[{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-a872e69ae2fbc5ccba0f02c8b3a4447d.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-f9ee7996112382529f0e020e5824ac13.jpg"},"id":509,"name":"Tira d\u00favidas presencial para a Chamada P\u00fablica","subTitle":"Sobral Cidade das Artes","shortDescription":"Para ajudar no cadastro e na inscri\u00e7\u00e3o para a Chamada P\u00fablica ser\u00e1 ministrada uma oficina de utiliza\u00e7\u00e3o do Mapa Cultural em Sobral, no CED \u2013 Centro de Educa\u00e7\u00e3o a Distancia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["instituto mutir\u00e3o"],"linguagem":["Palestra, Debate ou Encontro"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":447,"spaceId":635,"startsAt":"18:00","startsOn":"2016-09-08","price":"gr\u00e1tis","timestamp":1473357600,"duration":240,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-f9ee7996112382529f0e020e5824ac13.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-a872e69ae2fbc5ccba0f02c8b3a4447d.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-a872e69ae2fbc5ccba0f02c8b3a4447d.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-f9ee7996112382529f0e020e5824ac13.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-f9ee7996112382529f0e020e5824ac13.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/447\/file\/62418\/bg4-f9ee7996112382529f0e020e5824ac13.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-14e8f9dc68afde5e5a7cb647fc157e95.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg"},"id":507,"name":"Tira d\u00favidas online para chamada p\u00fablica","subTitle":"Sobral Cidade das Artes","shortDescription":"Para ajudar no cadastro e na inscri\u00e7\u00e3o para a Chamada P\u00fablica vamos realizar uma se\u00e7\u00e3o de tira d\u00favidas online. Acesso o site indicado abaixo para participar.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Artes Visuais","Livro e Literatura","M\u00fasica Popular","Artes Circenses"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":446,"spaceId":630,"startsAt":"20:00","startsOn":"2016-09-13","price":"gr\u00e1tis","timestamp":1473796800,"duration":60,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-14e8f9dc68afde5e5a7cb647fc157e95.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-14e8f9dc68afde5e5a7cb647fc157e95.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-14e8f9dc68afde5e5a7cb647fc157e95.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg"},"id":508,"name":"Tira d\u00favidas online para chamada p\u00fablica","subTitle":"Sobral Cidade das Artes","shortDescription":"Para ajudar no cadastro e na inscri\u00e7\u00e3o para a Chamada P\u00fablica vamos realizar uma se\u00e7\u00e3o de tira d\u00favidas online. Acesso o site indicado abaixo para participar.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Artes Visuais","Livro e Literatura","M\u00fasica Popular","Artes Circenses"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":446,"spaceId":630,"startsAt":"20:00","startsOn":"2016-09-20","price":"gr\u00e1tis","timestamp":1474401600,"duration":60,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-14e8f9dc68afde5e5a7cb647fc157e95.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-14e8f9dc68afde5e5a7cb647fc157e95.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/446\/file\/62273\/cabe_alho_mapa_das_artes-7d31d72d7b02745c2c59a7beda636913.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-42b7ec809a8d40797780c5f150f627b3.png"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-a92e35cd82005079813bb934d18c921d.png"},"id":528,"name":"Eliane","subTitle":"A Rainha do Forr\u00f3","shortDescription":"S\u00e3o mais de 30 anos de sucesso, shows por todo o Norte-Nordeste, milhares de discos vendidos e uma grande hist\u00f3ria de realiza\u00e7\u00f5es e conquistas. Com seu estilo e suas can\u00e7\u00f5es contagiantes, Eliane conta com um charme e simpatia incompar\u00e1veis; na ess\u00eancia de cada novo trabalho brota a satisfa\u00e7\u00e3o de uma obra mais que completa que a anterior.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":466,"spaceId":810,"startsAt":"18:30","startsOn":"2016-09-22","price":"","timestamp":1474569000,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-a92e35cd82005079813bb934d18c921d.png","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-42b7ec809a8d40797780c5f150f627b3.png","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-42b7ec809a8d40797780c5f150f627b3.png","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-a92e35cd82005079813bb934d18c921d.png","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-a92e35cd82005079813bb934d18c921d.png","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/466\/file\/64578\/eliane2png-a92e35cd82005079813bb934d18c921d.png"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-6bc4956bfc36dd42337be1b6ca6b880e.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-b20d5f34c4dee69322e643d24a0a6b71.jpg"},"id":524,"name":"Maracatu Na\u00e7\u00e3o Trememb\u00e9","subTitle":null,"shortDescription":"O Na\u00e7\u00e3o Trememb\u00e9 \u00e9 um maracatu do tipo na\u00e7\u00e3o que preserva a cultura afro, seus membros s\u00e3o adultos, crian\u00e7as, jovens adolescentes alunos, professores, que se congregaram num grupo de estudo, dan\u00e7a, encena\u00e7\u00e3o e brincadeiras para preservar as manifesta\u00e7\u00f5es afro, interagindo com a cultura ind\u00edgena, com a cultura local e nacional.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Cultura Tradicional"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":461,"spaceId":810,"startsAt":"18:30","startsOn":"2016-09-22","price":"","timestamp":1474569000,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-b20d5f34c4dee69322e643d24a0a6b71.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-6bc4956bfc36dd42337be1b6ca6b880e.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-6bc4956bfc36dd42337be1b6ca6b880e.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-b20d5f34c4dee69322e643d24a0a6b71.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-b20d5f34c4dee69322e643d24a0a6b71.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/461\/file\/64714\/maracatu_1-b20d5f34c4dee69322e643d24a0a6b71.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-9f9026b23c93ae78b0428807696dee1a.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-a4c9d78316ccf8fcfc31ebdb8100e0d7.jpg"},"id":533,"name":"Mundo Livre SA","subTitle":"Mangue Bit Ao Vivo","shortDescription":"Entre o repert\u00f3rio variado est\u00e3o grandes sucessos como \u201cMeu Esquema\u201d, \u201cMexe Mexe\u201d, \u201cO Seu Suor \u00e9 o Melhor de Voc\u00ea\u201d, \u201cComputadores Fazem Arte\u201d, todos em novos arranjos cheios de groove que formam um show pra cima e dan\u00e7ante al\u00e9m da in\u00e9dita \u201cLol\u00f3 Luiza\u201d. O conceito cenogr\u00e1fico, de Gigi Barreto, foi inspirado na arquitetura ca\u00f3tica das palafitas que povoam os manguezais urbanos do Recife.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":472,"spaceId":812,"startsAt":"20:00","startsOn":"2016-09-23","price":"","timestamp":1474660800,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-a4c9d78316ccf8fcfc31ebdb8100e0d7.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-9f9026b23c93ae78b0428807696dee1a.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-9f9026b23c93ae78b0428807696dee1a.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-a4c9d78316ccf8fcfc31ebdb8100e0d7.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-a4c9d78316ccf8fcfc31ebdb8100e0d7.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/472\/file\/64622\/mundo_livre_-_8078-2-a4c9d78316ccf8fcfc31ebdb8100e0d7.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-3186a3dca43a5b3edf4b9874a90ddd00.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-14c34eeeb443d7ac998c4cf320553d5f.jpg"},"id":525,"name":"Conex\u00e3o Swingueira","subTitle":"A Cartada Final","shortDescription":"O grupo Conex\u00e3o Swingueira, formado h\u00e1 07 anos, na cidade de Sobral\/CE vem se destacando dentro do Estado do Cear\u00e1, como um grupo de grande crescimento profissional e cultural.\nConsagrado o grupo de Swingueira mais criativo, carregando em seu curr\u00edculo os maiores t\u00edtulos de Festivais do Estado.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":460,"spaceId":812,"startsAt":"20:00","startsOn":"2016-09-23","price":"","timestamp":1474660800,"duration":300,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-14c34eeeb443d7ac998c4cf320553d5f.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-3186a3dca43a5b3edf4b9874a90ddd00.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-3186a3dca43a5b3edf4b9874a90ddd00.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-14c34eeeb443d7ac998c4cf320553d5f.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-14c34eeeb443d7ac998c4cf320553d5f.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/460\/file\/64285\/10415724_642667239152928_8992029935908015413_n_(1)-14c34eeeb443d7ac998c4cf320553d5f.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-b3b6c7361f995b7028e29fbb0a3bdb4b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-23573f23c846e49b0bd31e646b53c4ed.jpg"},"id":535,"name":"Procurando Kalu","subTitle":null,"shortDescription":"Do indie alternativo da banda escocesa Franz Ferdinand at\u00e9 o experimentalismo brasileiro de Tom Z\u00e9, passando pela diversidade musical do pa\u00eds em sua m\u00fasica tradicional popular, a banda cunhou um termo que pudesse identificar sua sonoridade: o Tropical Indie. Essa ideia perpassa todo o trabalho do grupo, das m\u00fasicas aos figurinos, da escolha de ritmos \u00e0 performance.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":474,"spaceId":812,"startsAt":"20:00","startsOn":"2016-09-23","price":"","timestamp":1474660800,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-23573f23c846e49b0bd31e646b53c4ed.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-b3b6c7361f995b7028e29fbb0a3bdb4b.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-b3b6c7361f995b7028e29fbb0a3bdb4b.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-23573f23c846e49b0bd31e646b53c4ed.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-23573f23c846e49b0bd31e646b53c4ed.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/474\/file\/64630\/1-img_8077-23573f23c846e49b0bd31e646b53c4ed.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-c939cbf4c6015202e6eec7fdc451ce94.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-b0765f13037d58d4c3419c1efa0feebe.jpg"},"id":529,"name":"Erivan Produtos do Morro","subTitle":"Bendito Som das Quebradas","shortDescription":"Intitulado \u201cBendito Som das Quebradas\u201d o show re\u00fane can\u00e7\u00f5es autorais in\u00e9ditas e vers\u00f5es atualizadas de suas antigas composi\u00e7\u00f5es, que ganharam novos arranjos a partir da sua entrada no laborat\u00f3rio de m\u00fasica da escola Porto Iracema das Artes, onde recebe tutoria do renomado produtor musical, Tadeu Patolla.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":468,"spaceId":813,"startsAt":"19:00","startsOn":"2016-09-24","price":"","timestamp":1474743600,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-b0765f13037d58d4c3419c1efa0feebe.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-c939cbf4c6015202e6eec7fdc451ce94.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-c939cbf4c6015202e6eec7fdc451ce94.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-b0765f13037d58d4c3419c1efa0feebe.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-b0765f13037d58d4c3419c1efa0feebe.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/468\/file\/64589\/foto4_gandhi_guimar\u00e3es-b0765f13037d58d4c3419c1efa0feebe.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-9d29a9f81d3d4fad484295f5a3e260ff.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-09fe5c21deefcbbb85cb7108e7394570.jpg"},"id":532,"name":"Mad Monkees","subTitle":null,"shortDescription":"O Som firme, maduro e bem executado, mostra que al\u00e9m da influ\u00eancia de cl\u00e1ssicos do Rock como Led Zeppelin, Jimi Hendrix e Black Sabbath, incorpora elementos de bandas mais atuais como Queens oh The Stone Age, Foo Fighters, Royal Blood; sem deixar de lado as bandas de m\u00fasica alternativa dos anos 90 como Nirvana, Soundgarden, Alice In Chains; al\u00e9m de outros estilos como Blues e Heavy Metal.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":471,"spaceId":811,"startsAt":"21:00","startsOn":"2016-09-24","price":"","timestamp":1474750800,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-09fe5c21deefcbbb85cb7108e7394570.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-9d29a9f81d3d4fad484295f5a3e260ff.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-9d29a9f81d3d4fad484295f5a3e260ff.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-09fe5c21deefcbbb85cb7108e7394570.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-09fe5c21deefcbbb85cb7108e7394570.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/471\/file\/64615\/mad_monkees_-_divulga\u00e7\u00e3o_2-09fe5c21deefcbbb85cb7108e7394570.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-dbbd8f9737726332160ffd91eec0fa99.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-eab5faa68890f003bc364f8619e9aba2.jpg"},"id":526,"name":"Dona Zefinha","subTitle":"Chafurdo","shortDescription":"Chafurdo, que significa caos, descontrole, algazarra e festa \u00e9 o que proporciona os music\u00f4micos Orl\u00e2ngelo Leal, \u00c2ngelo M\u00e1rcio e Paulo Orlando, provocando o p\u00fablico com m\u00fasica exc\u00eantrica e outras surpresas. Um espet\u00e1culo livre para todos os p\u00fablicos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Teatro"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":464,"spaceId":816,"startsAt":"17:00","startsOn":"2016-09-25","price":"","timestamp":1474822800,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-eab5faa68890f003bc364f8619e9aba2.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-dbbd8f9737726332160ffd91eec0fa99.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-dbbd8f9737726332160ffd91eec0fa99.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-eab5faa68890f003bc364f8619e9aba2.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-eab5faa68890f003bc364f8619e9aba2.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/464\/file\/64568\/25530898480_ca0438f176_k-eab5faa68890f003bc364f8619e9aba2.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-2c9bf980f256105d4b58fc3c5cea6c3b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-6fc08f00a8b097744fcd73892f9eaaf9.jpg"},"id":530,"name":"Freud Explica?","subTitle":"Ensaio e Outros Transtornos Musicais","shortDescription":"Ensaio e Outros Transtornos Musicais vem para somar ao show que \u00e9 uma mescla de ritmos regionais com cl\u00e1ssicos do pop. Com letras constru\u00eddas entre jarg\u00f5es da psican\u00e1lise e a sonoridade do brega e da lambada, o trabalho autoral colabora para transformar as apresenta\u00e7\u00f5es em uma experi\u00eancia interativa com o p\u00fablico.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":469,"spaceId":811,"startsAt":"21:00","startsOn":"2016-09-29","price":"","timestamp":1475182800,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-6fc08f00a8b097744fcd73892f9eaaf9.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-2c9bf980f256105d4b58fc3c5cea6c3b.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-2c9bf980f256105d4b58fc3c5cea6c3b.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-6fc08f00a8b097744fcd73892f9eaaf9.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-6fc08f00a8b097744fcd73892f9eaaf9.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/469\/file\/64601\/freud_explica-6fc08f00a8b097744fcd73892f9eaaf9.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-764dec83f7dd2d1a376b972cde3bc607.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-2b770b32c2456e492913422c2e7bf07b.jpg"},"id":534,"name":"Os Transacionais","subTitle":"Os Transacionais tocam Mutantes e Novos Baianos","shortDescription":"OS TRANSACIONAIS surgem com uma proposta de resgatar o melhor da m\u00fasica brasileira produzida nas d\u00e9cadas de 60 e 70, indo do I\u00ea I\u00ea I\u00ea ao rock psicod\u00e9lico, passeando pelo samba-rock e carimb\u00f3, unindo a peculiaridade do brega e a descontra\u00e7\u00e3o do frevo e afox\u00e9.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":473,"spaceId":811,"startsAt":"21:00","startsOn":"2016-09-29","price":"","timestamp":1475182800,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-2b770b32c2456e492913422c2e7bf07b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-764dec83f7dd2d1a376b972cde3bc607.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-764dec83f7dd2d1a376b972cde3bc607.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-2b770b32c2456e492913422c2e7bf07b.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-2b770b32c2456e492913422c2e7bf07b.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/473\/file\/64626\/5-2b770b32c2456e492913422c2e7bf07b.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-8679164a797e33ed4d74acb2fd470e27.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-dda8d0606a431bdcfb558a76646486e6.jpg"},"id":531,"name":"Lorena Nunes","subTitle":"Ouvi Dizer que L\u00e1 Faz Sol","shortDescription":"Ouvi Dizer que L\u00e1 Faz Sol \u00e9 cosmopolita, metropolitano, e apresenta uma sonoridade que transcende as barreiras de nacionalidade. Ao mesmo tempo que \u00e9 brasileir\u00edssimo: o Brasil atual e de misturas \u00fanicas. \u00c9 um show que convida para dan\u00e7ar na maior parte do tempo, e nos momentos de descanso, \u00e9 poss\u00edvel se divertir ouvindo can\u00e7\u00f5es leves que contam hist\u00f3rias que geram empatia e f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":470,"spaceId":811,"startsAt":"21:00","startsOn":"2016-09-30","price":"","timestamp":1475269200,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-dda8d0606a431bdcfb558a76646486e6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-8679164a797e33ed4d74acb2fd470e27.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-8679164a797e33ed4d74acb2fd470e27.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-dda8d0606a431bdcfb558a76646486e6.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-dda8d0606a431bdcfb558a76646486e6.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/470\/file\/64605\/lorenanunes_divulg02_quadrada_fototiagolopes-dda8d0606a431bdcfb558a76646486e6.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-2db56fee763a1040e8829c2e25f86803.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-0e3ac891ef543748f1faed2a2632fadd.jpg"},"id":527,"name":"Edu Asaf","subTitle":"Estelar","shortDescription":"O show traz refer\u00eancias da soul music, pop, blues, indie, refer\u00eancias oriundas dos grandes compositores nordestinos Djavan, Caetano Veloso e Gilberto Gil, influ\u00eancias da tropic\u00e1lia e do rock\u2019n roll de Belchior, das baladas e do maracatu cearense de Ednardo, da genialidade de Dominguinhos e do brilhantismo de Fagner, todas refer\u00eancias musicais que o artista escutou ao longo de sua vida.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"traducaoLibras":null,"descricaoSonora":null,"project":{"id":103,"name":"Sobral_Cidade das Artes","singleUrl":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/projeto\/103\/"},"eventId":465,"spaceId":811,"startsAt":"21:00","startsOn":"2016-09-30","price":"","timestamp":1475269200,"duration":0,"acessibilidade":[],"defaultImage":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-0e3ac891ef543748f1faed2a2632fadd.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-2db56fee763a1040e8829c2e25f86803.jpg","image768":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-2db56fee763a1040e8829c2e25f86803.jpg","image800":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-0e3ac891ef543748f1faed2a2632fadd.jpg","image1024":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-0e3ac891ef543748f1faed2a2632fadd.jpg","image1280":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/event\/465\/file\/64575\/_mg_0015-0e3ac891ef543748f1faed2a2632fadd.jpg"}]