[{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/812\/file\/64166\/anfiteatro_margem_esquerda-dac2337bb3b80502644ee7cd2ea5bb45.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/812\/file\/64166\/anfiteatro_margem_esquerda-411fedcf30ebe55908821fbd229d92ea.jpg"},"id":812,"name":"Anfiteatro da Margem Esquerda","shortDescription":"Anfiteatro localizado na margem esquerda do rio Acara\u00fa, ao lado do museu Madi.","endereco":null,"location":{"latitude":"-3.69317524878512","longitude":"-40.3480195999146"}},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/811\/file\/64116\/largo_das_dores_1-ca582d07fd6777ebbf15a5f92f89ac5d.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/811\/file\/64116\/largo_das_dores_1-0fc66bbfd875eab56aff0864a0967d44.jpg"},"id":811,"name":"Anfiteatro Largo das Dores","shortDescription":"Anfiteatro para shows, apresenta\u00e7\u00f5es musicais, teatro e dan\u00e7a. Localizada na Margem Esquerda do Rio Acara\u00fa.","endereco":null,"location":{"latitude":"-3.69156391072558","longitude":"-40.3466302156448"}},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/635\/file\/62401\/ced_sobral2-776cbd8ef925ad9c29c4b6177bcd1cb9.png"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/635\/file\/62401\/ced_sobral2-6dea8ad899c6e261ad8fedb0e95fe0fb.png"},"id":635,"name":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o a Distancia de Sobral - CED","shortDescription":"Criado em 2014, o Centro de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia do Cear\u00e1 (CED) \u00e9 um centro de refer\u00eancia e excel\u00eancia pioneiro no pa\u00eds na forma\u00e7\u00e3o de diretores, professores, estudantes e de todos os profissionais da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Estado do Cear\u00e1, da capital e do interior, com \u00eanfase no uso das tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento de sistemas.","endereco":"R. Iolanda P. C. Barreto, 138 , Derby Clube, 62042-270, Sobral, CE","location":{"latitude":"-3.6827345","longitude":"-40.3397587"}},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/813\/file\/64171\/eco1-9ea1f8b15bc816dec9029dc258476894.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/813\/file\/64171\/eco1-26d8ac5c6483655ea33b84cd47e4b46d.jpg"},"id":813,"name":"ECOA - Escola de Cultura, Comunica\u00e7\u00e3o, Of\u00edcios e Artes Prof\u00ba Augusto Pontesmuse","shortDescription":"A Escola de Comunica\u00e7\u00e3o Of\u00edcios e Artes Augusto Pontes \u00e9 uma escola sem fronteiras com os olhos voltados para o amanh\u00e3, sem perder os elos que a liguem aos nossos modos de ser, ao nosso saber, e \u00e0 nossa cultura, mas tamb\u00e9m sem deixar de perceber a import\u00e2ncia de defender radicalmente a multiculturalidade.","endereco":"Travessa Adriano Dias de Carvalho, 135 , centro, 62010-460, sobral, CE","location":{"latitude":"-3.6917099","longitude":"-40.3492987"}},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/630\/file\/62331\/2000px-applications-internet.svg-dfcd4445a8947bd22b1e723d4fd46f1a.png"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/630\/file\/62331\/2000px-applications-internet.svg-2e80dae07cfb2e5935ec3a86c899c7ba.png"},"id":630,"name":"Internet","shortDescription":"\u00c9 uma rede de v\u00e1rias outras redes, que consiste de milh\u00f5es de empresas privadas, p\u00fablicas, acad\u00eamicas e de governo, com alcance local e global e que est\u00e1 ligada por uma ampla variedade de tecnologias de rede eletr\u00f4nica, sem fio e \u00f3pticas.","endereco":null,"location":{"latitude":"-6.72973474997996","longitude":"-38.7162280082703"}},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/816\/file\/64218\/praca_varzea_01-8bd749a0f7a31414d29c0df2ee6d218d.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/816\/file\/64218\/praca_varzea_01-3042f45521011e23f46f3d998aa49a2d.jpg"},"id":816,"name":"Pra\u00e7a da V\u00e1rzea","shortDescription":"A Pra\u00e7a da V\u00e1rzea faz parte da hist\u00f3ria de Sobral. Esse local, durante muitos anos, foi palco da tradicional manifesta\u00e7\u00e3o popular conhecida como Malha\u00e7\u00e3o de Judas. Hoje \u00e9 um espa\u00e7o bastante utilizado pelos moradores para conversar debaixo da sombra das \u00e1rvores, jogar cartas e para a brincadeira das crian\u00e7as.","endereco":null,"location":{"latitude":"-3.68999004282161","longitude":"-40.3466784954071"}},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/810\/file\/64041\/praca_sao_joao-fb7a2cbec4afc5ae34e76d5027be7459.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapa.cultura.ce.gov.br\/files\/space\/810\/file\/64041\/praca_sao_joao-653edbf4d1bcb8b191f082e3b39c6e28.jpg"},"id":810,"name":"Pra\u00e7a S\u00e3o Jo\u00e3o","shortDescription":"Pra\u00e7a S\u00e3o Jo\u00e3o. Centro. Sobral-CE A pra\u00e7a \u00e9 dividia em duas alas. A edifica\u00e7\u00e3o da ala que fica ao lado da Igreja Menino Deus antecedeu a da ala que fica em frente ao teatro. Com o movimento intenso do Teatro S\u00e3o Jo\u00e3o, foi necess\u00e1rio a constru\u00e7\u00e3o dessa ala. Em 1939, a movimenta\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a se dava pelo servi\u00e7o de som da Coluna R\u00e1dio Imperator.","endereco":" Av. Dom Jos\u00e9, 758 , Dom Jos\u00e9, 62015-400, Sobral, CE","location":{"latitude":"-3.68812709353608","longitude":"-40.3474563360214"}}]