[{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/316\/file\/3412\/amm_2_-gloria_rivera_a.k-c0e1cc70d5694ff165829f077a34c527.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/316\/file\/3412\/amm_2_-gloria_rivera_a.k-948955a4d820ad72cd4d1bd8fe629d08.jpg"},"id":316,"name":"Actitud Maria Marta","shortDescription":"Conhecidas pelas produ\u00e7\u00f5es marcadas pelo contraste de linhas mel\u00f3dicas, vozes aguerridas e uma l\u00edrica forte e frontal, o Actitud Maria Marta incorpora a sua peculiar e contundente cr\u00edtica social. Com diferentes elementos musicais, gerando um mix sonoro de hip hop, R&B, ritmos de raiz Argentina como o tango e a  payada, m\u00fasica andina e certos toques caribenhos de reggae e raggamufin, a dupla promete agitar o p\u00fablico da 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/316\/file\/3412\/amm_2_-gloria_rivera_a.k-948955a4d820ad72cd4d1bd8fe629d08.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/316\/file\/3412\/amm_2_-gloria_rivera_a.k-948955a4d820ad72cd4d1bd8fe629d08.jpg"},{"id":272,"name":"Sweet Batata-Teatro Reator","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":112,"name":"Levante do Guerreiro-Coletivo NoiseTupi (vjpalm + vjdado fran\u00e7a)","shortDescription":"A proposta do grupo de teatro NOISETUPI, na apresenta\u00e7\u00e3o que o grupo ir\u00e1 fazer na 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural, consiste na cria\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o de escultura infl\u00e1vel, cujo interior ser\u00e1 iluminado por luzes interativas que proporcionar\u00e3o volume e movimento ao objeto. O controle ser\u00e1 dado pela varia\u00e7\u00e3o de poesias sonoras, que ser\u00e3o a trilha do despertar.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"264","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":517,"name":"Tempo","shortDescription":"Diferentes core\u00f3grafos apresentam seus recortes sobre o tempo. A obra busca encontrar sentido no tempo, revelando met\u00e1foras da subjetividade deste tema. Entre encontros e desencontros de tempo e a ilus\u00e3o de certo controle sobre ele, o T.F.Style Cia de Dan\u00e7a apresenta o quarto espet\u00e1culo de seu repert\u00f3rio. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":943,"name":"Vjzada: Symbiosis","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"238","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":944,"name":"Velocidade Zero - Urban Trash Art","shortDescription":"200 bancos feitos com material reciclado.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais"],"linguagem":["Artes Visuais","Outros"]},"spaceId":"324","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24hh00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":949,"name":"Desenho com movimentos (Rica Ramos)","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais"],"linguagem":["Artes Visuais"]},"spaceId":"238","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24hh00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":837,"name":"Filme - O Iluminado","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o do filme de suspense O Iluminado, de Stanley Kubrick.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":502,"name":"Espa\u00e7o de Brincar","shortDescription":"Espa\u00e7o dedicado \u00e0 primeira inf\u00e2ncia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":491,"name":"Biblioteca","shortDescription":"O acervo \u00e9 composto por literatura brasileira, estrangeira, infanto-juvenil, artes, HQ, humanidades, sa\u00fade e meio ambiente. Disponibiliza equipamentos para pessoas com defici\u00eancia visual (total ou parcial) e defici\u00eancia motora, al\u00e9m de cat\u00e1logo com audiolivros. N\u00e3o haver\u00e1 empr\u00e9stimo durante o per\u00edodo das 21h \u00e0s 23h59. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":451,"name":"V\u00e3o - Circumstantiam | Maria Bonomi","shortDescription":"Maria Bonomi \u00e9 a artista convidada para a quarta edi\u00e7\u00e3o do projeto e prop\u00f5e uma instala\u00e7\u00e3o ef\u00eamera, flagrante em 15 xilografias inscritas em 21 quadrantes de 4x4m entre cabos e espelhos suspensos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":743,"name":"Boltanski 19 924 458 +\/-","shortDescription":"O artista franc\u00eas Christian Boltanski\ncriou uma cidade a partir da visita que\nfez a S\u00e3o Paulo, em que torres feitas\nde caixas de papel\u00e3o, listas telef\u00f4nicas e cadastros de pessoas fazem as vezes dos edif\u00edcios. No meio desse espa\u00e7o h\u00e1 uma l\u00e2mpada que representa o cora\u00e7\u00e3o das pessoas que habitam essa cidade, num piscar sincronizado com o som captado do cora\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios visitantes. \u00c1rea de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":448,"name":"Corrente - Marco Buti | Lugar Comum","shortDescription":"Marco Buti apresenta um recorte de sua produ\u00e7\u00e3o num di\u00e1logo entre paisagem, linguagem, os contornos da vida urbana e sua rela\u00e7\u00e3o com a arte. Participam da exposi\u00e7\u00e3o os convidados: Alberto Martins, Celina Yamauchi e Luise Weiss. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":886,"name":"Monroy\u2019s living clich\u00e9 since 1984","shortDescription":"A mostra re\u00fane registros de performances em v\u00eddeos, fotos e xerox, al\u00e9m de objetos do artista usados em suas obras, e conta tamb\u00e9m com uma programa\u00e7\u00e3o de \u201cre-formances\u201d,  englobando uma s\u00e9rie de mais de vinte \u201cA\u00e7\u00f5es Invis\u00edveis\u201d pensadas para esta exposi\u00e7\u00e3o. Carlos Monroy \u00e9 um artista colombiano e mestrando em Po\u00e9ticas Visuais pela USP.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"315","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":745,"name":"M\u00fasica de Chuteiras","shortDescription":"O universo musical que envolve as\nCopas do Mundo \u2013 hinos e gritos de\nguerra das torcidas \u2013 \u00e9 apresentado\natrav\u00e9s de hist\u00f3rias e curiosidades, de\nmaneira l\u00fadica e interativa. Vitrines,\ncabines, plataformas digitais, al\u00e9m de\nv\u00eddeos e instala\u00e7\u00f5es sonoras, ocupam\na Rua Central e o hall do Teatro da\nunidade. O projeto tem como curador\no jornalista, apresentador e escritor\nMarcelo Duarte, criador da s\u00e9rie de\nlivros \u201cO Guia dos Curiosos\u201d, em\ndi\u00e1logo com \u00c1lvaro Razuk, arquiteto\nrespons\u00e1vel pela cenografia e\nconcep\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":82,"name":"TrixMix S\u00e3o Luis - Cabar\u00e9 Pocket","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["S\u00e3o Luis - Cabar\u00e9","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":694,"name":"Oficina de Pipas","shortDescription":"Aprenda a confeccionar sua pr\u00f3pria pipa e obtenha dicas de como solt\u00e1-las com seguran\u00e7a. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Manuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":690,"name":"Oficinas de Astronomia","shortDescription":"J\u00e1 pensou em ser um astronauta? Ou lan\u00e7ar um foguete no espa\u00e7o? Entenda como se orientar por meio dos pontos cardeais e geomagnetismo atrav\u00e9s da confec\u00e7\u00e3o de uma Rosa dos Ventos; montar e aprender a utilizar um Rel\u00f3gio Solar e lan\u00e7ar um foguete feito com materiais simples e reaproveitados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":607,"name":"Conto Por Um Conto","shortDescription":"Somos todos feitos de contos - sejam eles herdados, transformados ou inventados, pouco importa. O que realmente conta \u00e9 ser mais um elo nesta corrente m\u00e1gica. Procure os coletores de contos: eles est\u00e3o \u00e0 espera do seu conto e t\u00eam algo a oferecer em troca. Local: Sede Social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":621,"name":"Visitas Tem\u00e1ticas","shortDescription":"H\u00e1 muitos meios de se visitar uma exposi\u00e7\u00e3o. As visitas tem\u00e1ticas s\u00e3o um excelente meio de se aprofundar em um aspecto espec\u00edfico de Grimm Agreste. Venha viajar por um recorte deste incr\u00edvel universo. Local: Sede Social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/692\/file\/3869\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-b54c36a2d4e6cdb3ccd1755973021d6c.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/692\/file\/3869\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg"},"id":692,"name":"Proje\u00e7\u00f5es Planet\u00e1rias","shortDescription":"Numa visita a um planet\u00e1rio m\u00f3vel, instalado no Sesc Itaquera, conhe\u00e7a mais sobre astronomia e reconhe\u00e7a o c\u00e9u por meio de suas constela\u00e7\u00f5es e dos planetas do sistema solar, em sess\u00f5es que contemplam quest\u00f5es astron\u00f4micas, cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e ecol\u00f3gicas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/692\/file\/3869\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/692\/file\/3869\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg"},{"id":687,"name":"Gerador de Van de Graaf","shortDescription":"Prepare-se para ficar de cabelo em p\u00e9 com o Gerador de Van de Graaff. Esta m\u00e1quina eletrost\u00e1tica inventada em 1929 pode arrepiar seus cabelos com um simples toque. Venha se aventurar! Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":608,"name":"Menino Lua","shortDescription":"Inspirado em Luiz Gonzaga, esta \u00e9 a hist\u00f3ria de Lua, um menino que deseja ser m\u00fasico quando crescer. Asa Branca, seu p\u00e1ssaro de estima\u00e7\u00e3o, morre por falta de \u00e1gua. Por causa deste epis\u00f3dio, o menino desiste de seu sonho de ser sanfoneiro e, em companhia de sua amiga Rosinha, sai em busca de como acabar com a seca no sert\u00e3o. Local: Sede Social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":673,"name":"Aqui (n\u00e3o) Pode Tocar! - Grupo do Balaio","shortDescription":"Espet\u00e1culo cuja linguagem explora o Circo e o Teatro de Rua, fazendo uso de um ve\u00edculo Kombi como cen\u00e1rio e com repert\u00f3rio musical tradicional de circo \u2013 Chulas antigas e Lundus cantados por palha\u00e7os do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, como Dudu das Neves e Benjamin de Oliveira. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":816,"name":"Tem Gato na Tuba","shortDescription":"Com a Cia. Megamini. A companhia foi fundada em 1996, a partir das oficinas de palha\u00e7o de teatro ministradas pelo ator, m\u00edmico, palha\u00e7o e diretor Gabriel Guimard. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":676,"name":"Astronomia na Rede","shortDescription":"Vasculhar o c\u00e9u e observar as estrelas, constela\u00e7\u00f5es, gal\u00e1xias e planetas por meio de aplicativos livres e gratuitos para celulares e computadores. Durante todo o dia, uma programa\u00e7\u00e3o especial, voltada ao tema, ser\u00e1 exibida na nos tel\u00f5es da Internet Livre. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":685,"name":"Pintura Facial com Neon","shortDescription":"Os participantes ter\u00e3o suas faces pintadas, com tintas neon e fluorescentes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":786,"name":"Autos populares do Boi no Brasil - SescTV, Cole\u00e7\u00f5es: Autos Populares","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o de document\u00e1rios da s\u00e9rie Cole\u00e7\u00f5es produzidos pelo SescTV com foco nos principais elementos da cultura brasileira. Nesta sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exibidos document\u00e1rios que retratam alguns autos em torno da figura do Boi: Boi Mam\u00e3o, Cavalo Marinho e Bumba meu Boi. Dire\u00e7\u00e3o Belis\u00e1rio Franca. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":495,"name":"Balaio de Chocalhos - Com a Cia. Alcina da Palavra","shortDescription":"Um balaio de chocalhos dar\u00e1 in\u00edcio a uma roda, momento que cores, sons e movimentos formar\u00e3o um grande coro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":704,"name":"Manguebeat em Cena (N\u00facleo Bartolomeu de Depoimentos -\nTeatro Hip Hop)","shortDescription":"Performance c\u00eanico-po\u00e9tico-musical\nque evoca o universo desse importante\ne definitivo acontecimento art\u00edstico\nbrasileiro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":819,"name":"Carlos Careqa","shortDescription":"Palavr\u00e3o M\u00fasica Infantil para Adultos \u00e9 um disco infantil para adultos que vai revirar as estruturas vigentes sobre fazer m\u00fasica para crian\u00e7as adultas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":419,"name":"Parada de Rua - Com Lume Teatro","shortDescription":"Espet\u00e1culo c\u00eanico-musical em forma de cortejo, que busca a teatraliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os n\u00e3o-convencionais. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":609,"name":"Contos da Lua - Hist\u00f3rias populares de todos os lugares\nN\u00facleo Esporos","shortDescription":"Contos da Lua traz ao p\u00fablico o universo imag\u00e9tico das hist\u00f3rias da noite, com muita brincadeira e alegria s\u00e3o reveladas as hist\u00f3rias da noite, das estrelas e do seres encantados que s\u00f3 aparecem ao escurecer. Local: Sede Social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":437,"name":"Boi Marinho com Helder Vasconcelos e Banda","shortDescription":"Cortejo, com um Boi, m\u00fasica com fole de 8 baixos, sopros, percuss\u00f5es, vozes e dan\u00e7arinos tocando ganz\u00e1. \u00a0Ao longo do cortejo, s\u00e3o feitas\u00a0paradas\u00a0para apresentar coreografias, versos e encena\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es populares, especialmente o Cavalo Marinho e o Maracatu Rural. \u00a0Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":516,"name":"Vivenciando o Circo","shortDescription":"Atividades de experimenta\u00e7\u00e3o circense: malabarismos, acrobacias, fitas dan\u00e7antes. Local: Gin\u00e1sio Poliesportivo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":519,"name":"Ocupa\u00e7\u00e3o V\u00eddeo Mapping","shortDescription":"Buscando estimular a sensibilidade e explorar uma ocupa\u00e7\u00e3o diferente, inusitada e tecnol\u00f3gica, teremos em diversos espa\u00e7os da unidade interven\u00e7\u00f5es de arte mapping e 3D. Com VJ Vigas. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":850,"name":"Cole\u00e7\u00e3o MCB","shortDescription":"O acervo do MCB \u00e9 constitu\u00eddo de m\u00f3veis e utens\u00edlios representativos da casa brasileira desde o s\u00e9culo 17 ao 21. A mostra \u201cCole\u00e7\u00e3o MCB\u201d apresenta as pe\u00e7as agrupadas por fun\u00e7\u00e3o, como servir, sentar, dormir, ouvir, guardar e rezar. \u00cdcones do design brasileiro como a \u201cPoltrona Mole\u201d, de S\u00e9rgio Rodrigues, est\u00e1 entre as obras expostas. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":849,"name":"A Casa e a Cidade \u2013 Cole\u00e7\u00e3o Crespi-Prado","shortDescription":"A mostra da cole\u00e7\u00e3o Crespi-Prado, inaugurada em setembro de 2012, relembra o uso residencial do im\u00f3vel que abriga o MCB desde 1972 por meio da abordagem da trajet\u00f3ria e cotidiano de seus moradores originais: F\u00e1bio Prado e Renata Crespi. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":848,"name":"Instala\u00e7\u00e3o Balan\u00e7o Noar","shortDescription":"Em continuidade ao ciclo de instala\u00e7\u00f5es realizado desde o 2\u00ba semestre de 2013, o MCB e o BOOMSPDESIGN apresentam o balan\u00e7o \u201cNoar\u201d, da designer Carol Gay. A pe\u00e7a \u00e9 feita com c\u00e2mara de pneu reciclada e estrutura em a\u00e7o inox suspensa por cordas. O projeto tem cunho socioambiental, realizado em parceria com uma associa\u00e7\u00e3o de artes\u00e3s costureiras. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Instala\u00e7\u00e3o","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":847,"name":"Educativo MCB e CAPS Itaim","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o re\u00fane desenhos, pinturas e fotografias resultantes da parceria entre o N\u00facleo Educativo do MCB e o Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial Itaim Bibi (CAPS Itaim). A casa foi utilizada como tema norteador. A confian\u00e7a adquirida pelo grupo ao longo do processo permitiu a livre express\u00e3o de mem\u00f3rias, realidades e sonhos. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":846,"name":"Experimentando Espa\u00e7os 2","shortDescription":"Concebida especialmente para a \u00e1rea verde do museu, re\u00fane diferentes modalidades de experi\u00eancias espaciais que trafegam entre a arquitetura, a paisagem, a casa e os objetos com que a povoamos. A exposi\u00e7\u00e3o conta com obras dos artistas Andr\u00e9 Komatsu, Angelo Venosa, Carmela Gross, Daniel Murgel, Genilson Soares, Georgia Kyriakakis, Jos\u00e9 Rufino, Marcius Galan e Rodrigo Bueno. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":844,"name":"Utens\u00edlios: o esp\u00edrito das formas","shortDescription":"Apresenta fotografias de Zaida Siqueira e pe\u00e7as da ceramista Caroline Harari, que revelam um olhar contempor\u00e2neo sobre a tradi\u00e7\u00e3o de formas cer\u00e2micas e t\u00e9cnicas artesanais. A mostra apresenta o conjunto da produ\u00e7\u00e3o de Harari, influenciado pela cultura dos povos ind\u00edgenas e africanos. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":840,"name":"Oficinas Diversas","shortDescription":"Ser\u00e3o oferecidas oficinas gratuitas de customiza\u00e7\u00e3o de camisetas; de reciclagem (recolhimento e separa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, orienta\u00e7\u00e3o sobre reciclagem); e de cria\u00e7\u00e3o de mini-hortas. Das 13h \u00e0s 16h30.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficinas","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":839,"name":"SlowKids","shortDescription":"A a\u00e7\u00e3o inclui diversas atividades: shows musicais com intera\u00e7\u00e3o entre pais e filhos; cantinho do aconchego, para os pequenos descansarem; oficinas culturais e ecol\u00f3gicas; brincadeiras de quintal; feira de troca de brinquedo; e conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias. Entre 13h e 19h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":520,"name":"De cara com a Arte","shortDescription":"Oficina de ScannerArt com objetos e adere\u00e7os do usu\u00e1rio e da unidade. Ministradas pelos instrutores Andr\u00e9 Malaquias e Eduardo Paiva. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":79,"name":"Dan\u00e7arinas - Intervalos","shortDescription":"As dan\u00e7arinas do palco Cabaret s\u00e3o um espet\u00e1culo a parte da 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. Entre as apresenta\u00e7\u00f5es das atra\u00e7\u00f5es do palco, haver\u00e1 performances que devem surpreender o p\u00fablico, como dan\u00e7as e strips burlescos, dan\u00e7as \u00e1rabes com cobras, bailarinas africanas, entre outras atra\u00e7\u00f5es. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":83,"name":"Apresentadores: L\u00e9o Aquilla, Renato Kramer e Rodrigo Mangal","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":522,"name":"Panos","shortDescription":"A mostra prop\u00f5e retratar a hist\u00f3ria do pano, seus usos e suas origens. Desde a l\u00e3 animal, passando pelo algod\u00e3o e a linha de seda, os processos e t\u00e9cnicas de tecelagem, os tipos de tear, tingimentos e estampas. Tamb\u00e9m ser\u00e3o apresentados os usos, costumes e significados do pano em diversas culturas. Curadoria de Sonia Kiss e Renato Imbroisi. Local: Local de Exposi\u00e7\u00f5es. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/475\/file\/3978\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-2187c4f62ee71ba8c692a8faf0d12dab.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/475\/file\/3978\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg"},"id":475,"name":"A Escrevedora de Cartas - Com Karina Giannecchini","shortDescription":"Uma atriz escreve cartas para aqueles que desejarem contatar algu\u00e9m distante. A escrevedora de cartas, instiga, convida \u00e0 aproxima\u00e7\u00e3o de pessoas queridas, conhecidas e lembradas. Ap\u00f3s escritas, as cartas ser\u00e3o postadas, conduzidas ao seu destino final. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/475\/file\/3978\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/475\/file\/3978\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg"},{"id":525,"name":"19 Metros D\u00b4\u00c1gua","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o composta por um tecido duplo de dois tons de azul, o poema Rio e\/ou po\u00e7o de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e l\u00e2mpadas fluorescentes azuis. O texto acompanha o caminho de descida e a subida dos passantes e envolve o tecido que passa pelo v\u00e3o. Artista: Laura Gorski Local: Escadas da unidade.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":361,"name":"Propulse Live!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":834,"name":"Trupe Ch\u00e1 de Boldo","shortDescription":"Formada por 13 m\u00fasicos, a Trupe Ch\u00e1 de Boldo est\u00e1 h\u00e1 quase 10 anos na estrada com um trabalho autoral ecl\u00e9tico que denota influ\u00eancias de Caetano Veloso, Sidney Magal, Roberto Carlos e Jorge Mautner. A curadoria musical \u00e9 de Patricia Palumbo. O show acontece no palco SlowVozes.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":527,"name":"Fresta de Luz","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o sugere uma entrada de luz pela parte superior da escada como se passasse por uma fresta, iluminando o topo da escada e escapando pelo v\u00e3o. O poema Tecendo a Manh\u00e3, de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto acompanha o corrim\u00e3o da escada, circundando a \u201cluz\u201d que vai rareando at\u00e9 o t\u00e9rreo.Artista: Laura Gorski. Local: Escadas da unidade.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":833,"name":"Oficinas Diversas","shortDescription":"Oficinas de customiza\u00e7\u00e3o de camisetas, de reciclagem (recolhimento e separa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, orienta\u00e7\u00e3o sobre reciclagem); e de fabrica\u00e7\u00e3o de instrumentos feitos com materiais recicl\u00e1veis. Entre 14h30 e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficinas","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":830,"name":"Arte, Adorno, Design e Tecnologia no Tempo da Escravid\u00e3o","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o que apresenta mais de 70 objetos de of\u00edcios urbanos e rurais, muitos deles usados em fazendas e engenhos de a\u00e7\u00facar, compondo um conjunto que real\u00e7a as contribui\u00e7\u00f5es dos negros para a ci\u00eancia e a tecnologia no Brasil. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"306","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":339,"name":"Clarianas","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":354,"name":"BRASILEIRO - FORR\u00d3, SERTANEJO, BREGA;","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"323","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":431,"name":"Caju & Castanha","shortDescription":"Uma das mais famosas duplas de emboladores do Nordeste, Caju & Castanha retomam a origem quando se apresentavam em feiras e pra\u00e7as de Pernambuco por meio de tr\u00eas interven\u00e7\u00f5es na Pra\u00e7a do Sesc Belenzinho. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":541,"name":"Virou Brincadeira","shortDescription":"Brincadeiras e oficinas l\u00fadicas direcionadas \u00e0s crian\u00e7as de 03 a 06 anos que estimulam a criatividade e a intera\u00e7\u00e3o entre os participantes. Local: Espa\u00e7o de Brincar. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":443,"name":"Freak Show - Com RZP Filmes","shortDescription":"Instala\u00e7\u00e3o inspirada nos chamados vaudevilles de fins do s\u00e9culo XIX, bem como nos chamados \u201cmondo films\u201d. Um sinistro bilheteiro anuncia a busca dos procurados da noite, figuras curiosas e lend\u00e1rias como a Monga - a Mulher Gorila, A Mulher Barbada e O Menino Lobo. As imagens destas figuras s\u00e3o projetadas nos rostos dos convidados, dando a impress\u00e3o de que ele est\u00e1 se transformando na pr\u00f3pria criatura procurada. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":546,"name":"Show Taranc\u00f3n - Tributo a Mercedes Sosa","shortDescription":"Com m\u00fasicos oriundos de pa\u00edses latino-americanos radicados no Brasil, o grupo apresenta como principais influ\u00eancias os ritmos andinos e brasileiros, utilizando instrumentos originados nos Andes como a quena, a zampo\u00f1a, a tarka, o bombo leguero, o charango, ao viol\u00e3o e baixo ac\u00fastico. Restaurante I - 190 lugares. 16 anos. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":550,"name":"Concerto - Audi Coelum - O Fazer Musical na Am\u00e9rica Colonial","shortDescription":"Concerto de m\u00fasica antiga do per\u00edodo colonial latino americano, focado nos pa\u00edses que fazem fronteira com o Brasil, al\u00e9m de trazer a performance historicamente orientada com instrumentos de \u00e9poca, re\u00fane obras e compositores pouqu\u00edssimo interpretados no Brasil. Igreja Nossa Senhora da Boa Morte (R. do Carmo, 202) - 90 lugares. Livre. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":552,"name":"Interven\u00e7\u00e3o Circense com N\u00e1dia Funes da Cia. Drupe Sentido (ARG)","shortDescription":"Por meio de muita intera\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, N\u00e1dia compartilha diversas formas de acrobacia e malabarismo transformando em objetos de malabares seu pr\u00f3prio corpo, figurinos, chap\u00e9us, entre outros inesperados objetos. Diversos espa\u00e7os da unidade. Livre. Gr\u00e1tis. Hor\u00e1rios: das 18h \u00e0s 18h20; das 19h50 \u00e0s 20h10; das 20h50 \u00e0s 21h10.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":808,"name":"Liberdade Virtual - Submers\u00e3o","shortDescription":"O painel Submers\u00e3o \u00e9 uma imagem com 427 metros quadrados, que apresenta crian\u00e7as brincando por\u00e9m, paradoxalmente, aprisionadas em bolhas submersas. Em Liberdade Virtual, elas se libertam da clausura e da submers\u00e3o proposta no painel. Agora, soltas, flutuam e transitam em cima da imagem e pelas paredes dos pr\u00e9dios. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":476,"name":"Chuva de Poesias - Com Teatro Por Um Triz","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o itinerante nas quais tr\u00eas atores caminham com guarda-chuvas cantando e declamando poemas de diversos autores. Ao ser abordada, a pessoa \u00e9 convidada a escolher um dos guarda-chuvas, e um dos poemas que se encontram neles pendurados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":799,"name":"DJ Oscar Bueno - Ambienta\u00e7\u00e3o Lounge Eletr\u00f4nica","shortDescription":"Oscar Bueno explora sons que v\u00e3o do Jazz\/Lounge e Deep house ao Techouse\/Techno, passando por todas as vertentes da House Music atual e cl\u00e1ssica, com pitadas de Electro, g\u00eanero pelo qual \u00e9 sempre lembrado. Apresenta-se pelo Brasil com seu projeto Paradise e anualmente faz turn\u00ea pela Europa. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":322,"name":"N\u00e3o Permanecer\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":793,"name":"Aus\u00eancia","shortDescription":"O espet\u00e1culo solo coloca em pauta a solid\u00e3o no mundo moderno, o homem frente a uma exist\u00eancia-limite. A montagem traz uma parceria entre a companhia franco-brasileira Dos \u00e0 Deux e o ator Lu\u00eds Melo. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":115,"name":"Document\u00e1rio Campos El\u00edseos- Garapa","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Cinema","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":116,"name":"Abertura Poema Pessoal do Faroeste e Trilha","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":703,"name":"Cortejo Festivo com o Grupo Pombas Urbanas (Grupo Pombas Urbanas)","shortDescription":"Os artistas mesclam m\u00fasica, teatro e\ncirco, incorporando ao cortejo elementos do universo \u201cManguebeat\u201d e da tradicional cultura pernambucana,\nespecialmente o maracatu, o coco e a\nciranda. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":634,"name":"Steampunk por um dia","shortDescription":"Surgidos durante os anos 1980, nos EUA, os Steampunks s\u00e3o grupos que vivenciam os h\u00e1bitos e vestimentas do ao s\u00e9culo XIX e constroem uma mem\u00f3ria ficcional de um tempo que n\u00e3o vivenciaram. O termo \u00e9 derivado de cyberpunk, tipo de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que mostrava o homem dominado pelas m\u00e1quinas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":635,"name":"O Reencontro de Palha\u00e7os na Rua \u00e9 a Alegria do Sol com a Lua","shortDescription":"Espet\u00e1culo repleto de gags, esquetes e reprises das apresenta\u00e7\u00f5es realizadas em circos do Nordeste do Brasil, que leva at\u00e9 o p\u00fablico um pouco das tradi\u00e7\u00f5es dos espet\u00e1culos mambembes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":680,"name":"V\u00eddeo Mapping e Tagtatool - Coletivo RE(C)organize","shortDescription":"Utilizando v\u00eddeo mapping e a ferramenta tagtool para intera\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, o tema Via L\u00e1ctea ser\u00e1 explorado em proje\u00e7\u00f5es na fachada da Sede Social e como fundo vivo do Palco da Pra\u00e7a. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/193\/file\/3629\/2_(1)-8118e0c4939554e6aa9f03d2d9179a66.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/193\/file\/3629\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},"id":193,"name":"A Cidade Que Virou Cinema (Kiara Terra e Ricardo Ramos)","shortDescription":"Maratona de narra\u00e7\u00f5es interativas conduzidas por Kiara Terra e ilustradas ao vivo por Ricardo Ramos. A ideia \u00e9 reunir pais e filhos, al\u00e9m do publico diverso para construir um registro visual e sonoro, a partir da narrativa integrativa e a proje\u00e7\u00e3o de desenhos, que acontecer\u00e3o simultaneamente.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/193\/file\/3629\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/193\/file\/3629\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/288\/file\/3549\/mirella_e_muep_credito_foto5_ricardo_ferreira-cbae6f1a214a1e822c3da7a57542e245.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/288\/file\/3549\/mirella_e_muep_credito_foto5_ricardo_ferreira-739382c3a1d5535cad9d9d15a4a8ba9e.jpg"},"id":288,"name":"Walk the Walk (Mirella Brand X Muepetmo)","shortDescription":"Walk the walk \u00e9 uma instala\u00e7\u00e3o imersiva in\u00e9dita feita com exclusividade para a Virada Cultural, pelos artistas de art media Mirella Brandi e Muepetmo. Uma grande instala\u00e7\u00e3o que sugere percursos para que sua percep\u00e7\u00e3o seja modificada atrav\u00e9s da imers\u00e3o de luz e som, que altera a rela\u00e7\u00e3o espa\u00e7o\/tempo e transporta as pessoas para outras camadas perceptivas. Formas de luz que flutuam pelo espa\u00e7o em um corredor translucido.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/288\/file\/3549\/mirella_e_muep_credito_foto5_ricardo_ferreira-739382c3a1d5535cad9d9d15a4a8ba9e.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/288\/file\/3549\/mirella_e_muep_credito_foto5_ricardo_ferreira-739382c3a1d5535cad9d9d15a4a8ba9e.jpg"},{"id":684,"name":"Voo de Bal\u00e3o - com a equipe Jhonny do Bal\u00e3o","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00f5es de balonismo e viv\u00eancia de voo cativo, afim de que as pessoas tomem contato com a modalidade esportiva. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Esporte e Atividade F\u00edsica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":683,"name":"Cine Leste","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o de curtas-metragens produzidos por coletivos da zona leste. O objetivo \u00e9 valorizar a produ\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o e trazer um olhar sobre a zona leste por seus pr\u00f3prios moradores. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":681,"name":"Encontro de Saraus da Zona Leste - Mesquiteiros, Marginaliaria e Sarau da Maloca","shortDescription":"Encontro de saraus da zona leste com o objetivo de valorizar a cultura liter\u00e1ria da regi\u00e3o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":466,"name":"Ensaios em Moda: A Fantasia de Cada Um.","shortDescription":"A proposta da atividade \u00e9 criar uma barraca de moda: divertida, colorida e alegre. Ali voc\u00ea pode realizar sua fantasia fashion. Se vestir e se montar em frente ao espelho, colocando acess\u00f3rios e misturando estampas. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":925,"name":"Propulse Live!","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":489,"name":"Realejo Po\u00e9tico - Cia. Pat\u00e9tica","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o original que estabelece contato com as pessoas atrav\u00e9s do lirismo da poesia e do encanto do Teatro de Bonecos, permeados por uma m\u00fasica doce, suave, que embala lembran\u00e7as e desperta emo\u00e7\u00f5es. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":456,"name":"Artes Urbanas: Pintura Mural","shortDescription":"A oficina apresenta os processos de produ\u00e7\u00e3o de pintura em grande formato, processo criativo site-specific, e t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de pintura mural. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":457,"name":"Modelagem tradicional","shortDescription":"Apresenta algumas t\u00e9cnicas de modelagem em argila que integram a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica dos tradicionais Figureiros de Taubat\u00e9 para difundir e preservar a tradi\u00e7\u00e3o da modelagem desses artistas. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":459,"name":"Joalheria T\u00eaxtil","shortDescription":"Introdu\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas de confec\u00e7\u00e3o de j\u00f3ias t\u00eaxteis a partir do trabalho com fios, criando um cord\u00e3o personalizado. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/462\/file\/3983\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-2187c4f62ee71ba8c692a8faf0d12dab.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/462\/file\/3983\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg"},"id":462,"name":"Desenho com Est\u00e1tua-Viva","shortDescription":"Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o das est\u00e1tuas-vivas que ocupar\u00e3o o Sesc durante a Virada Cultural, esta oficina pretende abordar algumas quest\u00f5es b\u00e1sicas da constru\u00e7\u00e3o do desenho, como a elabora\u00e7\u00e3o do esbo\u00e7o e a percep\u00e7\u00e3o dos volumes. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/462\/file\/3983\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/462\/file\/3983\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg"},{"id":395,"name":"O Quarto de Dona Flor e Seus Dois Maridos -\nCia. Um Espa\u00e7o para o Olhar (BA)","shortDescription":"O espet\u00e1culo, que s\u00f3 pode ser visto pelo buraco da fechadura, \u00e9 uma licen\u00e7a po\u00e9tica \u00e0 obra de Jorge Amado. Uma refer\u00eancia \u00e0 pe\u00e7a \"Vestido de Noiva\", de Nelson Rodrigues. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":918,"name":"Brasileiro - Forr\u00f3, Sertanejo, Brega","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":394,"name":"Missiva \u2013 Miragem \u2013 El Viaje - Cia. M\u00fatua (SC)","shortDescription":"Inspirado em garrafas sem destino, que navegam pelos mares \u00e0 procura de algu\u00e9m que as decifre. A hist\u00f3ria \u00e9 encenada dentro de uma garrafa e o p\u00fablico \u00e9 convidado a espiar pelo gargalo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":393,"name":"Mist\u00e9rios de El\u00eausis - Cia. Eranos C\u00edrculo de Arte (SC)","shortDescription":"Trilogia inspirada no mito de Demeter e Pers\u00e9fone. Cada caixa traz uma parte da hist\u00f3ria que t\u00eam como diferencial o uso de proje\u00e7\u00e3o digital com intera\u00e7\u00e3o de bonecos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":878,"name":"Alemanha de A a Z","shortDescription":"Usando as 26 letras do alfabeto e uma s\u00e9rie de elementos interativos, \u201cAlemanha de A a Z\u201d, uma parceria com o Goethe Institut, oferece uma vis\u00e3o bem humorada, educativa e autocr\u00edtica do pa\u00eds e de seus habitantes. Cada uma das letras abriga vitrines, gavetas e v\u00eddeos contendo objetos e informa\u00e7\u00f5es relacionados a 26 temas. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"313","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":877,"name":"Narrativas Po\u00e9ticas","shortDescription":"Trata-se de uma mostra com percurso livre, que utiliza como refer\u00eancia a rela\u00e7\u00e3o entre artes pl\u00e1sticas e poesia, com a narrativa baseada em fragmentos de poemas. A curadoria geral \u00e9 assinada por Helena Severo. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"313","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":392,"name":"Espia S\u00f3! Cia. Andante (SC)","shortDescription":"Uma tenda e tr\u00eas caixas montadas por um grupo de ciganos que aborda as pessoas para mostrar seus \u201csegredos encaixotados\u201d. Apresentados simultaneamente tr\u00eas espet\u00e1culos para um espectador por vez: \u201cDo Lado de L\u00e1\u201d, \u201cA Ilumina\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cO Quarto de Edith\u201d.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":875,"name":"Visita Esta\u00e7\u00e3o da Luz","shortDescription":"Visita ao pr\u00e9dio da Esta\u00e7\u00e3o da Luz. Os visitantes poder\u00e3o se inscrever no balc\u00e3o de entrada 15 minutos antes do in\u00edcio de cada sess\u00e3o. Haver\u00e1 20 vagas dispon\u00edveis, e a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1h30. Das 12h \u00e0s 14h","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"313","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":872,"name":"Duo obo\u00e9 e piano com Tiago Marques e Marcos Reis","shortDescription":"Este projeto recentemente formado por Tiago Marques e Marcos Reis apresenta cl\u00e1ssicos da m\u00fasica popular brasileira, escolhidos de maneira a formar um panorama ecl\u00e9tico em seu repert\u00f3rio, que vai de Pixinguinha a Hermeto Pascoal.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"312","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":866,"name":"Arte No Brasil: Uma Hist\u00f3ria na Pinacoteca","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o com cerca de 500 obras, entre pinturas, esculturas, desenhos, gravuras e fotografias. Traz um panorama da arte brasileira, do per\u00edodo colonial aos anos 1930. A atividade acontece at\u00e9 as 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"310","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":865,"name":"Galeria T\u00e1til para deficientes visuais","shortDescription":"Localizada no segundo andar do museu, a Galeria T\u00e1til foi especialmente elaborada para visitantes com defici\u00eancia visual. A atividade acontece at\u00e9 as 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"310","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":864,"name":"Uma obra","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o desenvolvida pelo N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Educativa e de Pesquisa mostra apenas uma obra do acervo e a aborda sob diversos pontos: desde a conserva\u00e7\u00e3o e procedimentos de restauro j\u00e1 aplicados at\u00e9 o hist\u00f3rico de sua incorpora\u00e7\u00e3o ao acervo e como, ao longo do tempo, a media\u00e7\u00e3o com p\u00fablico foi desenvolvida. A atividade acontece at\u00e9 as 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"310","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":863,"name":"Laerte Ramos \u2013 Casamata","shortDescription":"Realizada especialmente para o Projeto Oct\u00f3gono Arte Contempor\u00e2nea, a instala\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por pe\u00e7as de cer\u00e2mica em formatos distintos e pe\u00e7as que reproduzem pombos em bronze. A atividade acontece at\u00e9 as 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"310","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":862,"name":"Arte em di\u00e1logo, conex\u00f5es entre as obras","shortDescription":"A partir de eixos conceituais, foram selecionadas obras mais recentes que foram colocadas em meio a salas, complementadas com textos que prop\u00f5em compara\u00e7\u00f5es entre temas, t\u00e9cnicas e significados poss\u00edveis. A atividade acontece at\u00e9 as 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"310","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":853,"name":"Maio Fotografia no MIS","shortDescription":"Em 2014, a programa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por exposi\u00e7\u00f5es de artistas internacionais e nacionais fundamentais para a hist\u00f3ria da fotografia: Gregory Crewdson, Josef Koudelka, Rob\u00e9rio Braga e Valdir Cruz, al\u00e9m de uma mostra elaborada a partir do acervo do MIS. Entrada gratuita no domingo (18\/05). A visita\u00e7\u00e3o fica aberta at\u00e9 as 19h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":852,"name":"Dan\u00e7a no MIS","shortDescription":"Dan\u00e7a no MIS \u00e9 um programa mensal em que core\u00f3grafos s\u00e3o convidados a escolher uma \u00e1rea do Museu para compor um trabalho site-specific em dan\u00e7a. A edi\u00e7\u00e3o de maio recebe a performance Exposi\u00e7\u00e3o da pessoa, do grupo [-MOS].","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":515,"name":"Espiraalados","shortDescription":"Performance vocal concebida pela musicista Andrea Drigo, com participa\u00e7\u00e3o dos artistas\/ pesquisadores da linguagem. O Caminho do Canto, \u00e9 um  flash mob  que consiste na ideia de corpos an\u00f4nimos na multid\u00e3o que, subitamente, \u201cespiralam\u201d e emergem do oceano dos ru\u00eddos e das disson\u00e2ncias do ambiente .Local:  Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/167\/file\/3716\/o_mist\u00e9rio_bufo-c5d0c1727b6503e4ba365c0a1b054fef.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/167\/file\/3716\/o_mist\u00e9rio_bufo-4ad303caaf4b97ee2bbd0d7590e4d01a.jpg"},"id":167,"name":"O Mist\u00e9rio Bufo- La M\u00ednima","shortDescription":"Escrito por Maiak\u00f3vski em 1918, O MIST\u00c9RIO BUFO nasceu para comemorar o primeiro anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o Russa. O autor tra\u00e7a profundas reflex\u00f5es sobre a busca humana pelo poder transcendendo sua \u00e9poca e ideologia e criando uma obra universal e humana. Na montagem da Academia de Palha\u00e7os um humor, ao mesmo tempo \u00e1cido e despretensioso, faz com que todos os envolvidos na trama (trabalhadores, estudantes, socialites, religiosos, comerciantes e reis) sejam expostos e ridicularizados. Nem mesmo anjos e dem\u00f4nios s\u00e3o poupados. A Academia de Palha\u00e7os acompanhada por uma banda ao vivo, d\u00e1 vaz\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es propostas por meio da exuber\u00e2ncia do circo teatro e do teatro de revista brasileiros.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/167\/file\/3716\/o_mist\u00e9rio_bufo-4ad303caaf4b97ee2bbd0d7590e4d01a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/167\/file\/3716\/o_mist\u00e9rio_bufo-4ad303caaf4b97ee2bbd0d7590e4d01a.jpg"},{"id":610,"name":"Uma Pitada de Cevada - Hist\u00f3ria Gastron\u00f4mica da Cerveja","shortDescription":"A oficina ir\u00e1 passear pela hist\u00f3ria da cevada na Alemanha, contextualizando a import\u00e2ncia do produto na cultura do povo b\u00e1varo. Ser\u00e3o apresentadas t\u00e9cnicas tradicionais de manuseio e utiliza\u00e7\u00e3o da cevada, demonstrando as diversas maneiras artesanais de se fabricar cerveja. 18 anos. Local: Restaurante.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Alimenta\u00e7\u00e3o","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":725,"name":"Guacharaca Clube: DJ Tide","shortDescription":"DJ Tide ir\u00e1 apresentar uma mistura de c\u00fambia, chicha, merengue, carimb\u00f3, samba, tumb\u00e9l\u00e9, kizomba e afox\u00e9. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":723,"name":"Cinemangue \u2013 Colet\u00e2nea de curtas-metragens e videoclipes sobre o movimento Manguebeat","shortDescription":"O Mundo \u00e9 uma Cabe\u00e7a (2004, 17\u2019. Dir.: Bidu Queiroz e Cl\u00e1udio Barroso); A Perna Cabiluda Brasil (1997, 19\u2019. Dir.: Marcelo Gomes, Beto Normal, Gil Vicente e Jo\u00e3o Vieira de Melo Veira J\u00fanior); Maracatu, Maracatus (1995, 14\u2019. 35mm. Dir.: Marcelo Gomes) e Samydarsh \u2013 Os Artistas da Rua (1993, 13\u2019. Dir.: Adelina Pontual, Claudio Assis e Marcelo Gomes). Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":611,"name":"Rastap\u00e9","shortDescription":"Com Jorge Filho (vocal), Chiquinho (cordas), Seu Jorge (sanfona).\nFormado em junho de 1999 em S\u00e3o Paulo no Movimento Universit\u00e1rio de Forro P\u00e9 de Serra, apresenta repert\u00f3rio de m\u00fasicas de pr\u00f3pria autoria juntamente com cl\u00e1ssicos do forr\u00f3 de Luiz Gonzaga, Jackson do Pandeiro, Dominguinhos, entre outros. Local: Pra\u00e7a Pau-Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":715,"name":"Soparia Mangue SP","shortDescription":"A cria\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o de autoria do artista pl\u00e1stico e cen\u00f3grafo Jefferson Duarte. Baseado em elementos iconogr\u00e1ficos que fizeram parte do bar Soparia (Recife) \u2013 que pertenceu a Roger de Renor e foi celeiro do movimento manguebeat \u2013, o espa\u00e7o interativo poder\u00e1 ser utilizado para o p\u00fablico tirar fotografias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":173,"name":"Wire Lights @ Pra\u00e7a do Patriarca (Felipe Sztutman + Rodrigo Belloto)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"276","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":612,"name":"Bloco Afro Il\u00fa Ob\u00e1 de Min","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o cultural baseada na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio imaterial, trazendo para a regi\u00e3o urbana a beleza das culturas tradicionais. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":613,"name":"Contos Macabros","shortDescription":"Quem disse que os contos de fada s\u00e3o s\u00f3 feitos de alegria? Venha ouvir os mais macabros contos, no meio de um bosque encantado, \u00e0 noite. Isso se tiver coragem, \u00e9 claro! 12 anos, menores podem participar acompanhados por um respons\u00e1vel. Local: Bosque das Arauc\u00e1rias.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":713,"name":"VJs Retinantz","shortDescription":"Formado pelos VJs Cau\u00ea Nascimento, Gabriel Furtado, Mary Gatis e Mozart Santos e pelo live cameraman Queops Neg\u00e3o, o grupo levar\u00e1 ao p\u00fablico um ambiente imerso na est\u00e9tica manguebeat e suas reverbera\u00e7\u00f5es, a partir de um setlist de m\u00fasicas e imagens que fazem uma cartografia da mem\u00f3ria e dos desdobramentos deste movimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":242,"name":"Sarau O Que Dizem os Umbigos","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":179,"name":"Igb\u00f3 Folhas de Fogo-Circo de \u00c9banos","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":631,"name":"Jorge Mautner","shortDescription":"Acompanhado de Marcelo Cardoso no viol\u00e3o, Mautner alternar\u00e1 m\u00fasica e bate papo sobre O Filho do Holocausto, obra de sua autoria, que narra sua trajet\u00f3ria ap\u00f3s seus pais - uma austr\u00edaca cat\u00f3lica de origem iugoslava e um judeu austr\u00edaco - fugirem do nazismo, na Alemanha, durante a Segunda Guerra Mundial e chegarem ao Rio de Janeiro, no Brasil, no in\u00edcio da d\u00e9cada de 40. Livre","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":632,"name":"Karaok\u00ea na Rua","shortDescription":"Vers\u00e3o na Rua dos Patriotas do Karaok\u00ea na Pra\u00e7a, realizado desde janeiro de 2014 na Pra\u00e7a do P\u00f4r do Sol, idealizado pelo Est\u00fadio Goma e Machine Produtora. Venha testar sua mem\u00f3ria musical, com repert\u00f3rio de m\u00fasicas do s\u00e9culo passado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":633,"name":"Uma Jornada","shortDescription":"A Companhia Ubus Th\u00e9\u00e2tre foi fundada em Tadoussac, uma pequena cidade situada na regi\u00e3o de Haute- C\u00f4te-Nord, no Canad\u00e1, em 2004. Al\u00e9m de seu estilo expressivo \u00fanico, Ubus Th\u00e9\u00e2tre encontra sua originalidade no espa\u00e7o em que apresenta suas cria\u00e7\u00f5es, um \u00f4nibus escolar transformado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":445,"name":"O Brasil na Arte Popular - Acervo Museu Casa do Pontal (RJ)","shortDescription":"Apresenta uma mostra significativa da arte popular brasileira com obras de artistas como Mestre Vitalino, GTO, Z\u00e9 Caboclo, Jo\u00e3o Alves, Luiz Antonio, Noemisa entre outros. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":556,"name":"Encontro - Roda de Leitura: 12 Contos Peregrinos de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","shortDescription":"Media\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Pesquisa Teatral Santa V\u00edscera. A obra do escritor Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez ser\u00e1 lida em voz alta, de maneira partilhada por qualquer pessoa interessada. Quatro horas de imers\u00e3o no universo do escritor, com leitura de atores convidados. 40 pessoas por hora. \u00c1rea de conviv\u00eancia. 12 anos. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/557\/file\/3859\/carmo_fachada_marco_ant\u00d4nio071_redu-fac5790bcf2a584b30923f4821a40d68.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/557\/file\/3859\/carmo_fachada_marco_ant\u00d4nio071_redu-d411bda3e9bfd6863bb789d2b3c4f301.jpg"},"id":557,"name":"Card\u00e1pio Especial - Fronteira do Sabor","shortDescription":"Como parte de sua programa\u00e7\u00e3o, o Sesc Carmo apresenta card\u00e1pio referenciado na culin\u00e1ria do Brasil em contato com os demais pa\u00edses com os quais faz fronteira como Uruguai, Argentina, Peru, Bol\u00edvia, etc. Dessa forma, o card\u00e1pio remete \u00e0 cultura latino americana em sabores e saberes. Restaurante II - 187 lugares. Livre. Consulte os pre\u00e7os dos pratos no local.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Alimenta\u00e7\u00e3o","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/557\/file\/3859\/carmo_fachada_marco_ant\u00d4nio071_redu-d411bda3e9bfd6863bb789d2b3c4f301.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/557\/file\/3859\/carmo_fachada_marco_ant\u00d4nio071_redu-d411bda3e9bfd6863bb789d2b3c4f301.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/302\/file\/3820\/foto_xis_2_marcos_hermes-6c17b0a870648bf323c0eeb880e85168.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/302\/file\/3820\/foto_xis_2_marcos_hermes-efc1b076fd7819834abead2bf3cd3f71.jpg"},"id":302,"name":"Xis","shortDescription":"Nascido na Vila Formosa e criado em Itaquera, Xis \u00e9 um dos \u00edcones  do rap paulistano.  Neste show da Virada Cultural 2014, o autor do hit \"Us Mano  e  as  Mina\u201d, vai  apresentar  composi\u00e7\u00f5es de seus dois \u00e1lbuns solo \"Seja  Como  For\" e \"Fortificando  a Desobedi\u00eancia\u201d.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/302\/file\/3820\/foto_xis_2_marcos_hermes-efc1b076fd7819834abead2bf3cd3f71.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/302\/file\/3820\/foto_xis_2_marcos_hermes-efc1b076fd7819834abead2bf3cd3f71.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/296\/file\/3532\/logo-0b0e5416a4aa2dc1e2bb37aa7e10f96b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/296\/file\/3532\/logo-f89f7d53e996d8052ff968381ba868c0.jpg"},"id":296,"name":"Colabora Mapping  (Caio Fazolin)","shortDescription":"A instala\u00e7\u00e3o trar\u00e1 uma t\u00e9cnica de proje\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 vida aos edif\u00edcios do Centro de S\u00e3o Paulo. Durante a apresenta\u00e7\u00e3o da Virada Cultural 2014, o p\u00fablico ir\u00e1 colaborar para tornar o centro da cidade mais vivo. Ser\u00e1 criado um v\u00eddeo colaborativo. A proje\u00e7\u00e3o mapeada ser\u00e1 feita pelo p\u00fablico, que ser\u00e1 auxiliado por t\u00e9cnicos que estar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Cada um poder\u00e1 trazer o conte\u00fado que ser\u00e1 projetado, assim como, poder\u00e1 cria-lo no pr\u00f3prio local, pois haver\u00e1 c\u00e2meras de v\u00eddeos, m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas, scanners e demais materiais necess\u00e1rios para tornar a fantasia realidade, tudo isso, claro, contanto com o apoio de profissionais especializados.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/296\/file\/3532\/logo-f89f7d53e996d8052ff968381ba868c0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/296\/file\/3532\/logo-f89f7d53e996d8052ff968381ba868c0.jpg"},{"id":295,"name":"Pimp my Carro\u00e7a","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":294,"name":"Tra\u00e7o El\u00e9trico","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":577,"name":"O Bardo e o Banjo","shortDescription":"O Bardo Banjo \u00e9 o \u00e1lter ego de Wagner Creoruska Junior, m\u00fasico que desplugou cabos e microfones e levou sua arte \u00e0s esquinas mais movimentadas de S\u00e3o Paulo. Hoje, como banda, o grande trunfo do Bardo e o Banjo \u00e9 relacionar-se com o p\u00fablico e fazer m\u00fasica ao vivo, atrav\u00e9s da sonoridade r\u00fastica, espont\u00e2nea e cativante que o\nfolk e o bluegrass proporcionam. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":291,"name":"Ira!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":290,"name":"Virada de Dan\u00e7a de Sal\u00e3o","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/289\/file\/3815\/vjsuave_-_osasco_020-bf5e960a7001750f0951da780ca5d65a.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/289\/file\/3815\/vjsuave_-_osasco_020-b7e8a60e27b1bc48abeb8c2411174025.jpg"},"id":289,"name":"Vjzada: Mapping no Mappin (United Vjs + M\u00eddia Dub + Convidados)","shortDescription":"\nUm triciclo audiovisual adaptado com projetor, computador, caixas de som e ferramentas para o grafite digital. Munidos desses equipamentos, o triciclo percorre o espa\u00e7o aberto, iluminando as paredes em grande escala. Brincando sempre com o lado l\u00fadico, encanta as pessoas de diferentes idades trabalhando a interven\u00e7\u00e3o urbana com delicadeza.\n","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/289\/file\/3815\/vjsuave_-_osasco_020-b7e8a60e27b1bc48abeb8c2411174025.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/289\/file\/3815\/vjsuave_-_osasco_020-b7e8a60e27b1bc48abeb8c2411174025.jpg"},{"id":25,"name":"Nice Dance Hall","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":782,"name":"Vozes Populares - Emboladores, Repentistas e Violeiros","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o. Artistas populares recepcionam e animam os espa\u00e7os. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":578,"name":"E Tome Palha\u00e7o!\nClerouak e Maria Lulu","shortDescription":"O espet\u00e1culo mostra a vis\u00e3o idealista de mundo de dois palha\u00e7os, atuando em cena como verdadeiros astros. Com n\u00fameros de m\u00fasica, m\u00e1gica, dan\u00e7a e malabares eles percorrem diversas linguagens, propondo um resgate ao riso, \u00e0 alegria e espontaneidade sem\nreceio ou medo do rid\u00edculo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":579,"name":"Circo de Pulgas\nLeandro Calado","shortDescription":"Apresenta a bandinha de pulgas\nrussas e o mini bailado das pulguinhas francesas, entre outras atra\u00e7\u00f5es. No espet\u00e1culo de habilidade, o incr\u00edvel Juan Carrapactus, a pulga mais forte\ndo mundo, pode levantar at\u00e9 150 mil\nvezes o peso de seu corpo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":778,"name":"Sambada de Reis - Cortejo C\u00eanico Musical","shortDescription":"Ao som de instrumentos como a rabeca, bombos de corda, bags, mineiro, sanfona e folgaz\u00f5es comemoram o grande baile oferecido pelo Capit\u00e3o Marinho. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":283,"name":"C\u00e9lia com Verocai-C\u00e9lia (1972)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":581,"name":"Manipulador de Bonecos","shortDescription":"O manipulador Virg\u00edlio apresenta n\u00fameros onde os bonecos cantam e dan\u00e7am,encantando a todos que assistem. Ele trar\u00e1 personagens como a dan\u00e7arina do ventre e Carmen Miranda. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":24,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o-Participa\u00e7\u00e3o especial Thaide","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/764\/file\/3924\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-9d8664cf954955f549ca3ed220bd75a0.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/764\/file\/3924\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg"},"id":764,"name":"Proje\u00e7\u00e3o Mapeada - Interlinguagens","shortDescription":"T\u00e9cnica de proje\u00e7\u00e3o baseada na topografia \u2013 as imagens s\u00e3o processadas atrav\u00e9s de um software e a partir do mapeamento dos pontos que cobrem qualquer tipo de superf\u00edcie. Aqui, o conte\u00fado a ser incorporado \u00e0 fachada do Sesc Santana \u00e9 inspirado em diferentes formas de anima\u00e7\u00e3o. Concep\u00e7\u00e3o de Alexander Ferraz e Leila Monsegur. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/764\/file\/3924\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/764\/file\/3924\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg"},{"id":143,"name":"Iconorix\u00e1s (Vj Scan)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"267","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"24h00","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/144\/file\/3564\/logo-e079b4db78fbc8ee7276ce33467d2ad8.png"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/144\/file\/3564\/logo-e3e2cd1cb8b5da9cccd950a9a1c17be4.png"},"id":144,"name":"Festa I <3 Love Baile Funk C\/ DJ Grandmaster Raphael, MC Sabrina, MC Mascote, MC Galo","shortDescription":"Eu amo baile funk \u00e9 um movimento que resgata o funk de raiz. Criado no Circo Voador em 2004, a tropa de elite do funk carioca promete resgatar cl\u00e1ssicos do estilo musical durante a Virada Cultural. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/144\/file\/3564\/logo-e3e2cd1cb8b5da9cccd950a9a1c17be4.png","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/144\/file\/3564\/logo-e3e2cd1cb8b5da9cccd950a9a1c17be4.png"},{"id":583,"name":"Madame Luna","shortDescription":"Venha conhecer a maior vidente do\nplaneta: Madame Luna! Com suas\ncartas m\u00e1gicas ela, \u00e0s vezes, \u00e9 capaz de ver o futuro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":585,"name":"Mestre de Cerim\u00f4nia\nPaulo Federal","shortDescription":"O palha\u00e7o Ad\u00e3o apresentar\u00e1 as\nprincipais atra\u00e7\u00f5es da Virada Cultural, trazendo ainda mais divers\u00e3o para esta noite. Paulo Federal participa da Cia\nMEGAmimi e do espet\u00e1culo de improvisa\u00e7\u00e3o Jogando no Quintal. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":587,"name":"Est\u00e1tua Viva\nT\u00e2nia Mujica","shortDescription":"N\u00e3o mire um olhar mais atento e a\npersonagem passa mesmo como uma est\u00e1tua. A artista encarna uma est\u00e1tua viva e instiga os Participantes da Virada\nneste jogo entre a fantasia e o real. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":589,"name":"Malabarismo de Fogo e de Contato\nDu Circo","shortDescription":"Apresenta n\u00fameros de malabarismo, com tochas de fogo e com bolas de cristal ou malabarismo de contato,\ntrazendo ao p\u00fablico dois n\u00fameros\ntradicionais do circo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":591,"name":"Se as Rosas Falassem \u2013 Monociclo\nCafi Otta","shortDescription":"O personagem Carlos Felipe leva\npequenas doses de poesia e simplicidade para pessoas de todas as idades.\nMontado em seu fiel escudeiro, o\nmonociclo, ele faz pequenas rosas de papel higi\u00eanico e oferece as pessoas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":593,"name":"Trupe Luna","shortDescription":"Interven\u00e7\u00f5es divertidas com personagens que remetem a elementos do imagin\u00e1rio acerca dos circos e parques itinerantes, como homem mais forte do mundo, atirador de faca, mulher\nbarbada, cigana que prev\u00ea futuro,\nventr\u00edloquo, monga, irm\u00e3s siamesas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":268,"name":"Ao Rev\u00e9s do Papel-Grupo Preto no Branco","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":595,"name":"Mulher sem Cabe\u00e7a\nJos\u00e9 Valdir Albuquerque","shortDescription":"A mulher sem cabe\u00e7a est\u00e1 a solta\nandando pelas ruas da cidade, para o espanto, mas tamb\u00e9m divers\u00e3o de todos.\nEla carrega um estranho carrinho\nde feira, repleto de cabe\u00e7as que poder\u00e1 escolher usar, ao seu bel prazer\u2026 Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":597,"name":"Photo Park","shortDescription":"Vista o seu personagem e registre o\nseu momento na nossa Virada Cultural. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":752,"name":"Lei Di Dai e Elite Dancehall Crew","shortDescription":"A cantora e agitadora paulistana lan\u00e7a seu segundo trabalho, Ragga na Lata. O \u00e1lbum conta com participa\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais, como Digital Dubs, Jimmy Luv, Roots Combo, L\u00ea Dread, Gustah Echosound, Vinnieman e o South Rakkas Crew, de Los Angeles (EUA).  No show, Lei Di Dai vem acompanhada do DJ Vinnie Man e do grupo Elite Dancehall Crew. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":599,"name":"Make Trash","shortDescription":"Maquiagens fant\u00e1sticas feitas pelos melhores e maiores maquiadores do mundo! Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":601,"name":"VJ Spetto","shortDescription":"Interven\u00e7\u00f5es com imagens em\ndiferentes espa\u00e7os da unidade. Al\u00e9m da proje\u00e7\u00e3o dos shows realizados no Teatro Anchieta e Gin\u00e1sio Vermelho, ser\u00e3o mescladas imagens relacionadas aos parques de divers\u00f5es e seus artistas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":603,"name":"Qual \u00e9 a sua Virada?\nCia. As Rutes","shortDescription":"Cia. As Rutes.\nA fabulosa Madame Park \u00e9 capaz de\nprever sua virada atrav\u00e9s da poesia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":605,"name":"Brinquedos \u00d3pticos","shortDescription":"A oficina apresenta elementos\nest\u00e9ticos e simb\u00f3licos dos Parques de Divers\u00f5es. Os Brinquedos \u00d3pticos, ou Traumatropos, combinam imagens e movimentos que antecedem a linguagem do cinema. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Manuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":472,"name":"Toque-me! - Com Eduardo Salvino & Cia. Os N\u00e1uticos","shortDescription":"Um orelh\u00e3o toca de tempos em tempos at\u00e9 ser atendido. O ouvinte \u00e9 surpreendido com a narra\u00e7\u00e3o de um trecho liter\u00e1rio que parece ter sido selecionado para ele e para aquele momento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":117,"name":"Palha\u00e7a Mafalda","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":765,"name":"Festival de Anima\u00e7\u00f5es","shortDescription":"Atividade em que os participantes criam pequenas anima\u00e7\u00f5es em papel e participam de um festival durante a Virada Cultural. A anima\u00e7\u00e3o mais votada ganha um kit para o criador fazer suas pr\u00f3prias anima\u00e7\u00f5es com o equipamento denominado zootr\u00f3pio. Com Gilberto Casserta. Vagas limitadas. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":668,"name":"Marru\u00e1 - Grupo Parlendas","shortDescription":"O espet\u00e1culo foi criado a partir de narrativas de diferentes brasileiros, em territ\u00f3rios de resist\u00eancia e luta. Fragmentado em quatro blocos, apresenta o nascimento, desenvolvimento, morte e ressurei\u00e7\u00e3o de \u201cuma comunidade\u201d em constante transforma\u00e7\u00e3o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":614,"name":"Curtas Est\u00f3rias - Exibi\u00e7\u00e3o de curtas-metragens","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es de curta dura\u00e7\u00e3o com est\u00f3rias que pretendem informar, formar, educar e entreter o p\u00fablico utilizando diversas possibilidades de anima\u00e7\u00e3o. Local: Sede Social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":788,"name":"Viola no Brasil","shortDescription":"Nesta sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exibidos document\u00e1rios que retratam violeiros que cantam e exaltam a figura do boiadeiro, presente na cultura caipira, sertaneja e interiorana. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":480,"name":"O Festeiro Mensageiro - Com Cia Ilustrada de Teatro","shortDescription":"Um boneco gigante traz uma caixa-surpresa. Nesta caixa est\u00e1 o Festeirinho, um pequeno mamulengo que diverte o p\u00fablico com suas estripulias e entrega aos participantes da festa cartas com belas mensagens. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":487,"name":"Poesias ao Vento - \nCom Cia. Atos","shortDescription":"Figuras exc\u00eantricas circulam no meio das pessoas carregando diversos bal\u00f5es coloridos. Dentro de cada bal\u00e3o h\u00e1 um poema, m\u00fasica ou conto, leve e descontra\u00eddo. O p\u00fablico \u00e9 convidado a escolher um bal\u00e3o e estourar, e em troca recebem uma \u201cperformance\u201d exclusiva de um texto aleat\u00f3rio. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":488,"name":"O que te toca?\nCom Coletivo Dulcin\u00e9ia Catadora","shortDescription":"Integrantes do coletivo, usando capas de papel\u00e3o, circulam em meio ao p\u00fablico e convidam os passantes com a pergunta: O que te toca? pedindo que respondam por escrito, em cadernos que est\u00e3o fixados \u00e0s capas de papel\u00e3o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":800,"name":"Quarteto Radam\u00e9s Gnattali","shortDescription":"O quarteto, que participa regularmente de festivais brasileiros, apresenta, neste concerto, obras do compositor, professor e instrumentista Guerra-Peixe, em comemora\u00e7\u00e3o pelo seu centen\u00e1rio com partituras dispon\u00edveis no projeto Sesc Partituras. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":809,"name":"Contornos","shortDescription":"Com o Coletivo Pi. Performance in\u00e9dita onde corpos embebidos em tinta fluorescente funcionam como carimbos em uma tela branca. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":505,"name":"Dentro \u00e9 lugar longe","shortDescription":"Lembran\u00e7as de nascimento e morte s\u00e3o contadas compondo a met\u00e1fora da vida como estirada, estrada longa. A encena\u00e7\u00e3o em um \u00f4nibus em movimento, caracter\u00edstica singular do grupo, potencializa a ideia de viagem, partida que ao mesmo tempo \u00e9 chegada Com Trupe Sinh\u00e1 Z\u00f3zima. Local: Sa\u00edda da Al. Dino Bueno. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":119,"name":"Circo Negro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"18:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/69\/file\/3731\/img_8917_copy_marilia_cr\u00e9dito_cristina_rijskamp-2465d3832762f67b15bb5ecb5fa542c3.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/69\/file\/3731\/img_8917_copy_marilia_cr\u00e9dito_cristina_rijskamp-cce31835a08dd2b69407e031bc943edd.jpg"},"id":69,"name":"Parle, Chante, R\u00eave et Soupire-com Mar\u00edlia Vargas","shortDescription":"A combina\u00e7\u00e3o sonora da voz de soprano e harpa \u00e9 conhecida atrav\u00e9s dos tempos por sua beleza \u00fanica. O concerto de Marilia Vargas e Angela Duarte traz ao p\u00fablico um repert\u00f3rio muito pouco executado, j\u00e1 que s\u00e3o rar\u00edssimas as grava\u00e7\u00f5es de can\u00e7\u00f5es francesas com harpa pela dificuldade de se reunir um duo t\u00e3o sofisticado. As artistas, que possuem grande afinidade com a cultura francesa, reuniram para este programa obras dos s\u00e9culos XIX e XX, escolhidas tamb\u00e9m por sua preciosidade po\u00e9tica.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"18:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/69\/file\/3731\/img_8917_copy_marilia_cr\u00e9dito_cristina_rijskamp-cce31835a08dd2b69407e031bc943edd.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/69\/file\/3731\/img_8917_copy_marilia_cr\u00e9dito_cristina_rijskamp-cce31835a08dd2b69407e031bc943edd.jpg"},{"id":118,"name":"Mendiga Catadora de Ilus\u00f5es","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"18:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":553,"name":"Interven\u00e7\u00e3o Especial Cort\u00e1zar - Fant\u00e1stico Cotidiano, com Juliana Mado e S\u00edlvia Brunello","shortDescription":"Julio Cort\u00e1zar, autor que ajudou a revolucionar a literatura argentina, apresenta o cotidiano pelo vi\u00e9s do fant\u00e1stico, do l\u00fadico. Em \u201cHist\u00f3rias de cron\u00f3pios e de famas\u201d s\u00e3o muitos os contos e instru\u00e7\u00f5es que parecem sair da cabe\u00e7a de uma crian\u00e7a, tamanha a inventividade e simplicidade.Diversos espa\u00e7os da unidade. Livre. Gr\u00e1tis.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"18:50","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":737,"name":"Coletivo Projeta\u00e7\u00e3o (RJ)","shortDescription":"Coletivo de interven\u00e7\u00e3o multim\u00eddia urbana, sediado no Rio de Janeiro, trabalha com quest\u00f5es pol\u00edticas e outras envolvendo a vida nos morros cariocas.  O recorte a ser feito na Virada \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o dos problemas da periferia, como o genoc\u00eddio negro, a viol\u00eancia policial e a discrimina\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica e social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/442\/file\/3834\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-2187c4f62ee71ba8c692a8faf0d12dab.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/442\/file\/3834\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg"},"id":442,"name":"SMS Tabl\u00f3ide","shortDescription":"O participante envia um SMS de seu celular para um n\u00famero que ser\u00e1 disponibilizado e a mensagem ser\u00e1 projetada na arquitetura do Sesc Belenzinho. Uma esp\u00e9cie de correio elegante eletr\u00f4nico, utilizando o recurso como instrumento narrativo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/442\/file\/3834\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/442\/file\/3834\/20130220_sesc_belenzinho_pedrovannucchi_135_reduzida-f9271f4eee281cbd5ea614c07135cb0b.jpg"},{"id":903,"name":"Tenda Liter\u00e1ria","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":892,"name":"Vingan\u00e7a, O Musical","shortDescription":"Sob Dire\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Dias, a a\u00e7\u00e3o se passa nos anos 50, no Sul do Brasil, e tem como pano de fundo a vida bo\u00eamia de um cabar\u00e9. O enredo narra a hist\u00f3ria de tr\u00eas tri\u00e2ngulos amorosos e o envolvimento com uma mulher fatal. Classifica\u00e7\u00e3o: 16 anos \/ Exibi\u00e7\u00e3o: Sala Paschoal Carlos Magno \/ Dura\u00e7\u00e3o: 100 min","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Musical","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"320","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":63,"name":"Acts of Lights e Valsa do Abra\u00e7o -  Escola de Dan\u00e7a de S\u00e3o Paulo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":851,"name":"Retrospectiva Dida Andrade e Andradina Azevedo com debate","shortDescription":"O MIS apresenta uma retrospectiva das obras de Dida Andrade e Andradina Azevedo  seguida de um debate com as cineastas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/85\/file\/3852\/img_0616-49aa92226d8f7b589e8a98cdcee704d7.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/85\/file\/3852\/img_0616-8c9c3abac063a0038f7da2365b0b27f9.jpg"},"id":85,"name":"Acampamento-Re-virando hist\u00f3rias- NarrA\u00e7\u00f5es-Espl\u00eandida Cia NA(rr)ATIVA","shortDescription":"A proposta da interven\u00e7\u00e3o \u201cAcampamento\u201d \u00e9 juntar pais e filhos numa miss\u00e3o pelo centro de S\u00e3o Paulo. Os participantes percorrer\u00e3o o centro cultural em busca de personagens que possam auxili\u00e1-los a encontrar os elementos fundamentais para constru\u00e7\u00e3o coletiva de uma hist\u00f3ria. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"245","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/85\/file\/3852\/img_0616-8c9c3abac063a0038f7da2365b0b27f9.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/85\/file\/3852\/img_0616-8c9c3abac063a0038f7da2365b0b27f9.jpg"},{"id":87,"name":"Primeiro Amor com Ana Kfouri","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"253","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":19,"name":"Felipe Cordeiro interpreta Expresso 2222-Gilberto Gil","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":820,"name":"Ademir Assun\u00e7\u00e3o e Banda Fracasso da Ra\u00e7a","shortDescription":"Ademir Assun\u00e7\u00e3o apresenta o show \u201cViralatas de C\u00f3rdoba\u201d, com o repert\u00f3rio do seu segundo CD, agora com a banda Fracasso da Ra\u00e7a, formada por Marcelo Watanabe (vocais e guitarra), Caio G\u00f3es (baixo el\u00e9trico) e Caio Dohogne (bateria).","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":813,"name":"Cinema nas Nuvens 3D - Os Contos da Noite","shortDescription":"(Michel Ocelot, Fran\u00e7a, 2013, 84min em 3D). Seis contos percorrem da \u00c1frica ao Tibete, da Idade M\u00e9dia ao Imp\u00e9rio Asteca. Entre eles, um caipira enfrenta tr\u00eas bichos para se casar com a filha do rei e um mo\u00e7o que nunca mentiu e sofre por causa de uma farsa, al\u00e9m da donzela transformada em cor\u00e7a por um feiti\u00e7o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":804,"name":"100 Gestos","shortDescription":"Com a Cia. Dani Lima. Resultado de longa pesquisa sobre os gestos cotidianos, o espet\u00e1culo transita dos requebros de quadris do rock na d\u00e9cada de 1950 \u00e0 comunh\u00e3o eletr\u00f4nica das raves. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":120,"name":"Vento-Mastro Chin\u00eas","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/750\/file\/3929\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-9d8664cf954955f549ca3ed220bd75a0.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/750\/file\/3929\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg"},"id":750,"name":"Atos \u00cdntimos Contra o Embrutecimento","shortDescription":"Ocupa\u00e7\u00e3o de diversos espa\u00e7os do Sesc Santana com interven\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do Coletivo Teatro Dodecaf\u00f4nico, grupo que pesquisa suas a\u00e7\u00f5es a partir da converg\u00eancia das artes visuais, do teatro, da dan\u00e7a e do cinema em rela\u00e7\u00e3o com a arquitetura e a mem\u00f3ria dos espa\u00e7os onde atua. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/750\/file\/3929\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/750\/file\/3929\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg"},{"id":734,"name":"Diablada: A Dan\u00e7a da Rebeli\u00e3o","shortDescription":"A Diablada, ou Danza de los Diablos, \u00e9 uma dan\u00e7a tradicional de Oruro, na Bol\u00edvia. Caracteriza-se pela m\u00e1scara de dem\u00f4nio usada pelos dan\u00e7arinos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":695,"name":"Oficina de Pipas Luminosas","shortDescription":"Aprenda a confeccionar sua pr\u00f3pria pipa e, por meio de uma decora\u00e7\u00e3o especial com l\u00e2mpadas de LED, torn\u00e1-la um elemento para ser utilizado ao anoitecer. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Manuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":689,"name":"Universo Estrelar: Observa\u00e7\u00e3o do C\u00e9u com Telesc\u00f3pio","shortDescription":"Venha conhecer o c\u00e9u de uma maneira diferente. Nesta oficina teremos a oportunidade de despertar um novo olhar para o universo \u00e0 nossa volta e desvendar alguns dos mist\u00e9rios que este mundo enigm\u00e1tico dos astros representa. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":679,"name":"Suaveciclo - Vj Suave","shortDescription":"Tomando como base um objeto de uso cotidiano - a bicicleta -, \u00e9 poss\u00edvel expandir e dar movimento \u00e0s proje\u00e7\u00f5es animadas e ao som, al\u00e9m de incentivar seu uso como meio de transporte mais sustent\u00e1vel. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":678,"name":"Do C\u00e9u ao Ch\u00e3o - Viv\u00eancia de Light Painting","shortDescription":"O light painting \u00e9 uma t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica, que em tradu\u00e7\u00e3o livre significa \u201cpintar com a luz\u201d. Nessa oficina, convidamos o p\u00fablico a criar imagens de astros celestes, como estrelas, cometas e sat\u00e9lites, por meio do t\u00e9cnica do light painting. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":675,"name":"Malabares e Parkour","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o art\u00edstica de malabares e parkour luminosos, onde a habilidade dos acrobatas se une ao jogo de luz para fazer o espet\u00e1culo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":646,"name":"Travessia","shortDescription":"Uma boneca de aproximadamente 10cm chamando um espectador de cada vez, ora o convidando para dan\u00e7ar, ora acariciando sua m\u00e3o, oferece-lhe, antes da despedida, uma flor.Na delicadeza de melodias executadas ao vivo, a boneca, que tem como cen\u00e1rio o vestido de quem a manipula, pretende dar a cada espectador a sua respectiva flor. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":637,"name":"Quantos Anos eu Tenho?","shortDescription":"Viv\u00eancia com a diretora de arte Nilce Watace. A maquiagem de efeitos especiais  pode  causar uma \u2018confus\u00e3o\u2019 nas idades dos participantes. Veja como ser\u00e1 seu rosto daqui a algumas d\u00e9cadas. Cada pessoa desenvolver\u00e1 de modo simplificado uma maquiagem de envelhecimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/228\/file\/3634\/2_(1)-8118e0c4939554e6aa9f03d2d9179a66.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/228\/file\/3634\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},"id":228,"name":"A Cidade Que Virou Cinema (Kiara Terra e Ricardo Ramos)","shortDescription":"Maratona de narra\u00e7\u00f5es interativas conduzidas por Kiara Terra e ilustradas ao vivo por Ricardo Ramos. A ideia \u00e9 reunir pais e filhos, al\u00e9m do publico diverso para construir um registro visual e sonoro, a partir da narrativa integrativa e a proje\u00e7\u00e3o de desenhos, que acontecer\u00e3o simultaneamente.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/228\/file\/3634\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/228\/file\/3634\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},{"id":636,"name":"Travessia","shortDescription":"Uma boneca de aproximadamente 10cm chamando um espectador de cada vez, ora o convidando para dan\u00e7ar, ora acariciando sua m\u00e3o, oferece-lhe, antes da despedida, uma flor.Na delicadeza de melodias executadas ao vivo, a boneca, que tem como cen\u00e1rio o vestido de quem a manipula, pretende dar a cada espectador a sua respectiva flor. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":618,"name":"Jantar Sensorial","shortDescription":"A proposta \u00e9 agu\u00e7ar os sentidos, como o tato, o olfato e principalmente, o paladar. O card\u00e1pio enfatiza a mistura entre as culin\u00e1rias pernambucana e alem\u00e3, com alus\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o Grimm Agreste que celebra a jun\u00e7\u00e3o dos contos maravilhosos dos irm\u00e3os Grimm com a cultura popular nordestina. 18 anos. Local: Restaurante.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Alimenta\u00e7\u00e3o","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":616,"name":"Poin","shortDescription":"Com Renata Mattar (sanfona), Gustavo Finkler (viol\u00e3o), Felipe Dias (violino), Dani Zulu (zabumba e pandeiro), Mateus Mapa (flauta transversal), Renato Farias (sousafone), Gustavo Souza (percuss\u00e3o).\nA principal caracter\u00edstica \u00e9 a interatividade com o p\u00fablico. Os m\u00fasicos misturam sonoridades dos b\u00e1lc\u00e3s, klesmer, valsas malucas e m\u00fasica cigana. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":615,"name":"Galinhas A\u00e9reas","shortDescription":"Ziquinha Frangola e Criselda Brown s\u00e3o duas jovens galinhas que sonham com seu primeiro ovo. At\u00e9 que um dia seu sonho se materializa de forma um pouco esquisita. Local: Teatro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":261,"name":"Jackson Firebird","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/298\/file\/3497\/picadeiro_8-573f027f03e2034b403c7378baad2aca.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/298\/file\/3497\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},"id":298,"name":"Brasil Looks-Caminh\u00e3o Trap\u00e9zio","shortDescription":"O espet\u00e1culo se diferencia por acontecer em cima de um caminh\u00e3o que se transforma em um grande trap\u00e9zio onde os artistas realizam acrobacias a\u00e9reas em uma altura de 16 metros. Conta a hist\u00f3ria, de forma po\u00e9tica, da chegada dos primeiros grupos circenses no Brasil e como os espet\u00e1culos de circo foram se modernizando e evoluindo com o passar do tempo. Com grande efeito c\u00eanico, luzes e tecnologia, o caminh\u00e3o trap\u00e9zio surpreende o p\u00fablico pela beleza est\u00e9tica e pelo arrojo dos artistas. O grupo foi formado no Picadeiro Circo Escola, situado em S\u00e3o Paulo h\u00e1 29 anos. A dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica e circense \u00e9 de Jos\u00e9 Wilson Moura Leite, fundador do Picadeiro Circo Escola.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/298\/file\/3497\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/298\/file\/3497\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},{"id":26,"name":"Breakbboyz (dan\u00e7a)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":558,"name":"Dr\u00e1cula (3D)","shortDescription":"Jonathan Harker deixa sua vida na Inglaterra para visitar trabalhar no Castelo do Conde e, seduzido por uma mulher, \u00e9 transformado em vampiro. Quando sua esposa Mina chega \u00e0 cidade, come\u00e7a a ser perseguida f\u00edsica e psicologicamente por Dr\u00e1cula. A mo\u00e7a chama o Dr. Van Helsing para tentar desvendar os acontecimentos estranhos que acontecem na pequena cidade. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":547,"name":"Show Paulo Sim\u00f5es - participa\u00e7\u00e3o especial de Alzira Esp\u00edndola","shortDescription":"Em vers\u00e3o ac\u00fastica, o cantor, compositor e violeiro resume sua carreira marcada por can\u00e7\u00f5es que remetem \u00e0 identidade cultural fronteiri\u00e7a, que caracteriza a produ\u00e7\u00e3o musical do MS, onde reside. Os ritmos paraguaios s\u00e3o sentidos em repert\u00f3rio que inclui parcerias com Almir Sater e Geraldo Roca. Com participa\u00e7\u00e3o especial de Alzira Esp\u00edndola. Restaurante I - 190 lugares. 16 anos. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":531,"name":"Polvos Po\u00e9ticos","shortDescription":"Inspirada na velha brincadeira do telefone sem fio, os atores declamam poesias atrav\u00e9s de conduites que s\u00e3o ouvidos por at\u00e9 seis pessoas em simult\u00e2neo. De forma chamativa por\u00e9m intimista e silenciosa, os polvos po\u00e9ticos atingem pessoas de todas as idades e proporcionam uma experi\u00eancia \u00fanica e marcante.Com Grupo Sensus Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/529\/file\/3829\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-2155e1d3e118d95073929717635a9d98.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/529\/file\/3829\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg"},"id":529,"name":"Na Rota das Artes","shortDescription":"Ser\u00e3o realizadas visitas monitoradas ao pr\u00e9dio do Sesc Bom Retiro com paradas em obras de arte pertencentes ao Acervo Sesc de Arte Brasileira. As visitas s\u00e3o acompanhados de um mediador e um percursionista, ora musicadas, narradas, ou mediadas com poesia.  Local: Ponto de encontro - Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/529\/file\/3829\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/529\/file\/3829\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg"},{"id":524,"name":"Coleta de Esp\u00e9cimes Locais","shortDescription":"Como uma pesquisadora, a artista Ana Teixeira entrevista pessoas convidando-as a fornecer dados para estudos, enfocados nas singularidades de grupos espec\u00edficos. Todos os dados s\u00e3o transformados em desenhos e anotados em um livro-registro, fazendo parte de um arquivo sobre esp\u00e9cimes humanos em diferentes cidades e pa\u00edses . Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":511,"name":"N\u00e1 Ozzetti & Z\u00e9 Miguel Wisnik  - A olhos Nus","shortDescription":"A cantora apresenta m\u00fasicas que marcaram a hist\u00f3ria de seus encontros com o compositor Z\u00e9 Miguel Wisnik. No repert\u00f3rio can\u00e7\u00f5es como \"A olhos Nus\", que d\u00e1 nome ao show, al\u00e9m de \"Pesar do Mundo\" e as in\u00e9ditas \"Tudo vezes Dois\" e \"Sinal de Batom\", essa \u00faltima uma parceria de Wisnik com Alice Ruiz. Local: Teatro. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":500,"name":"Saltimbancos","shortDescription":"Com Bixiga 70, Andrea Bassit, Skowa, Alzira E, Anelis Assump\u00e7\u00e3o e Maur\u00edcio Pereira. Show com can\u00e7\u00f5es adaptadas do cl\u00e1ssico infantil Arca de No\u00e9 de Vin\u00edcius de Moraes, criado na d\u00e9cada de 1980. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":493,"name":"Um Fusca em Cons(c)erto - Com Cia Rodamoinho","shortDescription":"O espet\u00e1culo que tem como cen\u00e1rio um autom\u00f3vel, conta a hist\u00f3ria de tr\u00eas artistas de uma companhia teatral que ensaiam e enfrentam problemas para realizar a grande viagem de suas vidas num Fusca. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":484,"name":"Do Barro de Manoel - Com Teatro de Senhoritas","shortDescription":"Um cortejo de m\u00fasicos e atores se espalha pela unidade incorporando figuras do universo po\u00e9tico de Manoel de Barros. Seja recitando os poemas, distribuindo-os impressos ou cantando-os aos olhos e ouvidos interessados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":482,"name":"Leia sua Sorte - Com Cia Cena Em Ser","shortDescription":"A origem de Madame L\u00e9ia e de seu parceiro, o m\u00edstico Svasort \u00e9 um mist\u00e9rio. Seu conhecimento, contudo, n\u00e3o deixa d\u00favidas a quem quiser ouvir suas s\u00e1bias palavras. Um pouco de literatura transforma-se em uma pequena profecia para alegrar o cotidiano de homens, mulheres e crian\u00e7as. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":478,"name":"Feira de Livros - Com Circo de Trapo","shortDescription":"Uma banca de livros est\u00e1 dispon\u00edvel a todos que desejarem acessar seu acervo. Em torno dela, s\u00e3o realizadas media\u00e7\u00f5es com conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, rodas de conversa e todo tipo de interven\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":430,"name":"Banda de P\u00edfanos de Caruaru","shortDescription":"Criada pelo trabalhador rural e zabumbeiro Manoel Biano, em 1924, na regi\u00e3o de Mata Grande (AL), a Banda de P\u00edfanos de Caruaru nasceu para perpetuar a tradi\u00e7\u00e3o da zabumba caba\u00e7al, cultivada ao longo de d\u00e9cadas pela fam\u00edlia Biano. No repert\u00f3rio, arrasta-p\u00e9, bai\u00e3o, coco, forr\u00f3 e xote. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":121,"name":"Circo Negro e Madame Taratat\u00e1","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"19:15","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":698,"name":"Mangueboys, Caranguejos com C\u00e9rebro (Grupo Pombas Urbanas)","shortDescription":"Declamando poemas, cantando e encenando trechos da obra de Josu\u00e9 de Castro, atores passam de mesa em mesa contando hist\u00f3rias incr\u00edveis de pessoas comuns. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":303,"name":"SP Funk","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":438,"name":"Cortejando - Com Babado de Chita","shortDescription":"Cortejo musical inspirado em manifesta\u00e7\u00f5es populares do sudeste e nordeste brasileiros. Ritmos como caboclinho (PR), congada (ES, SP, MG) coco (PE, PB, AL) cacuri\u00e1 (MA) e ciranda (PB e PE) conduzem o cortejo, levando ao p\u00fablico a sonoridade e a corporeidade de paragens do nosso Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":732,"name":"Malabaristas de Farol","shortDescription":"Ot\u00e1vio Fantinato e Cafi Otta interagem com o p\u00fablico na Rua Central, apresentando as mais variadas t\u00e9cnicas circenses.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":712,"name":"Arrasto de Maracatu de Baque Virado (Grupo Bloco de Pedra)","shortDescription":"Dan\u00e7a e m\u00fasica marcam o encontro de Maracatu de Baque Virado, manifesta\u00e7\u00e3o da cultura popular tradicional que envolve musicalidade, costumes e peculiaridades da hist\u00f3ria brasileira. Dentro desta manifesta\u00e7\u00e3o, o Bloco de Pedra, grupo formado em S\u00e3o Paulo em 2002, apresenta toadas tradicionais e composi\u00e7\u00f5es de pr\u00f3pria autoria. Sa\u00edda: Igreja de Monte Serrat. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":323,"name":"N\u00e3o Morrer\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":496,"name":"Balaio de Chocalhos - Com a Cia. Alcina da Palavra","shortDescription":"Um balaio de chocalhos dar\u00e1 in\u00edcio a uma roda, momento que cores, sons e movimentos formar\u00e3o um grande coro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":757,"name":"T\u00e1 Limpo","shortDescription":"Concep\u00e7\u00e3o e coreografia: Niels \u201cStorm\u201d Robitzky. Dire\u00e7\u00e3o: Frank Ejara. Trabalho resultante do interc\u00e2mbio cultural entre Brasil e Alemanha e desenvolvido em parceria com o Instituto Goethe.  A obra mostra a vida de seis dan\u00e7arinos, apaixonados pela dan\u00e7a, mas que em determinado momento precisam trabalhar numa empresa de limpeza como faxineiros. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":269,"name":"Um Lugar ao Sol-Cia de Teatro Heli\u00f3polis","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":329,"name":"Nem Todo Ladr\u00e3o Vem Para Roubar com Coletivo Teatral Commune","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":569,"name":"Circo Fun\u00e2mbulo\nCom Grupo Ares","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o a\u00e9rea urbana em que\nacrobatas utilizam a fachada do pr\u00e9dio como parte de um imenso cen\u00e1rio, representado pela cidade. Colocando o corpo no ar e invertendo algumas l\u00f3gicas estabelecidas na rela\u00e7\u00e3o deste\ncorpo com a realidade, o grupo cria de maneira po\u00e9tica a liga\u00e7\u00e3o entre o tradicional e o novo, prestando uma grande homenagem a uma figura fundamental na hist\u00f3ria do circo paulistano e brasileiro: o Palhaco Piolin. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":617,"name":"Aula Aberta de Forr\u00f3","shortDescription":"Momento de descontra\u00e7\u00e3o e movimentos do corpo no ritmo aconchegante do Forr\u00f3. Com Carla Lazazzera. Local: Pra\u00e7a Pau-Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/229\/file\/3639\/2_(1)-8118e0c4939554e6aa9f03d2d9179a66.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/229\/file\/3639\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},"id":229,"name":"A Cidade Que Virou Cinema (Kiara Terra e Ricardo Ramos)","shortDescription":"Maratona de narra\u00e7\u00f5es interativas conduzidas por Kiara Terra e ilustradas ao vivo por Ricardo Ramos. A ideia \u00e9 reunir pais e filhos, al\u00e9m do publico diverso para construir um registro visual e sonoro, a partir da narrativa integrativa e a proje\u00e7\u00e3o de desenhos, que acontecer\u00e3o simultaneamente.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/229\/file\/3639\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/229\/file\/3639\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/175\/file\/3847\/dvdtm_1116-350b52b6929552a33474fa81a9e88ebe.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/175\/file\/3847\/dvdtm_1116-c83d3c0df80e8f30073c5a492179aaa5.jpg"},"id":175,"name":"Virada do Circo-Show-Dire\u00e7\u00e3o Alessandra Brantes","shortDescription":"Com presen\u00e7a de artistas circenses tradicionais e contempor\u00e2neos, num interessante di\u00e1logo  de diferentes express\u00f5es art\u00edsticas. Al\u00e9m de palha\u00e7ada, o palco vai contar com muita m\u00fasica, feita por uma exc\u00eantrica banda, que amarra as atra\u00e7\u00f5es de forma divertida e inusitada.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/175\/file\/3847\/dvdtm_1116-c83d3c0df80e8f30073c5a492179aaa5.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/175\/file\/3847\/dvdtm_1116-c83d3c0df80e8f30073c5a492179aaa5.jpg"},{"id":122,"name":"Circo Negro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":570,"name":"Mustache & os Apaches","shortDescription":"A banda Mustache & Os Apaches\nnasceu da simbiose criativa de cinco\nexc\u00eantricos m\u00fasicos que tamb\u00e9m\natuam em v\u00e1rios campos da arte\ncomo o circo, artes pl\u00e1sticas, cinema\ne literatura. Inspirados inicialmente\npelas Jug Bands norte americanas e\npelos espet\u00e1culos do Circo Vaudeville, iniciaram seu projeto apresentando-se nas ruas de S\u00e3o Paulo e logo destacaram-se por serem capazes de transformar qualquer lugar da cidade em um espa\u00e7o para shows. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":784,"name":"Boi Amaz\u00f4nico","shortDescription":"Aula aberta com ritmos amazonenses. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":898,"name":"Afrobase","shortDescription":"sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"266","startsAt":"19:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":532,"name":"Polvos Po\u00e9ticos","shortDescription":"Inspirada na velha brincadeira do telefone sem fio, os atores declamam poesias atrav\u00e9s de conduites que s\u00e3o ouvidos por at\u00e9 seis pessoas em simult\u00e2neo. De forma chamativa por\u00e9m intimista e silenciosa, os polvos po\u00e9ticos atingem pessoas de todas as idades e proporcionam uma experi\u00eancia \u00fanica e marcante.Com Grupo Sensus Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"19:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":123,"name":"Circo Negro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"19:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":554,"name":"Interven\u00e7\u00e3o Especial Eduardo Galeano - Conversando com Gabo, com Cia. Dona Concei\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de \u201cCelebra\u00e7\u00e3o da Fantasia\u201d e \u201cCelebra\u00e7\u00e3o da Realidade\u201d, textos que dialogam com \u201cCr\u00f4nica de uma Morte Anunciada\u201d de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez. Diversos Espa\u00e7os da Unidade. \nLivre. Gr\u00e1tis.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"19:50","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":835,"name":"Exibi\u00e7\u00e3o de filme","shortDescription":"O p\u00fablico poder\u00e1 escolher um longa-metragem para assistir durante a Virada Cultura no MCB entre tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: O Fabuloso Destino de Am\u00e9lie Poulain, Flash Dance e Curtindo a Vida Adoidado. A vota\u00e7\u00e3o acontece na p\u00e1gina do evento.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":434,"name":"Baderna - Com N\u00facleo Luis Ferron","shortDescription":"Do tambor bat\u00e1 ao sampler eletr\u00f4nico, Baderna caminha na dire\u00e7\u00e3o de uma cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica onde a experi\u00eancia cin\u00e9tica e afetiva \u00e9 pautada pelo resultado do encontro entre tocadores, dan\u00e7arinos e convivas, num espa\u00e7o comum de rela\u00e7\u00f5es. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":27,"name":"Dj Moretti","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":810,"name":"Bichitos de Luz","shortDescription":"Com Eduardo Salvino. A\u00e7\u00e3o composta por tr\u00eas atores (performers) que estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o interativa com o p\u00fablico transeunte atrav\u00e9s de poss\u00edveis inscri\u00e7\u00f5es em l\u00e2mpadas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":243,"name":"Encontro de Compositores da Zona Leste","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":403,"name":"Cigana do Futuro - Com Fernanda Camargo.","shortDescription":"Numa barraca da feira, atendimento pessoal para quiromancia e previs\u00f5es rom\u00e2nticas para o futuro. A cigana do futuro l\u00ea a sorte, contando algumas hist\u00f3rias de seu passado misterioso. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":885,"name":"Conversas com meu pai","shortDescription":"Rompidos durante anos, pai e filha se reaproximam quando Alair n\u00e3o pode mais falar: finalmente, em sil\u00eancio, pai e filha \"conversam\". A concep\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo partiu do \u201carquivo\u201d de bilhetes escritos pelo pai e o processo de constru\u00e7\u00e3o produziu centenas de p\u00e1ginas de texto e dezenas de horas de grava\u00e7\u00e3o em \u00e1udio e v\u00eddeo.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"315","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":639,"name":"Cinema na Rua - O M\u00e1gico","shortDescription":"Um senhor trabalha como m\u00e1gico, mas v\u00ea o p\u00fablico diminuir cada vez mais devido \u00e0 prefer\u00eancia por atra\u00e7\u00f5es mais jovens e populares. Como consequ\u00eancia, ele tem menos oportunidades de trabalho e precisa viajar para se manter. Numa destas viagens, rumo \u00e0 Esc\u00f3cia, ele conhece uma garota, a quem presenteia com um par de sapatos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":876,"name":"Moda e Cultura Popular Paulista: Contribui\u00e7\u00f5es e Possibilidades","shortDescription":"Doutoranda em Artes Visuais na USP, Laura AyakoYamane apresenta um desfile de tr\u00eas cidades paulistas que encarnam grupos devocionais do folclore brasileiro: Lorena (Mo\u00e7ambique), Atibaia (Congadas) e Joan\u00f3polis (Festa do Divino). Cada grupo desfilar\u00e1 looks criados pela pesquisadora e por alunos do Curso de Moda da Escola T\u00e9cnica de Ceil\u00e2ndia (ECT).","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"313","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":735,"name":"A Batalha do Break, Passinho e Treme-treme","shortDescription":"Encontro das tr\u00eas principais vertentes de dan\u00e7a contempor\u00e2nea da periferia: o Break de S\u00e3o Paulo, o Passinho do Rio de Janeiro e o Treme-treme do Par\u00e1. Em apresenta\u00e7\u00f5es individuais e conjuntas, os principais representantes de cada estilo ir\u00e3o apresentar o melhor de cada movimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":738,"name":"Vida Colectiva (ARG)","shortDescription":"Instala\u00e7\u00e3o pensada para intervir em espa\u00e7os p\u00fablicos, composta por uma estrutura de canos semelhante \u00e0 dos apoios de m\u00e3o dos \u00f4nibus urbanos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":381,"name":"MAD ZOO","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":58,"name":"Sem Passagem - Cia Experimental Kahal","shortDescription":"O espet\u00e1culo \u201cSEM PASSAGEM\u201d trabalha com situa\u00e7\u00f5es humanas que se tecem no decorrer da apresenta\u00e7\u00e3o. A pureza da descoberta, as vivencias do ser-humano, as indu\u00e7\u00f5es que nos s\u00e3o apresentadas no decorrer da vida, sem que percebamos que algu\u00e9m, ou alguma situa\u00e7\u00e3o nos levou a aquele aprendizado, fazendo o corpo absorver determinada informa\u00e7\u00e3o. Situa\u00e7\u00f5es da vida transformadas em cenas de dan\u00e7a, a sedu\u00e7\u00e3o, a trai\u00e7\u00e3o, o c\u00e1rcere, a perda, a manipula\u00e7\u00e3o, a rebeldia, numa trama conduzida pelos bailarinos de uma forma a levar o publico numa viagem pela arte da dan\u00e7a. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":378,"name":"Abertura do Teatro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/670\/file\/3919\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-b54c36a2d4e6cdb3ccd1755973021d6c.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/670\/file\/3919\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg"},"id":670,"name":"Edvaldo Santana","shortDescription":"Com o amor pela periferia na alma e na voz, Edvaldo \u00e9 conhecido tamb\u00e9m como o \u201cTom Waits da Paulic\u00e9ia\u201d. A mistura de elementos r\u00edtmicos, mel\u00f3dicos e po\u00e9ticos de suas can\u00e7\u00f5es convive lado a lado com a origem mesti\u00e7a do artista, colocando sua m\u00fasica em sintonia com sua hist\u00f3ria de vida. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/670\/file\/3919\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/670\/file\/3919\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg"},{"id":426,"name":"Mestre Bule Bule - Participa\u00e7\u00e3o especial de Leandro Tranquilino (BA)","shortDescription":"M\u00fasico, escritor, compositor, poeta, cordelista, repentista, ator e cantador. Ao longo dos seus mais de 38 anos de carreira gravou seis Cd\u2019s, tem quatro livros editados e mais de 80 cord\u00e9is escritos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":151,"name":"Mc Rodolfinho","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":946,"name":"Carlos D Heart","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"272","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":761,"name":"Organ\u00f3ides","shortDescription":"Com N\u00facleo Maya-Lila. Performance de cinco dan\u00e7arinos que manipulam grandes bolhas pl\u00e1sticas infl\u00e1veis e transparentes, nas quais modulam-se cenas sensoriais, l\u00edquidas e aqu\u00e1ticas.  O p\u00fablico tende a uma aproxima\u00e7\u00e3o a fim de perceber os detalhes dessa dan\u00e7a \u00edntima que ora \u00e9 coreografada, ora \u00e9 preenchida por movimentos espont\u00e2neos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":926,"name":"Dre Guazzelli","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":767,"name":"\u00c1guas de Maio - Vivas e Viradas","shortDescription":"Composta por tela tensionada azul com bal\u00f5es suspensos e adere\u00e7ados como \u00e1guas vivas gigantes. Espa\u00e7o reservado ao relaxamento do p\u00fablico, com pufes para a aprecia\u00e7\u00e3o imersiva da obra no ambiente. Cria\u00e7\u00e3o de Marcos Grossi e Claque Produ\u00e7\u00f5es. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":362,"name":"Dre Guazzelli","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":895,"name":"S\u00e3o Paulo Chicago","shortDescription":"S\u00e3o Paulo Chicago, espet\u00e1culo escrito e dirigido por\u00a0 Francisco Carlos \u00e9 uma\u00a0 obra\u00a0da literatura dram\u00e1tica\u00a0que tem como tema ,\u00a0a decomposi\u00e7\u00e3o de um s\u00edmbolo hist\u00f3rico \u00a0identit\u00e1rio que\u00a0 \u00e9 a base\u00a0 genes\u00edaca de um processo que colocou a cidade de S\u00e3o Paulo como um elemento central de edi\u00e7\u00e3o do Brasil.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"321","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":791,"name":"Cucaracha","shortDescription":"Espet\u00e1culo aborda a delicada rela\u00e7\u00e3o de afeto e depend\u00eancia entre Vilma e Mirrage, respectivamente uma paciente em coma e uma enfermeira. A pe\u00e7a investiga temas como amizade e futuro, em  duas fr\u00e1geis perspectivas de liberdade. Texto de J\u00f4 Bilac. Dire\u00e7\u00e3o de Vinicius Arneiro. Com Teatro Independente. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":548,"name":"Show Kleiton e Kledir","shortDescription":"A dupla ga\u00facha desenvolve seu trabalho calcado na explora\u00e7\u00e3o da cultura dos Pampas, no que se refere \u00e0 l\u00edngua, aos ritmos e aos temas, levando o folclore \u00e0 contemporaneidade. Um de seus \u00e1lbuns teve repert\u00f3rio traduzido para o espanhol. Composi\u00e7\u00f5es da autoria da dupla foram gravadas por Mercedes Sosa, Fito Pa\u00e9z, Daniel Drexler, entre outros. Restaurante I - 190 lugares. Recomendado para maiores de 16. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":551,"name":"Interven\u00e7\u00e3o - Trio Cambar\u00e1","shortDescription":"Formado por Andr\u00e9 Calixto (flautas e sax), Laura Campan\u00e9r (viol\u00e3o e charango) e Beb\u00ea do G\u00f3es (percuss\u00e3o), o trio apresenta temas da m\u00fasica latina, com temas folcl\u00f3ricos da m\u00fasica andina, que se utiliza da quena e do charango. O repert\u00f3rio inclui a c\u00fambia (Col\u00f4mbia), o tango (Argentina), o chaman\u00e9 e a guar\u00e2nia (Paraguai). Restaurante II - 187 lugares. Livre. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":125,"name":"Circo Negro com Cauex","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":124,"name":"Entrevista com Zez\u00e3o no Grafite","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":331,"name":"Show 1-MC Falc\u00e3o-Rafinha Bastos-Alexandre Porpetone-Rafael Cortez-Maur\u00edcio Meirelles-Diogo Portugal-Victor Sarro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":619,"name":"Ca\u00e7a \u00e0s Silhuetas","shortDescription":"Os irm\u00e3os Grimm foram dedicados investigadores da cultura oral que coletaram centenas de contos populares. Agora, transforme-se em um investigador-coletor tamb\u00e9m! Desta vez, da sombra de personagens enfeiti\u00e7ados por algum feiti\u00e7o. Encontre lobos ferozes, gansos selvagens, cabras fugitivas e o que mais conseguir em um incr\u00edvel jogo de pistas. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":126,"name":"Clake-Circo Amarillo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"20:15","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":642,"name":"Puntear","shortDescription":"Puntear \u00e9 uma performance de ocupa\u00e7\u00e3o de lugares p\u00fablicos e n\u00e3o convencionais onde a Cia por meio do movimento livre e da improvisa\u00e7\u00e3o faz uma leitura corporal e sensorial dos espa\u00e7os. Aproveitando e interagindo com os detalhes da arquitetura e com o fluxo cotidiano das pessoas\u00a0 os dan\u00e7arinos criam uma dan\u00e7a espec\u00edfica para cada lugar. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"20:15","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":779,"name":"Festa Popular - Banda Bom Q D\u00f3i","shortDescription":"Dire\u00e7\u00e3o e arranjos: Henrique Menezes. Com Helder Vasconcelos, K\u00e1tia Teixeira, Renata Mattar, Josias Sobrinho e Henrique Menezes. Encontro in\u00e9dito de m\u00fasicos e int\u00e9rpretes \u00e9 um convite a uma viagem sonora pelos tradicionais ritmos nordestinos misturados aos batuques do sudeste, \u00e0s can\u00e7\u00f5es populares e \u00e0 m\u00fasica brasileira contempor\u00e2nea. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":506,"name":"Dentro \u00e9 lugar longe","shortDescription":"Lembran\u00e7as de nascimento e morte s\u00e3o contadas compondo a met\u00e1fora da vida como estirada, estrada longa. A encena\u00e7\u00e3o em um \u00f4nibus em movimento, caracter\u00edstica singular do grupo, potencializa a ideia de viagem, partida que ao mesmo tempo \u00e9 chegada Com Trupe Sinh\u00e1 Z\u00f3zima. Local: Sa\u00edda da Al. Dino Bueno. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":504,"name":"M\u00fasicas Inquietas Para Um Tempo Que N\u00e3o Tinha Vento","shortDescription":"Com poemas de Carlos Drummond, Pablo Neruda, Bertolt Brecht, Thiago de Mello, M\u00e1rio Benedetti, e de m\u00fasicas que se tornaram s\u00edmbolo no Brasil nos anos 60 e 70, o espet\u00e1culo tece como que um bordado que deseja reescrever a hist\u00f3ria. Com Cia do Tijolo. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/181\/file\/3512\/cafe_concerto_1__divulga\u00e7\u00e3o-d2b65fefbda36dbc5de9167f13166238.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/181\/file\/3512\/cafe_concerto_1__divulga\u00e7\u00e3o-18f65963335e0e0078071690513b900a.jpg"},"id":181,"name":"\"Caf\u00e9 Concerto\" -Circo Amarillo","shortDescription":"Neste espet\u00e1culo o p\u00fablico poder\u00e1 apreciar o melhor da pesquisa sobre os diferentes estilos de palha\u00e7os. A m\u00fasica tocada ao vivo serve de trilha sonora para o humor dos personagens e envolver\u00e1 a plateia da 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural fazendo com que o espet\u00e1culo seja uma verdadeira comemora\u00e7\u00e3o ao circo.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/181\/file\/3512\/cafe_concerto_1__divulga\u00e7\u00e3o-18f65963335e0e0078071690513b900a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/181\/file\/3512\/cafe_concerto_1__divulga\u00e7\u00e3o-18f65963335e0e0078071690513b900a.jpg"},{"id":423,"name":"Velha Guarda da Portela - Participa\u00e7\u00e3o especial: Dorina.","shortDescription":"Conduzida por Monarco, a Velha Guarda da Portela apresenta sambas que marcaram sua hist\u00f3ria iniciada em 1970, com o lan\u00e7amento do LP Portela, Passado de Gl\u00f3ria. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":398,"name":"As Aventuras de Jo\u00e3o Doido nas Terras de Z\u00e9 Ningu\u00e9m Com Teatro de Mamulengos (PE)","shortDescription":"Em um hosp\u00edcio, l\u00e1 nos Cafund\u00f3 de Judas, Jo\u00e3o Setembrino Constantino da Silva Juv\u00eancio, mais conhecido como Jo\u00e3o Doido, \u00e9 examinado pelo diretor do manic\u00f4mio e recebe um atestado de sanidade mental. Jo\u00e3o Doido sai do hospital com um \u00fanico objetivo que \u00e9 voltar para casa e encontrar seus pais com os quais perdeu contato desde seu internamento. Pra\u00e7a. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":697,"name":"Transgress\u00f5es (Grupo Pia Fraus)","shortDescription":"O espet\u00e1culo trata de desejos, fantasias e possibilidades m\u00faltiplas. Um casal apaixonado e intenso se permite experi\u00eancias sensoriais e sexuais; ser\u00e3o sonhos, desejos ou realidade? Desenvolvido a partir das inquieta\u00e7\u00f5es do elenco, o espet\u00e1culo entrela\u00e7a bonecos e atores, dando origem a corpos atuantes. Dire\u00e7\u00e3o: Beto Andreetta e Wanderley Piras. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":759,"name":"Ori Jam!","shortDescription":"Idealiza\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o:  Morena Nascimento. Consultoria musical do maestro: Letieres Leite. Ori, palavra original da l\u00edngua yorub\u00e1, significa cabe\u00e7a ou local de entrada do sagrado nas pessoas, por onde nos conectamos com o invis\u00edvel, com for\u00e7as elementares da natureza.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/230\/file\/3644\/2_(1)-8118e0c4939554e6aa9f03d2d9179a66.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/230\/file\/3644\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},"id":230,"name":"A Cidade Que Virou Cinema (Kiara Terra e Ricardo Ramos)","shortDescription":"Maratona de narra\u00e7\u00f5es interativas conduzidas por Kiara Terra e ilustradas ao vivo por Ricardo Ramos. A ideia \u00e9 reunir pais e filhos, al\u00e9m do publico diverso para construir um registro visual e sonoro, a partir da narrativa integrativa e a proje\u00e7\u00e3o de desenhos, que acontecer\u00e3o simultaneamente.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/230\/file\/3644\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/230\/file\/3644\/2_(1)-d9386d341aa0b4296b4aab0f54b4b251.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/300\/file\/3389\/doze_homens_e_uma_senten\u00e7a_fev14_dmv_6833-c93334b9cc745bfa9cc08c6f4b407b15.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/300\/file\/3389\/doze_homens_e_uma_senten\u00e7a_fev14_dmv_6833-de68b487703b5ecc0f3a0a3c837aeebd.jpg"},"id":300,"name":"12 Homens e uma Senten\u00e7a- Dir. Eduardo Tolentino","shortDescription":"Eduardo Tolentino de Araujo dirige adapta\u00e7\u00e3o in\u00e9dita para os palcos do cl\u00e1ssico filme dos anos 50. Encenada pela primeira vez no teatro brasileiro, trata-se de um trama de um dos melhores filmes de tribunal da hist\u00f3ria, \u201c12 Homens e uma Senten\u00e7a\u201d- \u201c12 Angry Men\u201d, EUA, 1957, de Sidney Lumet [1924-2011]. Com produ\u00e7\u00e3o da atriz e jornalista Ana Paz e do ator Mario Jos\u00e9 Paz, a pe\u00e7a, que esta em cartaz no Rio de Janeiro, integrar\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o da 10\u00aa Virada Cultural. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/300\/file\/3389\/doze_homens_e_uma_senten\u00e7a_fev14_dmv_6833-de68b487703b5ecc0f3a0a3c837aeebd.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/300\/file\/3389\/doze_homens_e_uma_senten\u00e7a_fev14_dmv_6833-de68b487703b5ecc0f3a0a3c837aeebd.jpg"},{"id":812,"name":"Pedalando In.vis\u00edveis","shortDescription":"Com Rosana Judkovitch, Lara Dau Pinheiro, Marcio Barreto e coordena\u00e7\u00e3o de Livio Tragtenberg. O p\u00fablico se movimenta e dispara - atrav\u00e9s de pedais - sensores que acionam luzes que detonam a\u00e7\u00f5es corporais, gestuais e verbais. S\u00e3o luzes coloridas, de forma rand\u00f4mica, que impulsionam o performer a um determinado tipo de a\u00e7\u00e3o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":699,"name":"Mangueboys, Caranguejos com C\u00e9rebro (Grupo Pombas Urbanas)","shortDescription":"Declamando poemas, cantando e encenando trechos da obra de Josu\u00e9 de Castro, atores passam de mesa em mesa contando hist\u00f3rias incr\u00edveis de pessoas comuns. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":640,"name":"Abracadabra","shortDescription":"Com Rokan e Ranny. A dupla apresenta n\u00fameros de prestidigita\u00e7\u00e3o, magia geral e magia de sal\u00e3o com desenvoltura, humor e muita t\u00e9cnica. Realiza, entre outros, os n\u00fameros com len\u00e7os de seda e bandeiras. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":884,"name":"Ciclo \u2013 Da Velhice \u00e0 Inf\u00e2ncia","shortDescription":"O espet\u00e1culo \u00e9 composto por dois atos, \u201ccomp\u00eandio para velhice\u201d (Ato I) e \u201ccomp\u00eandio para inf\u00e2ncia\u201d (Ato II), cada qual com tem\u00e1ticas relacionadas aos ciclos extremos da vida provocando um estranhamento ao inverter a ordem cronol\u00f3gica e, ao mesmo tempo, propondo uma continuidade.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"315","startsAt":"20:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":533,"name":"Polvos Po\u00e9ticos","shortDescription":"Inspirada na velha brincadeira do telefone sem fio, os atores declamam poesias atrav\u00e9s de conduites que s\u00e3o ouvidos por at\u00e9 seis pessoas em simult\u00e2neo. De forma chamativa por\u00e9m intimista e silenciosa, os polvos po\u00e9ticos atingem pessoas de todas as idades e proporcionam uma experi\u00eancia \u00fanica e marcante.Com Grupo Sensus Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"20:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":555,"name":"Interven\u00e7\u00e3o Mario Vargas Llosa - 10 minutos com Vargas Llosa, com a Cia. S\u00e1bias Cenas","shortDescription":"Duas atrizes dizem fragmentos de textos que remetem ao escritor, poeta, cr\u00edtico liter\u00e1rio, ensa\u00edsta, dramaturgo e pol\u00edtico. Uma delas fala sobre passagens de sua vida e trajet\u00f3ria. A outra fala trechos de suas obras. S\u00e3o frases soltas e pensamentos, que criam um efeito de \"eco\", provocando reflex\u00f5es. Diversos espa\u00e7os da unidade. Livre. Gr\u00e1tis.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"20:50","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":412,"name":"Videok\u00ea Morango do Nordeste - Com Teatro Enlatado e Cia dos Outros.","shortDescription":"Uma senhora e seu filho trazem para a feira seu estande de videok\u00ea. Eles te esperam com uma incr\u00edvel sele\u00e7\u00e3o musical para espantar os males, as dores de amor, ou simplesmente cantar mesmo.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":620,"name":"Alceu Valen\u00e7a","shortDescription":"Com Paulo Rafael (guitarra), Tovinho (teclados), Nando Barreto (baixo), C\u00e1ssio Cunha (bateria) e Andr\u00e9 Juli\u00e3o (sanfona). No palco, Alceu apresenta um panorama diversificado de sua m\u00fasica com alguns de seus maiores sucessos, como \u201cTropicana\u201d, \u201cAnuncia\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cPelas Ruas Que Andei\u201d. Local: Pra\u00e7a Pau-Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":417,"name":"A Menor Baleia do Mundo - Com Mariana Mantovani","shortDescription":"Uma cors\u00e1ria vem de mares distantes mostrar ao p\u00fablico seu maior achado: a menor baleia do mundo. O espectador que v\u00ea a pequena baleia dentro de uma caixa e ouve as suas hist\u00f3rias fant\u00e1sticas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":722,"name":"Sarau com Roger: Cad\u00ea Roger, Cad\u00ea Roger, Cad\u00ea Roger, \u00d4! Mac\u00f4!","shortDescription":"Figura fundamental da cena cultural Pernambucana, Roger de Renor realiza este sarau com convidados ilustres, envolvidos na cria\u00e7\u00e3o do movimento Manguebeat. Com Roger de Renor, Xico S\u00e1, Fred Zero Quatro, DJ Dolores e outros convidados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/726\/file\/3899\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-c9c25d20802d5237fc50d78a71355b8b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/726\/file\/3899\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},"id":726,"name":"Emicida + Rael + Rashid","shortDescription":"Os tr\u00eas rappers paulistanos sobem ao palco da Choperia do Sesc Pompeia e apresentam um show especial para a Virada Cultural. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/726\/file\/3899\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/726\/file\/3899\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},{"id":904,"name":"Cooperifa","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":747,"name":"Oh os Belos Dias","shortDescription":"Num deserto, sob um sol escaldante, uma mulher enterrada at\u00e9 a cintura, \ndedica-se a suas tarefas cotidianas e fala sem cessar com seu marido. De \nSamuel Beckett. Dire\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o: Rubens Rusche. Com Sandra Dani e Luiz Paulo Vasconcellos. DuRa\u00e7\u00e3o: 110miN (2 aToS, Com iNTeRVaLo De 10 miNuToS).  14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":267,"name":"Helcio Aguirra - Homenagem","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":270,"name":"Solo do Maraj\u00f3-Usina Contempor\u00e2nea de Teatro (Par\u00e1)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/145\/file\/3669\/logo_lon_preto-836104da07765823ea8b030994cf7461.png"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/145\/file\/3669\/logo_lon_preto-e43003711408a148917b5f55665e60b0.png"},"id":145,"name":"Mc Lon","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/145\/file\/3669\/logo_lon_preto-e43003711408a148917b5f55665e60b0.png","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/145\/file\/3669\/logo_lon_preto-e43003711408a148917b5f55665e60b0.png"},{"id":280,"name":"Tet\u00ea Esp\u00edndola-Tet\u00ea e o L\u00edrio Selvagem","shortDescription":"A cantora apresentar\u00e1 em seu show o repert\u00f3rio do LP Tet\u00ea e o L\u00edrio Selvagem, que era a forma\u00e7\u00e3o junto com os irm\u00e3os, antes da carreira solo. Todos os integrantes do grupo estar\u00e3o presentes. A apresenta\u00e7\u00e3o que aconteceu h\u00e1 35 anos ser\u00e1 repetida na 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural, com a forma\u00e7\u00e3o original do grupo.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":440,"name":"Mire Veja: voc\u00ea dan\u00e7a pra mim? Com Tatiana Devos Gentile","shortDescription":"Procuro pessoas que queiram dan\u00e7ar pra mim. Numa estrutura similar a uma c\u00e2mera lambe-lambe, os filmes dan\u00e7ados ser\u00e3o exibidos onde uma pessoa por vez poder\u00e1 ver outra que dan\u00e7a pra ela. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":571,"name":"Karina Buhr","shortDescription":"Apresenta sua vers\u00e3o do \u00e1lbum Secos e Molhados, de 1973. Acompanhada pelos m\u00fasicos Clayton Martin (bateria), Fernando Catatau e Regis Damasceno\n(guitarras) \u2013 esses tr\u00eas primeiros da\nBanda Cidad\u00e3o Instigado - Guizado\n(trompete), Mau (baixo) e Xuxa Levy\n(teclados.) Apresenta tamb\u00e9m algumas can\u00e7\u00f5es autorais. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":304,"name":"SNJ","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":324,"name":"N\u00e3o Saber\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":28,"name":"Gabriela Electra","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":796,"name":"Assim \u00c9 (Se lhe Parece)","shortDescription":"Texto: Luigi Pirandello. Dire\u00e7\u00e3o: Marco Antonio P\u00e2mio. Numa pacata cidade no interior da It\u00e1lia, tr\u00eas sobreviventes de um terremoto despertam o interesse da popula\u00e7\u00e3o: o parentesco que os une n\u00e3o fica muito claro aos olhos e ouvidos das pessoas. Todos desejam saber qual \u00e9 a verdade. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":549,"name":"Show Gisela Magri - Glicina Oscura - Tango y Samba Enredados","shortDescription":"Um misto de resgate, exalta\u00e7\u00e3o, casamento e tradi\u00e7\u00e3o. Um encontro entre Brasil e Argentina, abra\u00e7ando os ritmos mais caracter\u00edsticos dos dois pa\u00edses. Assim \u00e9 \u2018Glicina Oscura \u2013 tango y samba enrendados\u2019, primeiro trabalho solo da cantora e dan\u00e7arina argentina Gisela Magri. Restaurante I - 190 lugares. 16 anos. Gr\u00e1tis","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"292","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":814,"name":"Cinema nas Nuvens 3D - A Caverna dos Sonhos Esquecidos","shortDescription":"(Werner Herzog, Fran\u00e7a\/Canad\u00e1\/Estados Unidos\/Alemanha, 2010, 90min, em 3D). O document\u00e1rio \u00e9 uma oportunidade \u00fanica de conhecer o tesouro arqueol\u00f3gico e art\u00edstico contido nas profundezas das cavernas de Chauvet-Pont-d'Arc, em Vallon-Pont-d'Arc, no sul da Fran\u00e7a. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":821,"name":"Favelost -Leela e Fausto Fawcett","shortDescription":"A trama de Favelost se passa num futuro em que S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro s\u00e3o uma \u00fanica cidade, na verdade uma gigantesca \u201cmancha urbana\u201d em torno da Via Dutra. Fawcett trata de temas como o poder das grandes corpora\u00e7\u00f5es, a sustentabilidade, o terrorismo e a religi\u00e3o.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":90,"name":"700 mil Horas-Dir.Luis Louis","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"255","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":86,"name":"O Convidado Surpresa-Cia Emp\u00f3rio de Teatro Sortido-Dir. Rafael Gomes","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"253","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":15,"name":"Bruno Morais interpreta Sonhos e Mem\u00f3rias-Erasmo Carlos","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":894,"name":"Paix\u00e3o e F\u00faria \u2013 Callas o Mito","shortDescription":"Anselmo Zolla (diretor e core\u00f3grafo) e Jos\u00e9 Possi Neto (roteirista e diretor) mais uma vez unem seus talentos para uma nova cria\u00e7\u00e3o. O elenco enfrenta o desafio de encarnar a PAIX\u00c3O e a F\u00daRIA que se tornaram a identidade de Maria Callas. Classifica\u00e7\u00e3o: 10 anos \/ Exibi\u00e7\u00e3o: Sala S\u00e9rgio Cardoso \/ Dura\u00e7\u00e3o: 80 min","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"320","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":406,"name":"Monga, A Mulher Macaca e seu Domador \nCom Teatro Enlatado e Cia dos Outros","shortDescription":"O domador leva o p\u00fablico a conhecer a jaula onde se encontra a selvagem Monga. O p\u00fablico se depara com a macaca de cora\u00e7\u00e3o partido, apaixonada pelo seu algoz. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":671,"name":"Z\u00e9 Geraldo e Banda Cidad\u00e3o: Trinta e Poucos Anos - participa\u00e7\u00e3o de Chico Lobo e N\u00f4 Stopa","shortDescription":"Como convidados especiais, Z\u00e9 Geraldo recebe seu parceiro Chico Lobo, consagrado violeiro e cantor, com carreira no Brasil e no exterior e N\u00f4 Stopa sua filha, cantora, atriz e integrante da Banda Mirim. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":647,"name":"Travessia","shortDescription":"Uma boneca de aproximadamente 10cm chamando um espectador de cada vez, ora o convidando para dan\u00e7ar, ora acariciando sua m\u00e3o, oferece-lhe, antes da despedida, uma flor.Na delicadeza de melodias executadas ao vivo, a boneca, que tem como cen\u00e1rio o vestido de quem a manipula, pretende dar a cada espectador a sua respectiva flor. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":645,"name":"Uma Jornada","shortDescription":"A Companhia Ubus Th\u00e9\u00e2tre foi fundada em Tadoussac, uma pequena cidade situada na regi\u00e3o de Haute- C\u00f4te-Nord, no Canad\u00e1, em 2004. Al\u00e9m de seu estilo expressivo \u00fanico, Ubus Th\u00e9\u00e2tre encontra sua originalidade no espa\u00e7o em que apresenta suas cria\u00e7\u00f5es, um \u00f4nibus escolar transformado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/643\/file\/3800\/foto_aldeotas_-_por_karina_aldes2-c147fc27495b74971426bd6ec1b85beb.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/643\/file\/3800\/foto_aldeotas_-_por_karina_aldes2-fd92c0bf0d8101b7da8c779cc0923ca4.jpg"},"id":643,"name":"Aldeotas","shortDescription":"A trajet\u00f3ria de Levi e Elias, dois amigos de inf\u00e2ncia que se reencontram em fragmentos de mem\u00f3rias na pequena cidade de Coti das Fu\u00e7as. Por sua for\u00e7a po\u00e9tica e memorialista, \u2018Aldeotas\u2019 \u00e9 um texto teatral que arranca o leitor contempor\u00e2neo do espa\u00e7o e do tempo hostis da modernidade, e o transporta \u00e0 recorda\u00e7\u00e3o daquelas experi\u00eancias de vida mais sublimes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/643\/file\/3800\/foto_aldeotas_-_por_karina_aldes2-fd92c0bf0d8101b7da8c779cc0923ca4.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/643\/file\/3800\/foto_aldeotas_-_por_karina_aldes2-fd92c0bf0d8101b7da8c779cc0923ca4.jpg"},{"id":638,"name":"Quantos Anos eu Tenho?","shortDescription":"Viv\u00eancia com a diretora de arte Nilce Watace. A maquiagem de efeitos especiais  pode  causar uma \u2018confus\u00e3o\u2019 nas idades dos participantes. Veja como ser\u00e1 seu rosto daqui a algumas d\u00e9cadas. Cada pessoa desenvolver\u00e1 de modo simplificado uma maquiagem de envelhecimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"21:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":700,"name":"Mangueboys, Caranguejos com C\u00e9rebro (Grupo Pombas Urbanas)","shortDescription":"Declamando poemas, cantando e encenando trechos da obra de Josu\u00e9 de Castro, atores passam de mesa em mesa contando hist\u00f3rias incr\u00edveis de pessoas comuns. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":399,"name":"Syngu\u00e9 Sabour - Pedra de Paci\u00eancia","shortDescription":"A pe\u00e7a conta a hist\u00f3ria de uma mulher que vela o marido enquanto ele se encontra paralisado. Ela deve recitar durante 99 dias os nomes de 99 deuses, mas pouco a pouco ela abandona as ora\u00e7\u00f5es para falar de si, para se lamentar, para falar de suas dores e sentimentos. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":421,"name":"Can\u00e7\u00e3o do Beco","shortDescription":"Casca Grossa, um poeta da rua, e o seu insepar\u00e1vel companheiro Bafo Quente, um violoncelo, lan\u00e7am suas iscas: poemas \u00e1cidos e melodias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/62\/file\/3701\/ana_botafogo_e_luis_arrieta_6_(2)-a90eede08c6842a13d73bcc8a23b6630.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/62\/file\/3701\/ana_botafogo_e_luis_arrieta_6_(2)-f15164dee9e12ab490bbe0a59a9fc894.jpg"},"id":62,"name":"O Cisne- Ana Botafogo e Luis Arrieta","shortDescription":"Com coreografia de Michael Fokine, Ana Botagofo estrela o espet\u00e1culo O Cisne, inspirado na obra de Camille Saint Sa\u00ebns. O figurino \u00e9 de Tania Agra e Luis Arrieta, o espet\u00e1culo de dan\u00e7a conta ainda com desenho de luz de Cleusa Fern\u00e1ndez.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/62\/file\/3701\/ana_botafogo_e_luis_arrieta_6_(2)-f15164dee9e12ab490bbe0a59a9fc894.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/62\/file\/3701\/ana_botafogo_e_luis_arrieta_6_(2)-f15164dee9e12ab490bbe0a59a9fc894.jpg"},{"id":762,"name":"Organ\u00f3ides","shortDescription":"Com N\u00facleo Maya-Lila. Performance de cinco dan\u00e7arinos que manipulam grandes bolhas pl\u00e1sticas infl\u00e1veis e transparentes, nas quais modulam-se cenas sensoriais, l\u00edquidas e aqu\u00e1ticas.  O p\u00fablico tende a uma aproxima\u00e7\u00e3o a fim de perceber os detalhes dessa dan\u00e7a \u00edntima que ora \u00e9 coreografada, ora \u00e9 preenchida por movimentos espont\u00e2neos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":382,"name":"MAYARA LEME","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":127,"name":"Makubando","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":559,"name":"O Exorcista","shortDescription":"Washington, uma atriz vai gradativamente tomando consci\u00eancia que a sua filha de doze anos est\u00e1 tendo um comportamento assustador. Deste modo, ela pede ajuda a um padre, e ele chega a conclus\u00e3o de que a garota est\u00e1 possu\u00edda pelo dem\u00f4nio. O padre solicita a ajuda de um segundo sacerdote, especialista em exorcismo, para tentar livrar a menina desta terr\u00edvel possess\u00e3o. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":376,"name":"Cartografias da Mulher Contempor\u00e2nea com Grupo Corpos Insanos","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"21:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":794,"name":"Aus\u00eancia","shortDescription":"O espet\u00e1culo solo coloca em pauta a solid\u00e3o no mundo moderno, o homem frente a uma exist\u00eancia-limite. A montagem traz uma parceria entre a companhia franco-brasileira Dos \u00e0 Deux e o ator Lu\u00eds Melo. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":467,"name":"Ensaios em Moda: A Fantasia de Cada Um.","shortDescription":"A proposta da atividade \u00e9 criar uma barraca de moda: divertida, colorida e alegre. Ali voc\u00ea pode realizar sua fantasia fashion. Se vestir e se montar em frente ao espelho, colocando acess\u00f3rios e misturando estampas. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":776,"name":"Mixologia Molecular","shortDescription":"Com a equipe Bar & Barman. A mixologia molecular \u00e9 a arte gastron\u00f4mica de produ\u00e7\u00e3o de bebidas comest\u00edveis. Durante a noite da Virada, mixologistas profissionais em coquet\u00e9is especiais preparam suas cria\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico, que tem a oportunidade de explorar diferentes sensa\u00e7\u00f5es de degusta\u00e7\u00e3o. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Alimenta\u00e7\u00e3o","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":363,"name":"Gui Milani","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":29,"name":"Dj Clayt\u00e3o","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":432,"name":"Los Pakitos Cueca-Cuela - Com Pambazos Bros.","shortDescription":"O grupo uruguaio\/brasileiro de cinco artistas traz uma mistura entre fanfarra circense, m\u00fasica, humor, m\u00e1gica, malabarismo e poesia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/705\/file\/3892\/pinheiros_arquitetura_e_\u00c1reas_comuns_marco_ant\u00d4nio018_redu-f1f00c0de8fefed81fd9027aaf2307cf.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/705\/file\/3892\/pinheiros_arquitetura_e_\u00c1reas_comuns_marco_ant\u00d4nio018_redu-da18979a18f5da42ffb8e768889080e5.jpg"},"id":705,"name":"Siba e a Fuloresta","shortDescription":"O \u00e9 um reencontro: atualmente o grupo se apresenta esporadicamente, retornando aos palcos especialmente para a Virada Cultural do Sesc Pinheiros. 10 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/705\/file\/3892\/pinheiros_arquitetura_e_\u00c1reas_comuns_marco_ant\u00d4nio018_redu-da18979a18f5da42ffb8e768889080e5.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/705\/file\/3892\/pinheiros_arquitetura_e_\u00c1reas_comuns_marco_ant\u00d4nio018_redu-da18979a18f5da42ffb8e768889080e5.jpg"},{"id":811,"name":"VideoCriatura Circus","shortDescription":"Performance hist\u00f3rica da carreira de Donasci, as VideoCriaturas das d\u00e9cadas de 80 e 90 s\u00e3o reperfomizadas junto com uma VideoCleta (bicicleta perform\u00e1tica) que remete ao universo circence. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":454,"name":"Artes Urbanas: Sticker e Carimbo.","shortDescription":"Stickers s\u00e3o os adesivos que s\u00e3o colados em postes, placas e paredes da cidade. Nessa oficina os participantes produzir\u00e3o adesivos impressos com carimbos em borracha gravados manualmente. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":64,"name":"Abrupto e Cantata - Bal\u00e9 da Cidade de S\u00e3o Paulo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":648,"name":"Cinema na Rua - Brilho Eterno de Uma Mente sem Lembran\u00e7a","shortDescription":"Como conviver com todas aquelas lembran\u00e7as desagrad\u00e1veis que sobram no fim de um relacionamento? Gra\u00e7as \u00e0 Lacuna Inc. voc\u00ea pode se livrar delas, em Brilho Eterno. E \u00e9 isso que Joel (Jim Carey) resolve fazer ao descobrir que sua ex-namorada Clementine (Kate Winslet) tamb\u00e9m usou os servi\u00e7os da empresa. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":534,"name":"Polvos Po\u00e9ticos","shortDescription":"Inspirada na velha brincadeira do telefone sem fio, os atores declamam poesias atrav\u00e9s de conduites que s\u00e3o ouvidos por at\u00e9 seis pessoas em simult\u00e2neo. De forma chamativa por\u00e9m intimista e silenciosa, os polvos po\u00e9ticos atingem pessoas de todas as idades e proporcionam uma experi\u00eancia \u00fanica e marcante.Com Grupo Sensus Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/152\/file\/3674\/ludmilla_-_logo_ludmilla-f8b21b3f05ffffaee7967f977026bb3e.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/152\/file\/3674\/ludmilla_-_logo_ludmilla-b07c4a52c49059a3118dc780a69e2cb8.jpg"},"id":152,"name":"Mc Ludmilla","shortDescription":"Com apenas 18 anos, a cantora de Duque de Caxias (RJ) \u00e9 a nova sensa\u00e7\u00e3o do funk, gra\u00e7as a uma voz potente, muito carisma e total irrever\u00eancia. Trata-se da MC Ludmilla, que at\u00e9 setembro de 2013 era conhecida como MC Beyonc\u00e9 e cujo estilo descontra\u00eddo, irreverente e carism\u00e1tico tornou-se rapidamente popular. Com uma voz vers\u00e1til, Ludmilla ir\u00e1 mostrar do que \u00e9 capaz no Show da Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/152\/file\/3674\/ludmilla_-_logo_ludmilla-b07c4a52c49059a3118dc780a69e2cb8.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/152\/file\/3674\/ludmilla_-_logo_ludmilla-b07c4a52c49059a3118dc780a69e2cb8.jpg"},{"id":409,"name":"Janine e Janiny Com Cia dos Outros","shortDescription":"Duas cantoras apresentam-se pela feira com seu repert\u00f3rio de can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, sertanejas e bregas, ao estilo de  As Marcianas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":241,"name":"Paul Jackson trio","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"280","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":244,"name":"Coletivo Perifatividade","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":753,"name":"DJ Craca","shortDescription":"Uma performance musical que sincroniza som com v\u00eddeo mapping de document\u00e1rios processados e adulterados sobre a vida submarina. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":741,"name":"Rolezinho Pol\u00edtico-Carnavalesco","shortDescription":"Coletivo Dolores Boca Aberta Mecatr\u00f4nica das Artes\nO coletivo de artes c\u00eanicas e vida perif\u00e9rica Dolores Boca Aberta Mecatr\u00f4nica das Artes, sediado na Cidade do Patriarca, zona leste de S\u00e3o Paulo, prop\u00f5e um cortejo-ato em que a bateria e os atores do grupo teatral ir\u00e3o problematizar as quest\u00f5es da periferia, num fict\u00edcio encontro com os governantes e poderosos do centro da cidade. Lembrar\u00e3o ainda, ao som do batuque e de marchinhas de carnaval, a luta entre o direito \u00e0 festa e a obriga\u00e7\u00e3o do trabalho cotidiano. Rua Central. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":458,"name":"Modelagem tradicional","shortDescription":"Apresenta algumas t\u00e9cnicas de modelagem em argila que integram a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica dos tradicionais Figureiros de Taubat\u00e9 para difundir e preservar a tradi\u00e7\u00e3o da modelagem desses artistas. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":404,"name":"Cigana do Futuro - Com Fernanda Camargo.","shortDescription":"Numa barraca da feira, atendimento pessoal para quiromancia e previs\u00f5es rom\u00e2nticas para o futuro. A cigana do futuro l\u00ea a sorte, contando algumas hist\u00f3rias de seu passado misterioso. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":427,"name":"Grupo de Carimb\u00f3 Sancari (PA)","shortDescription":"O grupo apresenta o carimb\u00f3 de ra\u00edz e luta pela preserva\u00e7\u00e3o da cultura do leg\u00edtimo carimb\u00f3 pau e corda que \u00e9 a express\u00e3o m\u00e1xima da cultura paraense. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":460,"name":"Joalheria T\u00eaxtil","shortDescription":"Introdu\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas de confec\u00e7\u00e3o de j\u00f3ias t\u00eaxteis a partir do trabalho com fios, criando um cord\u00e3o personalizado. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":919,"name":"Caribenho - Salsa, Zuk, Bachata","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"spaceId":"323","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":463,"name":"Desenho com Est\u00e1tua-Viva","shortDescription":"Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o das est\u00e1tuas-vivas que ocupar\u00e3o o Sesc durante a Virada Cultural, esta oficina pretende abordar algumas quest\u00f5es b\u00e1sicas da constru\u00e7\u00e3o do desenho, como a elabora\u00e7\u00e3o do esbo\u00e7o e a percep\u00e7\u00e3o dos volumes. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":927,"name":"Gui Milani","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":177,"name":"Glory Box-Finucane & Smith-Austr\u00e1lia","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":573,"name":"Close-up\nRicardo Malerbi","shortDescription":"Essa interven\u00e7\u00e3o \u00e9 de m\u00e1gica de\nproximidade, sendo a modalidade de m\u00e1gica mais poderosa. Isso porque os efeitos acontecem muito perto do p\u00fablico e at\u00e9 em suas m\u00e3os. Utiliza objetos pequenos como cartas, bolas, el\u00e1sticos, moedas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":355,"name":"CARIBENHO - SALSA, ZUK, BACHATA;","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":330,"name":"S\u00e3o Paulo Surrealista","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":572,"name":"Jessie Evans","shortDescription":"Entre desempenho burlesco tragic\u00f4mico e pista de dan\u00e7a mariachi, est\u00e1 a marca do show de Jessie Evans. Armada com seu saxofone, esta ex-punk cercada por glitter e ritmos hipn\u00f3ticos faz uma mistura imprevis\u00edvel de electro,\nafro-beat, m\u00fasica cubana e punk\ncom sua voz retr\u00f4, criando uma esp\u00e9cie de new-wave latino-ca\u00f3tico. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"22:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":649,"name":"Abracadabra","shortDescription":"Com Rokan e Ranny. A dupla apresenta n\u00fameros de prestidigita\u00e7\u00e3o, magia geral e magia de sal\u00e3o com desenvoltura, humor e muita t\u00e9cnica. Realiza, entre outros, os n\u00fameros com len\u00e7os de seda e bandeiras. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":780,"name":"Boi Garantido (AM)","shortDescription":"O Boi Amaz\u00f4nico apresenta estruturas semelhantes \u00e0 estrutura b\u00e1sica do folguedo do Boi assim como incorporou elementos da cultura ind\u00edgena e lendas amaz\u00f4nicas. A competitividade dos bois amaz\u00f4nicos se expressam em formas de toadas, dan\u00e7as, coreografias e alegorias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":836,"name":"Anelis Assump\u00e7\u00e3o","shortDescription":"A cantora Anelis Assump\u00e7\u00e3o iniciou cedo a carreira, participando como backing vocal dos show de seu pai, Itamar Assump\u00e7\u00e3o. Integrou o grupo Dona Zica, ao lado das tamb\u00e9m cantoras Andr\u00e9ia Dia e Iara Renn\u00f3, e desenvolve carreira solo desde 2007. O show acontece no palco SlowVozes.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":758,"name":"T\u00e1 Limpo","shortDescription":"Concep\u00e7\u00e3o e coreografia: Niels \u201cStorm\u201d Robitzky. Dire\u00e7\u00e3o: Frank Ejara. Trabalho resultante do interc\u00e2mbio cultural entre Brasil e Alemanha e desenvolvido em parceria com o Instituto Goethe.  A obra mostra a vida de seis dan\u00e7arinos, apaixonados pela dan\u00e7a, mas que em determinado momento precisam trabalhar numa empresa de limpeza como faxineiros. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":271,"name":"Ningu\u00e9m no Plural-Grupo \u00c0s de Fora","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":510,"name":"Cida Moreira interpreta Tom Waits","shortDescription":"A cantora e pianista apresenta repert\u00f3rio do compositor norte-americano Tom Waits, conhecido por explorar terrenos obscuros em suas obras, como Lullaby e Tango Till They're Sore. Local: Teatro. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":485,"name":"Brincadeiras de Cordel - Com Cia. Atos","shortDescription":"Tr\u00eas trovadores passeiam no meio do p\u00fablico com um grande guarda-\u00adchuva, onde ficam pendurados diversos livretos, lembrando o tradicional varal de cordel. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":401,"name":"M\u00fasica \u00e0 Manivela - Com Prana Teatro de Anima\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o c\u00eanico musical em que dois atores e m\u00fasicos criam pequenas cenas com objetos e bonecos e cantam e tocam can\u00e7\u00f5es no \u201cOrgue de Barbarie\u201d, um instrumento mec\u00e2nico \u00e0 manivela e que funciona com cart\u00f5es perfurados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":701,"name":"Mangueboys, Caranguejos com C\u00e9rebro (Grupo Pombas Urbanas)","shortDescription":"Declamando poemas, cantando e encenando trechos da obra de Josu\u00e9 de Castro, atores passam de mesa em mesa contando hist\u00f3rias incr\u00edveis de pessoas comuns. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":706,"name":"Lucas e a Orquestra dos Prazeres","shortDescription":"O projeto engloba um conjunto heterog\u00eaneo de instrumentos e \u00e9 de grande complexidade percussiva. Ex-percussionista do Cordel do Fogo Encantado, Lucas, aos 29 anos, j\u00e1 acumula 18 de carreira e uma experi\u00eancia internacional que lhe expandiu os horizontes musicais. Entre os parceiros est\u00e3o nomes como Nan\u00e1 Vasconcelos, Elba Ramalho e Lula Queiroga. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":641,"name":"Abracadabra","shortDescription":"Com Rokan e Ranny. A dupla apresenta n\u00fameros de prestidigita\u00e7\u00e3o, magia geral e magia de sal\u00e3o com desenvoltura, humor e muita t\u00e9cnica. Realiza, entre outros, os n\u00fameros com len\u00e7os de seda e bandeiras. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":325,"name":"N\u00e3o Vencer\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"22:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/78\/file\/3507\/cabareteras_paula_cohen-3_de_abril-73aff9df0e2e9f7a1b10e55cd142ba23.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/78\/file\/3507\/cabareteras_paula_cohen-3_de_abril-f478e63bb97f930d7e017f107d96ce00.jpg"},"id":78,"name":"Cabareteras","shortDescription":"Um show de Cabaret formado por uma banda perform\u00e1tica e duas atrizes, que brincando de vedetes comandar\u00e3o umas das atra\u00e7\u00f5es que prometem agitar a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. A trupe da banda Cabareteras traz em seu report\u00f3rio m\u00fasicas que v\u00e3o de Serge Gainsbourg a Mutantes, passando por releituras de cl\u00e1ssicos do rock'n'roll, composi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e nomes da m\u00fasica contempor\u00e2nea paulistana. Com muito humor e gra\u00e7a, enla\u00e7am a m\u00fasica e o teatro, com textos e poesias autorais, num misto de show, performances teatrais irreverentes e apresenta\u00e7\u00f5es de grandes nomes da com\u00e9dia, como convidados.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"22:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/78\/file\/3507\/cabareteras_paula_cohen-3_de_abril-f478e63bb97f930d7e017f107d96ce00.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/78\/file\/3507\/cabareteras_paula_cohen-3_de_abril-f478e63bb97f930d7e017f107d96ce00.jpg"},{"id":22,"name":"Otto interpreta Canta Canta, Minha Gente-Martinho da Vila","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":436,"name":"Nelson Triunfo - Com Nelson Triunfo & Funckia","shortDescription":"Dan\u00e7arino de breaking e ativista social brasileiro, \u00e9 um dos precursores da cultura hip-hop no pa\u00eds. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":30,"name":"Allstar Brasil  & Battys Girls","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":128,"name":"N\u00e3o, n\u00e3o, perd\u00e3o!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":651,"name":"Aldeotas","shortDescription":"A trajet\u00f3ria de Levi e Elias, dois amigos de inf\u00e2ncia que se reencontram em fragmentos de mem\u00f3rias na pequena cidade de Coti das Fu\u00e7as. Por sua for\u00e7a po\u00e9tica e memorialista, \u2018Aldeotas\u2019 \u00e9 um texto teatral que arranca o leitor contempor\u00e2neo do espa\u00e7o e do tempo hostis da modernidade, e o transporta \u00e0 recorda\u00e7\u00e3o daquelas experi\u00eancias de vida mais sublimes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":650,"name":"SixRockString","shortDescription":"Sexteto de cordas de forma\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, que faz a fus\u00e3o do punk rock ao erudito. O violoncelista Renato de S\u00e1, formado pela Academia de M\u00fasica da OSESP, fundou o grupo com a ideia de reunir jovens m\u00fasicos eruditos, tamb\u00e9m apaixonados por rock e punk. O resultado \u00e9 uma instigante mistura de estilos que  elegantemente, n\u00e3o deixa pedra sobre pedra. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":905,"name":"Bodega do Brasil","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":257,"name":"Uriah Heep","shortDescription":"Uriah Heep, banda inglesa na ativa desde 1969, \u00e9 reconhecida como refer\u00eancia por mesclar com maestria o rock, elementos da m\u00fasica folk e psicod\u00e9lica com t\u00edpicos vocais em coro, peso na guitarra e bom uso de pedal. A banda foi formada na segunda metade da d\u00e9cada de 1960, na efervesc\u00eancia do rock enquanto arte emblem\u00e1tica do movimento da contracultura. A Virada ter\u00e1 a estreia da nova forma\u00e7\u00e3o da banda, com Mick Box, Bernie Shaw, Phil Lanzon, Russell Gilbrook e Davey Rimmer. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":497,"name":"Balaio de Chocalhos - Com a Cia. Alcina da Palavra","shortDescription":"Um balaio de chocalhos dar\u00e1 in\u00edcio a uma roda, momento que cores, sons e movimentos formar\u00e3o um grande coro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":740,"name":"Sarau Liter\u00e1rio: Elo da Corrente","shortDescription":"Coletivo liter\u00e1rio que realizar\u00e1 um grande sarau que tem por intuito reunir todos aqueles que produzem, escrevem, pensam e falam a partir das periferias e para as periferias brasileiras, problematizando e refletindo sobre o cotidiano, os amores, os problemas e a luta das periferias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":332,"name":"Show 2-MC Rafael Cortez-Gustavo Mendes-F\u00e1bio Lins-Mehl Marrer-F\u00e1bio Rabin-Fabiano Cambota-Paulo Carvalho","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":644,"name":"Aldeotas","shortDescription":"A trajet\u00f3ria de Levi e Elias, dois amigos de inf\u00e2ncia que se reencontram em fragmentos de mem\u00f3rias na pequena cidade de Coti das Fu\u00e7as. Por sua for\u00e7a po\u00e9tica e memorialista, \u2018Aldeotas\u2019 \u00e9 um texto teatral que arranca o leitor contempor\u00e2neo do espa\u00e7o e do tempo hostis da modernidade, e o transporta \u00e0 recorda\u00e7\u00e3o daquelas experi\u00eancias de vida mais sublimes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":383,"name":"RICA AMARAL","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":815,"name":"Cinema nas Nuvens 3D - Pina","shortDescription":"(Wim Wenders, Fran\u00e7a\/Reino Unido\/Alemanha, 2012, 106min, em 3D). Um espet\u00e1culo de dan\u00e7a e teatro inspirado pelo trabalho da core\u00f3grafa alem\u00e3 Pina Bausch, ressaltado em seus detalhes, formas e cores. O espet\u00e1culo \u00e9 estrelado por dan\u00e7arinos da cidade de Wuppertal, local de origem de Pina. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":407,"name":"Monga, A Mulher Macaca e seu Domador \nCom Teatro Enlatado e Cia dos Outros","shortDescription":"O domador leva o p\u00fablico a conhecer a jaula onde se encontra a selvagem Monga. O p\u00fablico se depara com a macaca de cora\u00e7\u00e3o partido, apaixonada pelo seu algoz. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":768,"name":"Menestr\u00e9is Sem Rima - Hist\u00f3rias de Lugares Distantes","shortDescription":"Com Luiz Aranha e grupo. Acompanhados de seus instrumentos musicais, os menestr\u00e9is viajam o mundo procurando a can\u00e7\u00e3o perfeita. Por\u00e9m, nunca conseguem achar a rima final dessas m\u00fasicas.  O p\u00fablico, ent\u00e3o, \u00e9 convidado a ajudar os atrapalhados menestr\u00e9is. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":414,"name":"Artista de Rua - Com Ma\u00edra De Grandi (Teatro Enlatado)","shortDescription":"Uma acrobata alucinante, que al\u00e9m de sua impressionante capacidade el\u00e1stica consegue ler a aura das pessoas. Sabedoria cigana.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"23:00","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/57\/file\/3559\/la_foto[3]-644bded321dd73c89815150f43fbadc8.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/57\/file\/3559\/la_foto[3]-f066d015cb02769130d8eec7c4f5312f.jpg"},"id":57,"name":"El Indiano - David Morales","shortDescription":"Tendo migra\u00e7\u00e3o como tema, o dan\u00e7arino David Morales conta a hist\u00f3ria de uma viagem empreendida por um espanhol em todo o continente americano, antes de voltar \u00e0 sua cidade natal. Trata-se de um di\u00e1logo intercultural entre o ritmo flamenco e outros ritmos como zorongo, Guant\u00e1namo e Vidalita. O artista faz uma homenagem \u00e0s can\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da dan\u00e7a. EL INDIANO\u2013 Baile Flamenco de ida y vuelta tem mais de uma centena de apresenta\u00e7\u00f5es em pa\u00edses como Fran\u00e7a, Alemanha, Haiti, Jap\u00e3o e Cor\u00e9ia do Sul.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/57\/file\/3559\/la_foto[3]-f066d015cb02769130d8eec7c4f5312f.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/57\/file\/3559\/la_foto[3]-f066d015cb02769130d8eec7c4f5312f.jpg"},{"id":245,"name":"Sarau do Binho","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":379,"name":"Leitura de Poemas Surrealistas e M\u00fasica ao Vivo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":377,"name":"L'affaire Picpus com Enrico Bonavera","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":574,"name":"Karnak","shortDescription":"As apresenta\u00e7\u00f5es ao vivo do Karnak\nt\u00eam um vi\u00e9s teatral, apresentando\nsempre esquetes e performances\nc\u00f4micas de improviso, al\u00e9m de figurinos diferenciados, frequentemente utilizando-se de chap\u00e9us chamativos, t\u00fanicas coloridas, etc. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":702,"name":"Mangueboys, Caranguejos com C\u00e9rebro (Grupo Pombas Urbanas)","shortDescription":"Declamando poemas, cantando e encenando trechos da obra de Josu\u00e9 de Castro, atores passam de mesa em mesa contando hist\u00f3rias incr\u00edveis de pessoas comuns. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/317\/file\/3492\/picadeiro_8-573f027f03e2034b403c7378baad2aca.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/317\/file\/3492\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},"id":317,"name":"Brasil Looks-Caminh\u00e3o Trap\u00e9zio","shortDescription":"O espet\u00e1culo se diferencia por acontecer em cima de um caminh\u00e3o que se transforma em um grande trap\u00e9zio onde os artistas realizam acrobacias a\u00e9reas em uma altura de 16 metros. Conta a hist\u00f3ria, de forma po\u00e9tica, da chegada dos primeiros grupos circenses no Brasil e como os espet\u00e1culos de circo foram se modernizando e evoluindo com o passar do tempo. Com grande efeito c\u00eanico, luzes e tecnologia, o caminh\u00e3o trap\u00e9zio surpreende o p\u00fablico pela beleza est\u00e9tica e pelo arrojo dos artistas. O grupo foi formado no Picadeiro Circo Escola, situado em S\u00e3o Paulo h\u00e1 29 anos. A dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica e circense \u00e9 de Jos\u00e9 Wilson Moura Leite, fundador do Picadeiro Circo Escola.\n","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/317\/file\/3492\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/317\/file\/3492\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},{"id":424,"name":"Plebe Rude","shortDescription":"Uma das mais importantes bandas de rock surgidas no Brasil, a brasiliense Plebe Rude apresenta o show O Concreto J\u00e1 Rachou, que re\u00fane os principais sucessos da carreira.  A forma\u00e7\u00e3o atual conta com os fundadores Philippe Seabra e Andr\u00e9 X, o vocalista e guitarrista Clemente (Inocentes) e o baterista Marcelo Capucci. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":652,"name":"Jam 1 MM","shortDescription":"Com o grupo Colleticve Jazz and Guests. Desdobramento do trabalho \"1 mm of all that\", um Lado B da performance, e prop\u00f5e uma improvisa\u00e7\u00e3o em diagonal, com a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, inspirada no Jazz Dance. A Jam 1mm convida todos os participantes a irem vestidos de jazz dance para estimular o universo est\u00e9tico proposto. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/286\/file\/3462\/assalto_alto-8e141d5c59474d597cb34793039833e5.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/286\/file\/3462\/assalto_alto-824c26addfcbcc519cc457772023bb99.jpg"},"id":286,"name":"Assalto Alto","shortDescription":"Com um enredo que nos faz pensar sobre como estamos vivendo nos dias atuais, a pe\u00e7a Assalto Alto narra epis\u00f3dios cotidianos. Um dia de chuva torrencial, a tradicional lanchonete do bairro, por conta disso serve a maioria dos seus clientes por delivery, poucos clientes no restaurante, clima ideal para um assalto, onde o criminoso Zoi\u00e3o se complica a cada segundo no seu intento, pondo em p\u00e2nico a todos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"288","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/286\/file\/3462\/assalto_alto-824c26addfcbcc519cc457772023bb99.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/286\/file\/3462\/assalto_alto-824c26addfcbcc519cc457772023bb99.jpg"},{"id":560,"name":"Apar\u00eancias","shortDescription":"Conta a hist\u00f3ria de uma estudante que, ao voltar da escola, \u00e9 surpreendida por uma s\u00e9rie de erros de julgamento incutidos pela sociedade em seu subconsciente. Graves enganos que podem valer-lhe a vida. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"23:40","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":561,"name":"Sess\u00e3o Homenagem aos 50 anos do Cl\u00e1ssico \u00c0 Meia Noite Levarei Sua Alma","shortDescription":"Z\u00e9 do Caix\u00e3o, na expectativa de gerar um filho perfeito, n\u00e3o hesita em assassinar as mulheres e os homens que involuntariamente impedem a concretiza\u00e7\u00e3o de seu desejo. Uma cigana, contudo, prediz o terr\u00edvel castigo que o vitimar\u00e1. Descrente, continua fazendo v\u00edtimas e reclama a aus\u00eancia de um filho, desafia os dem\u00f4nios a buscarem sua alma, como prova de um castigo no qual n\u00e3o cr\u00ea. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"23:40","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":754,"name":"Mixtape - Projeto Nave","shortDescription":"Neste trabalho, a banda toca ao vivo em formato instrumental 41 faixas do rap nacional, num show com diversas participa\u00e7\u00f5es e uma verdadeira homenagem ao rap brasileiro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"23:45","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":792,"name":"Cucaracha","shortDescription":"Espet\u00e1culo aborda a delicada rela\u00e7\u00e3o de afeto e depend\u00eancia entre Vilma e Mirrage, respectivamente uma paciente em coma e uma enfermeira. A pe\u00e7a investiga temas como amizade e futuro, em  duas fr\u00e1geis perspectivas de liberdade. Texto de J\u00f4 Bilac. Dire\u00e7\u00e3o de Vinicius Arneiro. Com Teatro Independente. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"23:59","startsOn":"2014-05-17","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":724,"name":"Cinemangue \u2013 Colet\u00e2nea de curtas-metragens e videoclipes sobre o movimento Manguebeat","shortDescription":"O Mundo \u00e9 uma Cabe\u00e7a (2004, 17\u2019. Dir.: Bidu Queiroz e Cl\u00e1udio Barroso); A Perna Cabiluda Brasil (1997, 19\u2019. Dir.: Marcelo Gomes, Beto Normal, Gil Vicente e Jo\u00e3o Vieira de Melo Veira J\u00fanior); Maracatu, Maracatus (1995, 14\u2019. 35mm. Dir.: Marcelo Gomes) e Samydarsh \u2013 Os Artistas da Rua (1993, 13\u2019. Dir.: Adelina Pontual, Claudio Assis e Marcelo Gomes). Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":31,"name":"As Minas  & Magic 5","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/65\/file\/3761\/colorida_nova_contra_capa_cc-0a4e31671183bdaa0ed9ebb2c2716952.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/65\/file\/3761\/colorida_nova_contra_capa_cc-110d69bbe41649757fd7814eb2a1b15b.jpg"},"id":65,"name":"Rosanah","shortDescription":"A cantora Rosanah sobe ao palco da Virada Cultural 2014 para apresentar seu show \"Gata de Rua\". Consagrada por v\u00e1rios hits, entre eles os \"Nem um Toque\", \"O Amor e o Poder\", a cantora apresenta em seu show cl\u00e1ssicos da MPB, m\u00fasicas internacionais, grandes sucessos de sua carreira e m\u00fasicas in\u00e9ditas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"236","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/65\/file\/3761\/colorida_nova_contra_capa_cc-110d69bbe41649757fd7814eb2a1b15b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/65\/file\/3761\/colorida_nova_contra_capa_cc-110d69bbe41649757fd7814eb2a1b15b.jpg"},{"id":66,"name":"Tati Quebra Barraco","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"236","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":67,"name":"Systema Solar","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"239","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":92,"name":"Edgard","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"255","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":95,"name":"Terreir\u00e3o do Sobral","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"262","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/113\/file\/3751\/img_2934-7a5389da6ea3d613ac5ba104b20daa08.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/113\/file\/3751\/img_2934-7e4852ac7b7d7a3baa680d1ca815a368.jpg"},"id":113,"name":"Riach\u00e3o","shortDescription":"Clementino Rodrigues, Riach\u00e3o, tem jeito de malandro, se veste com roupa de malandro, se enfeita e se sente como \u201co tal\u201d, contudo passa longe da ess\u00eancia da figura. Ser malandro para Riach\u00e3o \u00e9 simplesmente um jeito para ser mais e mais feliz. O samba \u00e9 sua maior alegria. Com ele, Riach\u00e3o descreve viagens, passagens, momentos, folias, encontros de bairro, do amado bairro do Garcia, carnavais, suas est\u00f3rias e a hist\u00f3ria de sua vida. Riach\u00e3o tem em sua mem\u00f3ria a lembran\u00e7a de ter composto mais de 500 can\u00e7\u00f5es e ir\u00e1 encantar o p\u00fablico da 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural com algumas delas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"264","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/113\/file\/3751\/img_2934-7e4852ac7b7d7a3baa680d1ca815a368.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/113\/file\/3751\/img_2934-7e4852ac7b7d7a3baa680d1ca815a368.jpg"},{"id":174,"name":"Leo Bassi","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":202,"name":"Interven\u00e7\u00e3o-Abbacircus","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":276,"name":"\u201cHOR\u00c1CIO\u201d com Celso Frateschi","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"286","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":279,"name":"Ednardo-Pav\u00e3o Misterioso","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/287\/file\/3706\/img_5918a-4bcace370d073810fb3a39fac12ed660.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/287\/file\/3706\/img_5918a-58e2cf0b4701616b147b06047d78907b.jpg"},"id":287,"name":"O Homem que Calculava","shortDescription":"A adapta\u00e7\u00e3o para os palcos do texto O Homem que Calculava n\u00e3o se restringe \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o do livro para o palco. Assim como no livro, a adapta\u00e7\u00e3o teatral se vale da tradi\u00e7\u00e3o \u00e1rabe das hist\u00f3rias em s\u00e9rie, ou seja, contos que terminam com uma \u201cdeixa\u201d para outras hist\u00f3rias, e que acabam por formar uma interessante e curiosa cadeia de narrativas, unidas por uma espinha dorsal, ou, como dizem os \u00e1rabes, \u201ccada hist\u00f3ria \u00e9 uma p\u00e9rola, preciosa por si s\u00f3, que se agrupa com outras, num colar valioso\u201d.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"288","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/287\/file\/3706\/img_5918a-58e2cf0b4701616b147b06047d78907b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/287\/file\/3706\/img_5918a-58e2cf0b4701616b147b06047d78907b.jpg"},{"id":309,"name":"Ao Cubo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/282\/file\/3649\/capa_-_fausto_fawcett_e_os_rob\u00f4s_ef\u00eameros-5ffafa3bb6fc165c15b1ba18b016ae0c.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/282\/file\/3649\/capa_-_fausto_fawcett_e_os_rob\u00f4s_ef\u00eameros-5af94f5b5a6ca9d2771da6b5761ce1ca.jpg"},"id":282,"name":"Fausto Fawcett-Fausto Fawcett e os Rob\u00f4s Ef\u00eameros","shortDescription":"Com participa\u00e7\u00e3o especial da cantora Fernanda Abreu, Fausto Fawcett e os Rob\u00f4s Ef\u00eameros, fazem uma s\u00edntese dos 27 anos de atua\u00e7\u00e3o da banda capitaneada pela dupla Fausto Fawcett\/Laufer, autora de quase todas as m\u00fasicas presentes no espet\u00e1culo. No repert\u00f3rio do show v\u00e3o constar as m\u00fasicas do disco de estreia lan\u00e7ado em 1987, que trouxe o mega sucesso \u201cK\u00e1tia Flavia\u201d e mais 7 m\u00fasicas que falavam sobre o universo urbano do bairro de Copacabana.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/282\/file\/3649\/capa_-_fausto_fawcett_e_os_rob\u00f4s_ef\u00eameros-5af94f5b5a6ca9d2771da6b5761ce1ca.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/282\/file\/3649\/capa_-_fausto_fawcett_e_os_rob\u00f4s_ef\u00eameros-5af94f5b5a6ca9d2771da6b5761ce1ca.jpg"},{"id":326,"name":"N\u00e3o Salvar\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":364,"name":"Future Frequency Live! Inglaterra","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":402,"name":"M\u00fasica \u00e0 Manivela - Com Prana Teatro de Anima\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o c\u00eanico musical em que dois atores e m\u00fasicos criam pequenas cenas com objetos e bonecos e cantam e tocam can\u00e7\u00f5es no \u201cOrgue de Barbarie\u201d, um instrumento mec\u00e2nico \u00e0 manivela e que funciona com cart\u00f5es perfurados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":405,"name":"Cigana do Futuro - Com Fernanda Camargo.","shortDescription":"Numa barraca da feira, atendimento pessoal para quiromancia e previs\u00f5es rom\u00e2nticas para o futuro. A cigana do futuro l\u00ea a sorte, contando algumas hist\u00f3rias de seu passado misterioso. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":410,"name":"Janine e Janiny Com Cia dos Outros","shortDescription":"Duas cantoras apresentam-se pela feira com seu repert\u00f3rio de can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, sertanejas e bregas, ao estilo de  As Marcianas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":413,"name":"Videok\u00ea Morango do Nordeste - Com Teatro Enlatado e Cia dos Outros.","shortDescription":"Uma senhora e seu filho trazem para a feira seu estande de videok\u00ea. Eles te esperam com uma incr\u00edvel sele\u00e7\u00e3o musical para espantar os males, as dores de amor, ou simplesmente cantar mesmo.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":418,"name":"A Menor Baleia do Mundo - Com Mariana Mantovani","shortDescription":"Uma cors\u00e1ria vem de mares distantes mostrar ao p\u00fablico seu maior achado: a menor baleia do mundo. O espectador que v\u00ea a pequena baleia dentro de uma caixa e ouve as suas hist\u00f3rias fant\u00e1sticas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":428,"name":"Grupo de Carimb\u00f3 Sancari (PA)","shortDescription":"O grupo apresenta o carimb\u00f3 de ra\u00edz e luta pela preserva\u00e7\u00e3o da cultura do leg\u00edtimo carimb\u00f3 pau e corda que \u00e9 a express\u00e3o m\u00e1xima da cultura paraense. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":433,"name":"Los Pakitos Cueca-Cuela - Com Pambazos Bros.","shortDescription":"O grupo uruguaio\/brasileiro de cinco artistas traz uma mistura entre fanfarra circense, m\u00fasica, humor, m\u00e1gica, malabarismo e poesia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":441,"name":"Mire Veja: voc\u00ea dan\u00e7a pra mim? Com Tatiana Devos Gentile","shortDescription":"Procuro pessoas que queiram dan\u00e7ar pra mim. Numa estrutura similar a uma c\u00e2mera lambe-lambe, os filmes dan\u00e7ados ser\u00e3o exibidos onde uma pessoa por vez poder\u00e1 ver outra que dan\u00e7a pra ela. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":444,"name":"Freak Show - Com RZP Filmes","shortDescription":"Instala\u00e7\u00e3o inspirada nos chamados vaudevilles de fins do s\u00e9culo XIX, bem como nos chamados \u201cmondo films\u201d. Um sinistro bilheteiro anuncia a busca dos procurados da noite, figuras curiosas e lend\u00e1rias como a Monga - a Mulher Gorila, A Mulher Barbada e O Menino Lobo. As imagens destas figuras s\u00e3o projetadas nos rostos dos convidados, dando a impress\u00e3o de que ele est\u00e1 se transformando na pr\u00f3pria criatura procurada. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":446,"name":"O Brasil na Arte Popular - Acervo Museu Casa do Pontal (RJ)","shortDescription":"Apresenta uma mostra significativa da arte popular brasileira com obras de artistas como Mestre Vitalino, GTO, Z\u00e9 Caboclo, Jo\u00e3o Alves, Luiz Antonio, Noemisa entre outros. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":449,"name":"Corrente - Marco Buti | Lugar Comum","shortDescription":"Marco Buti apresenta um recorte de sua produ\u00e7\u00e3o num di\u00e1logo entre paisagem, linguagem, os contornos da vida urbana e sua rela\u00e7\u00e3o com a arte. Participam da exposi\u00e7\u00e3o os convidados: Alberto Martins, Celina Yamauchi e Luise Weiss. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":452,"name":"V\u00e3o - Circumstantiam | Maria Bonomi","shortDescription":"Maria Bonomi \u00e9 a artista convidada para a quarta edi\u00e7\u00e3o do projeto e prop\u00f5e uma instala\u00e7\u00e3o ef\u00eamera, flagrante em 15 xilografias inscritas em 21 quadrantes de 4x4m entre cabos e espelhos suspensos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":455,"name":"Artes Urbanas: Sticker e Carimbo.","shortDescription":"Stickers s\u00e3o os adesivos que s\u00e3o colados em postes, placas e paredes da cidade. Nessa oficina os participantes produzir\u00e3o adesivos impressos com carimbos em borracha gravados manualmente. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":461,"name":"Joalheria T\u00eaxtil","shortDescription":"Introdu\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas de confec\u00e7\u00e3o de j\u00f3ias t\u00eaxteis a partir do trabalho com fios, criando um cord\u00e3o personalizado. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":464,"name":"Desenho com Est\u00e1tua-Viva","shortDescription":"Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o das est\u00e1tuas-vivas que ocupar\u00e3o o Sesc durante a Virada Cultural, esta oficina pretende abordar algumas quest\u00f5es b\u00e1sicas da constru\u00e7\u00e3o do desenho, como a elabora\u00e7\u00e3o do esbo\u00e7o e a percep\u00e7\u00e3o dos volumes. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":468,"name":"Ensaios em Moda: A Fantasia de Cada Um.","shortDescription":"A proposta da atividade \u00e9 criar uma barraca de moda: divertida, colorida e alegre. Ali voc\u00ea pode realizar sua fantasia fashion. Se vestir e se montar em frente ao espelho, colocando acess\u00f3rios e misturando estampas. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":473,"name":"Toque-me! - Com Eduardo Salvino & Cia. Os N\u00e1uticos","shortDescription":"Um orelh\u00e3o toca de tempos em tempos at\u00e9 ser atendido. O ouvinte \u00e9 surpreendido com a narra\u00e7\u00e3o de um trecho liter\u00e1rio que parece ter sido selecionado para ele e para aquele momento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":477,"name":"Chuva de Poesias - Com Teatro Por Um Triz","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o itinerante nas quais tr\u00eas atores caminham com guarda-chuvas cantando e declamando poemas de diversos autores. Ao ser abordada, a pessoa \u00e9 convidada a escolher um dos guarda-chuvas, e um dos poemas que se encontram neles pendurados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":483,"name":"Leia sua Sorte - Com Cia Cena Em Ser","shortDescription":"A origem de Madame L\u00e9ia e de seu parceiro, o m\u00edstico Svasort \u00e9 um mist\u00e9rio. Seu conhecimento, contudo, n\u00e3o deixa d\u00favidas a quem quiser ouvir suas s\u00e1bias palavras. Um pouco de literatura transforma-se em uma pequena profecia para alegrar o cotidiano de homens, mulheres e crian\u00e7as. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":486,"name":"Brincadeiras de Cordel - Com Cia. Atos","shortDescription":"Tr\u00eas trovadores passeiam no meio do p\u00fablico com um grande guarda-\u00adchuva, onde ficam pendurados diversos livretos, lembrando o tradicional varal de cordel. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":580,"name":"Circo de Pulgas\nLeandro Calado","shortDescription":"Apresenta a bandinha de pulgas\nrussas e o mini bailado das pulguinhas francesas, entre outras atra\u00e7\u00f5es. No espet\u00e1culo de habilidade, o incr\u00edvel Juan Carrapactus, a pulga mais forte\ndo mundo, pode levantar at\u00e9 150 mil\nvezes o peso de seu corpo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":582,"name":"Manipulador de Bonecos","shortDescription":"O manipulador Virg\u00edlio apresenta n\u00fameros onde os bonecos cantam e dan\u00e7am,encantando a todos que assistem. Ele trar\u00e1 personagens como a dan\u00e7arina do ventre e Carmen Miranda. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":584,"name":"Madame Luna","shortDescription":"Venha conhecer a maior vidente do\nplaneta: Madame Luna! Com suas\ncartas m\u00e1gicas ela, \u00e0s vezes, \u00e9 capaz de ver o futuro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":586,"name":"Mestre de Cerim\u00f4nia\nPaulo Federal","shortDescription":"O palha\u00e7o Ad\u00e3o apresentar\u00e1 as\nprincipais atra\u00e7\u00f5es da Virada Cultural, trazendo ainda mais divers\u00e3o para esta noite. Paulo Federal participa da Cia\nMEGAmimi e do espet\u00e1culo de improvisa\u00e7\u00e3o Jogando no Quintal. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":588,"name":"Est\u00e1tua Viva\nT\u00e2nia Mujica","shortDescription":"N\u00e3o mire um olhar mais atento e a\npersonagem passa mesmo como uma est\u00e1tua. A artista encarna uma est\u00e1tua viva e instiga os Participantes da Virada\nneste jogo entre a fantasia e o real. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":590,"name":"Malabarismo de Fogo e de Contato\nDu Circo","shortDescription":"Apresenta n\u00fameros de malabarismo, com tochas de fogo e com bolas de cristal ou malabarismo de contato,\ntrazendo ao p\u00fablico dois n\u00fameros\ntradicionais do circo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":592,"name":"Se as Rosas Falassem \u2013 Monociclo\nCafi Otta","shortDescription":"O personagem Carlos Felipe leva\npequenas doses de poesia e simplicidade para pessoas de todas as idades.\nMontado em seu fiel escudeiro, o\nmonociclo, ele faz pequenas rosas de papel higi\u00eanico e oferece as pessoas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":594,"name":"Trupe Luna","shortDescription":"Interven\u00e7\u00f5es divertidas com personagens que remetem a elementos do imagin\u00e1rio acerca dos circos e parques itinerantes, como homem mais forte do mundo, atirador de faca, mulher\nbarbada, cigana que prev\u00ea futuro,\nventr\u00edloquo, monga, irm\u00e3s siamesas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":596,"name":"Mulher sem Cabe\u00e7a\nJos\u00e9 Valdir Albuquerque","shortDescription":"A mulher sem cabe\u00e7a est\u00e1 a solta\nandando pelas ruas da cidade, para o espanto, mas tamb\u00e9m divers\u00e3o de todos.\nEla carrega um estranho carrinho\nde feira, repleto de cabe\u00e7as que poder\u00e1 escolher usar, ao seu bel prazer\u2026 Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":598,"name":"Photo Park","shortDescription":"Vista o seu personagem e registre o\nseu momento na nossa Virada Cultural. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":600,"name":"Make Trash","shortDescription":"Maquiagens fant\u00e1sticas feitas pelos melhores e maiores maquiadores do mundo! Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":602,"name":"VJ Spetto","shortDescription":"Interven\u00e7\u00f5es com imagens em\ndiferentes espa\u00e7os da unidade. Al\u00e9m da proje\u00e7\u00e3o dos shows realizados no Teatro Anchieta e Gin\u00e1sio Vermelho, ser\u00e3o mescladas imagens relacionadas aos parques de divers\u00f5es e seus artistas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":604,"name":"Qual \u00e9 a sua Virada?\nCia. As Rutes","shortDescription":"Cia. As Rutes.\nA fabulosa Madame Park \u00e9 capaz de\nprever sua virada atrav\u00e9s da poesia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":606,"name":"Brinquedos \u00d3pticos","shortDescription":"A oficina apresenta elementos\nest\u00e9ticos e simb\u00f3licos dos Parques de Divers\u00f5es. Os Brinquedos \u00d3pticos, ou Traumatropos, combinam imagens e movimentos que antecedem a linguagem do cinema. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Manuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":653,"name":"Uma Jornada","shortDescription":"A Companhia Ubus Th\u00e9\u00e2tre foi fundada em Tadoussac, uma pequena cidade situada na regi\u00e3o de Haute- C\u00f4te-Nord, no Canad\u00e1, em 2004. Al\u00e9m de seu estilo expressivo \u00fanico, Ubus Th\u00e9\u00e2tre encontra sua originalidade no espa\u00e7o em que apresenta suas cria\u00e7\u00f5es, um \u00f4nibus escolar transformado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":654,"name":"Cinema na Rua - Amarcord","shortDescription":"Atrav\u00e9s dos olhos de Titta (Bruno Zanin), um garoto impression\u00e1vel, o diretor d\u00e1 uma olhada na vida familiar, religi\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e pol\u00edtica dos anos 30, quando o fascismo era a ordem dominante. Entre os personagens est\u00e3o o pai e a m\u00e3e de Titta, que est\u00e3o constantemente batalhando para viver. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":714,"name":"VJs Retinantz","shortDescription":"Formado pelos VJs Cau\u00ea Nascimento, Gabriel Furtado, Mary Gatis e Mozart Santos e pelo live cameraman Queops Neg\u00e3o, o grupo levar\u00e1 ao p\u00fablico um ambiente imerso na est\u00e9tica manguebeat e suas reverbera\u00e7\u00f5es, a partir de um setlist de m\u00fasicas e imagens que fazem uma cartografia da mem\u00f3ria e dos desdobramentos deste movimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":716,"name":"Soparia Mangue SP","shortDescription":"A cria\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o de autoria do artista pl\u00e1stico e cen\u00f3grafo Jefferson Duarte. Baseado em elementos iconogr\u00e1ficos que fizeram parte do bar Soparia (Recife) \u2013 que pertenceu a Roger de Renor e foi celeiro do movimento manguebeat \u2013, o espa\u00e7o interativo poder\u00e1 ser utilizado para o p\u00fablico tirar fotografias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":727,"name":"ChocQuib Town (Col\u00f4mbia)","shortDescription":"Grupo que mistura som rural com hip-hop, formando uma esp\u00e9cie de hip-hop-funk-afro-colombiano, com mesclas de m\u00fasica de rua e origem camponesa. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":805,"name":"Sobre Expectativas e Promessas","shortDescription":"Com a Cena 11 Cia. de Dan\u00e7a. Neste solo, o bailarino Alejandro Ahmed busca reconhecer em seu corpo as marcas dos processos de cria\u00e7\u00e3o e dos corpos dos bailarinos com quem tem trabalhado. A trilha sonora \u00e9 composta e executada ao vivo por Hedra Rockenbach, a partir dos sons da performance. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":822,"name":"Palavras Aladas - Arthur Nogueira e Antonio Cicero","shortDescription":"De um lado, um dos maiores autores brasileiros. Do outro, um jovem cantor e compositor. Parceiros em v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es, Antonio Cicero e Arthur Nogueira apresentam o espet\u00e1culo l\u00edtero-musical \u201cPalavras Aladas\u201d. Textos de Cicero surgem \u201crelidos\u201d segundo a abordagem musical de Arthur Nogueira","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":928,"name":"Future Frequency Live! Inglaterra","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"271","startsAt":"00:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":420,"name":"Parada de Rua - Com Lume Teatro","shortDescription":"Espet\u00e1culo c\u00eanico-musical em forma de cortejo, que busca a teatraliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os n\u00e3o-convencionais. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":129,"name":"Nanny Soul","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/153\/file\/3756\/rinconnefasto01-021406c3d449e36b8a34f0a5eae2fc6d.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/153\/file\/3756\/rinconnefasto01-475c5b86f627246680d6a8773c803c40.jpg"},"id":153,"name":"Rincon Sapiencia","shortDescription":"Rincon Sapi\u00eancia \u00e9 rapper e tem grande destaque na cena do rap atual. O MC come\u00e7ou a se destacar fazendo rimas de improviso, mais conhecidas como \u201cFreestyle\u201d. Um dos destaques de suas produ\u00e7\u00f5es fica por conta da faixa \"Seja Bem Vindo ao Lado Leste\", que ser\u00e1 umas das can\u00e7\u00f5es de seu show na Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/153\/file\/3756\/rinconnefasto01-475c5b86f627246680d6a8773c803c40.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/153\/file\/3756\/rinconnefasto01-475c5b86f627246680d6a8773c803c40.jpg"},{"id":575,"name":"Silvia Machete","shortDescription":"A cantora e compositora carioca Silvia Machete incorporou influ\u00eancias de Carmem Miranda a Celly Campello, do Circo de Nanterre na Fran\u00e7a aos musicais da Broadway. Ela apresenta\nrepert\u00f3rio especial, destacando\ncan\u00e7\u00f5es do seu disco de estreia \u201cBomb of Love \u2013 M\u00fasica Safada para Cora\u00e7\u00f5es Rom\u00e2nticos\u201d. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/164\/file\/3417\/a_procissao1_by_marina_decout-7acaab743c4b464ede8450275237ed7a.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/164\/file\/3417\/a_procissao1_by_marina_decout-cc969c74c0a24fcf80f31affb0ab697b.jpg"},"id":164,"name":"A Prociss\u00e3o (Gero Camilo)","shortDescription":"A Prociss\u00e3o mostra a trajet\u00f3ria de romeiros que seguem sua caminhada em busca da sobreviv\u00eancia e da f\u00e9. Num cen\u00e1rio simples, composto de velas, cruzes e lampi\u00f5es, a pe\u00e7a caracteriza-se pela poesia e humor, embalados ao som da viola cortante e da percuss\u00e3o marcada, t\u00edpicas das andan\u00e7as desses sert\u00f5es. Z\u00e9, interpretado por Gero Camilo, encara a plateia olho no olho e convida o espectador a caminhar com ele atrav\u00e9s do mundo \u00e1rido, por\u00e9m cheio de surpresas. A Prociss\u00e3o resgata um teatro onde o ator \u00e9 a pe\u00e7a essencial, revelado na simplicidade c\u00eanica e na eloqu\u00eancia dos contadores de hist\u00f3ria, que fazem de Z\u00e9, um catalisador de nossas buscas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/164\/file\/3417\/a_procissao1_by_marina_decout-cc969c74c0a24fcf80f31affb0ab697b.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/164\/file\/3417\/a_procissao1_by_marina_decout-cc969c74c0a24fcf80f31affb0ab697b.jpg"},{"id":384,"name":"THE KICKSTARTS","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":707,"name":"DJ Dolores e Orchestra Santa Massa","shortDescription":"Idealizado Helder Arag\u00e3o (DJ Dolores), Isaar (vocalista e percussionista), Maciel Sal\u00fa  (rabequeiro e vocalista), F\u00e1bio Trummer (guitarrista e vocalista) e Jam da Silva (percuss\u00e3o), a Santa Massa \u00e9 reconhecida por lotar pistas de dan\u00e7a com um som inovador, que une os beats da m\u00fasica eletr\u00f4nica a elementos marcantes da cultura pernambucana. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":655,"name":"SixRockString","shortDescription":"Sexteto de cordas de forma\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, que faz a fus\u00e3o do punk rock ao erudito. O violoncelista Renato de S\u00e1, formado pela Academia de M\u00fasica da OSESP, fundou o grupo com a ideia de reunir jovens m\u00fasicos eruditos, tamb\u00e9m apaixonados por rock e punk. O resultado \u00e9 uma instigante mistura de estilos que  elegantemente, n\u00e3o deixa pedra sobre pedra. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":801,"name":"Stop Play Moon","shortDescription":"Formado em 2007 por Geanine Marques (vocal e composi\u00e7\u00f5es) e Paulo Bega (sintetizadores e produ\u00e7\u00e3o), acaba de lan\u00e7ar o segundo \u00e1lbum. Agora bem mais eletr\u00f4nico, recheado de synths anal\u00f3gicos, poderosos beats e sons experimentais, com refer\u00eancias da disco music e sonoridades 80\u2019s como o new wave, o p\u00f3s punk e o industrial. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":422,"name":"Can\u00e7\u00e3o do Beco","shortDescription":"Casca Grossa, um poeta da rua, e o seu insepar\u00e1vel companheiro Bafo Quente, um violoncelo, lan\u00e7am suas iscas: poemas \u00e1cidos e melodias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":947,"name":"Ramilson Maia part. especial Janaina Lima (kalendoscopio)","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"272","startsAt":"00:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/71\/file\/3502\/foto_thiago_sacramento_dsc_0089_copy-757d299e0bd49d9d3a76f5fcd4b8c63f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/71\/file\/3502\/foto_thiago_sacramento_dsc_0089_copy-f6f3aba9179a0d9812726aff7cac4351.jpg"},"id":71,"name":"Buraco da Lacraia Dance Show","shortDescription":"Um videok\u00ea, dois microfones, cinco cantores e 20 m\u00fasicas. Muita alegria, divers\u00e3o e alto astral. O p\u00fablico da Virada Cultural ser\u00e1 convidado a participar do Buraco da Lacraia Dance Show - um cabar\u00e9 moderno onde o p\u00fablico participa acompanhando as letras das can\u00e7\u00f5es, cantando junto, batendo palmas e dan\u00e7ando.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"00:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/71\/file\/3502\/foto_thiago_sacramento_dsc_0089_copy-f6f3aba9179a0d9812726aff7cac4351.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/71\/file\/3502\/foto_thiago_sacramento_dsc_0089_copy-f6f3aba9179a0d9812726aff7cac4351.jpg"},{"id":408,"name":"Monga, A Mulher Macaca e seu Domador \nCom Teatro Enlatado e Cia dos Outros","shortDescription":"O domador leva o p\u00fablico a conhecer a jaula onde se encontra a selvagem Monga. O p\u00fablico se depara com a macaca de cora\u00e7\u00e3o partido, apaixonada pelo seu algoz. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":260,"name":"Mark Farmer","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/53\/file\/3696\/foto_pb_2_-_o_bilhete_-_ana_clara_miranda-492f3b20139a47f6dcaaa4b7423d1434.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/53\/file\/3696\/foto_pb_2_-_o_bilhete_-_ana_clara_miranda-721d25a462798fd6defddc4c4d58931f.jpg"},"id":53,"name":"O Bilhete - Marcia Milhazes Cia de Dan\u00e7a","shortDescription":"A apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a aparece como um bilhete de amor para Nijinsky, Stravinsky e Pina Bausch. Tr\u00eas int\u00e9rpretes representam e constroem os bilhetes. Neles habitam o ref\u00fagio de um sil\u00eancio sagrado revelando suas experi\u00eancias da alma. As incr\u00edveis sonoridades que Stravinsky nos prop\u00f5e, corroboram para dialogar nessa instigante aventura do tempo, dentro deles. A m\u00fasica surge como o movimento do mar que nos tr\u00e1s curiosas e pac\u00edficas sensa\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m, pode nos arrastar com f\u00faria a lugares desconhecidos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/53\/file\/3696\/foto_pb_2_-_o_bilhete_-_ana_clara_miranda-721d25a462798fd6defddc4c4d58931f.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/53\/file\/3696\/foto_pb_2_-_o_bilhete_-_ana_clara_miranda-721d25a462798fd6defddc4c4d58931f.jpg"},{"id":380,"name":"S\u00e3o Paulo Surrealista","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":490,"name":"Poesia eletr\u00f4nica + MorteVida","shortDescription":"Jos\u00e9 Paes de Lira, o Lirinha (ex-Cordel do Fogo Encantado) apresenta, nesse recital solo, poesias faladas ao vivo com elementos pr\u00e9-gravados, disparados de um sampler. Ao mesmo tempo, os artistas Mozart Fernandes e Alberto Lizarazo desenvolvem o projeto MorteVida, que surgiu para discutir a dura\u00e7\u00e3o e o valor da arte. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":32,"name":"Dj Typa","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/20\/file\/3442\/alicec-perfil-bydaryandornelles_(1)-42df0b9f8e3707f2e2f5439a623e5b11.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/20\/file\/3442\/alicec-perfil-bydaryandornelles_(1)-2c64a8bbcc3028a3595ead68f5d24943.jpg"},"id":20,"name":"Alice Caymmi interpreta Eu N\u00e3o tenho Onde Morar- Dorival Caymmi","shortDescription":"Cantora faz homenagem ao centen\u00e1rio do av\u00f4 Dorival Caymmi, com o show \u201cDoriv\u00e1lia\u201d, que conta com m\u00fasicas de Caymmi em ritmo de ax\u00e9. Durante uma hora e meia de espet\u00e1culo, apresenta cl\u00e1ssicos da lenda do samba brasileiro com novos arranjos feitos pela cantora e banda - formada por Gabriel Mayall (guitarra), Gustavo Benj\u00e3o (baixo), Thiago Silva(bateria), Rodrigo Silva (Percuss\u00e3o).","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/20\/file\/3442\/alicec-perfil-bydaryandornelles_(1)-2c64a8bbcc3028a3595ead68f5d24943.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/20\/file\/3442\/alicec-perfil-bydaryandornelles_(1)-2c64a8bbcc3028a3595ead68f5d24943.jpg"},{"id":415,"name":"Artista de Rua - Com Ma\u00edra De Grandi (Teatro Enlatado)","shortDescription":"Uma acrobata alucinante, que al\u00e9m de sua impressionante capacidade el\u00e1stica consegue ler a aura das pessoas. Sabedoria cigana.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":356,"name":"RITMOS DAN\u00c7ANTES - BLACK, SOUL, CHARME;","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":748,"name":"Os Gigantes Da Montanha","shortDescription":"Dire\u00e7\u00e3o: Gabriel Villela. Com: Grupo Galp\u00e3o. Da obra de Luigi Pirandello. Uma companhia teatral decadente chega a uma vila m\u00e1gica, povoada por fantasmas e governada pelo Mago Cotrone, \u00e9 uma f\u00e1bula-alegoria sobre o valor do teatro e sua capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com o mundo moderno, cada vez mais pragm\u00e1tico e empenhado nos afazeres materiais. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"01:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/318\/file\/3487\/picadeiro_8-573f027f03e2034b403c7378baad2aca.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/318\/file\/3487\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},"id":318,"name":"Brasil Looks-Caminh\u00e3o Trap\u00e9zio","shortDescription":"O espet\u00e1culo se diferencia por acontecer em cima de um caminh\u00e3o que se transforma em um grande trap\u00e9zio onde os artistas realizam acrobacias a\u00e9reas em uma altura de 16 metros. Conta a hist\u00f3ria, de forma po\u00e9tica, da chegada dos primeiros grupos circenses no Brasil e como os espet\u00e1culos de circo foram se modernizando e evoluindo com o passar do tempo. Com grande efeito c\u00eanico, luzes e tecnologia, o caminh\u00e3o trap\u00e9zio surpreende o p\u00fablico pela beleza est\u00e9tica e pelo arrojo dos artistas. O grupo foi formado no Picadeiro Circo Escola, situado em S\u00e3o Paulo h\u00e1 29 anos. A dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica e circense \u00e9 de Jos\u00e9 Wilson Moura Leite, fundador do Picadeiro Circo Escola.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"01:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/318\/file\/3487\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/318\/file\/3487\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},{"id":656,"name":"Jam 1 MM","shortDescription":"Com o grupo Colleticve Jazz and Guests. Desdobramento do trabalho \"1 mm of all that\", um Lado B da performance, e prop\u00f5e uma improvisa\u00e7\u00e3o em diagonal, com a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, inspirada no Jazz Dance. A Jam 1mm convida todos os participantes a irem vestidos de jazz dance para estimular o universo est\u00e9tico proposto. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/178\/file\/3805\/foto_ze_gabriel_(7)-b650a6a0f0ed5d50b98af00f198d82d2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/178\/file\/3805\/foto_ze_gabriel_(7)-85d48d2b302529dd60984689ce409eb4.jpg"},"id":178,"name":"Trix Mix S\u00e3o Luis - Cabar\u00e9","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/178\/file\/3805\/foto_ze_gabriel_(7)-85d48d2b302529dd60984689ce409eb4.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/178\/file\/3805\/foto_ze_gabriel_(7)-85d48d2b302529dd60984689ce409eb4.jpg"},{"id":52,"name":"O Som do Movimento - Frank Ejara","shortDescription":"O espet\u00e1culo de dan\u00e7a Som do Movimento tem a inten\u00e7\u00e3o de levar o p\u00fablico a um universo imagin\u00e1rio, no qual o som e o movimento se misturam e j\u00e1 n\u00e3o se sabe mais se o movimento cria o som ou o som cria o movimento. O dan\u00e7arino tem o poder de manipular o som e com isso fazer sua coreografia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":273,"name":"Leontina-Cia Com-F\u00e9-S\u00f3","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":307,"name":"Ndee Nadinho","shortDescription":"....","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":246,"name":"Candiarte","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":327,"name":"N\u00e3o Amar\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":166,"name":"Uma Hist\u00f3ria Oficial-Cortejo Cia de Teatro (RJ)","shortDescription":"Uma Hist\u00f3ria Oficial, espet\u00e1culo de estreia da Cortejo Cia de Teatro, \u00e9 motivado pelas reflex\u00f5es sobre os autoritarismos espalhados pelo mundo. A apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 inspirada pela prosa de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez e Mario Vargas Llosa e pelas premissas de Eduardo Galeano sobre a fict\u00edcia hist\u00f3ria oficial da Am\u00e9rica Latina.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"01:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":130,"name":"Drugreen","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":365,"name":"John OO Fleming  Inglaterra","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":33,"name":"Dj Katatau","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":385,"name":"DIMY SOLER","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":907,"name":"Encontro de Compositores da Zona Sul","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":333,"name":"Show 3-MC Bruno Motta- Ben Ludmer-Murilo Gun-Claudio Torres Gonzaga-Paloma dos Santos-Robson Nunes-Jeferson Farias","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":562,"name":"Cemit\u00e9rio Maldito","shortDescription":"Recentemente os Creeds se mudaram para uma nova casa nos arredores de Chicago.  Os vizinhos est\u00e3o relutantes em falar sobre o cemit\u00e9rio e eles tem um bom motivo para isso. Gradativamente o casal toma conhecimento da verdade e ficam chocados ao saberem do perigo que seus filhos correm. Quando o gato da fam\u00edlia morre atropelado, eles o enterram em um cemit\u00e9rio que tem o poder de ressuscitar o que for deixado naquele terreno, mas as consequ\u00eancias s\u00e3o inimagin\u00e1veis. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":576,"name":"Cibelle","shortDescription":"A perform\u00e1tica cantora \u00e9 bastante\ninfluenciada pela bossa nova e por\nartistas como Nina Simone e Bj\u00f6rk.\nPaulistana, inclui-se na seleta safra\nde cantoras nacionais que j\u00e1 alcan\u00e7aram reconhecimento no exterior, cujo nome ainda \u00e9 pouco familiar aos ouvidos brasileiros. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"294","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":929,"name":"John OO Fleming Inglaterra","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":146,"name":"Ivo Mozart","shortDescription":"Ap\u00f3s mais de 45 milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es, do top 10 dos clipes mais vistos no YouTube Brasil nos anos de 2012 e 2013, o cantor, autor e produtor da m\u00fasica \u201cVagalumes\u201d - parceria com a banda Pollo e um dos hits do ano, Ivo Mozart ir\u00e1 se apresentar na Virada Cultural e vai encantar o p\u00fablico com outros hits como \u201cAnjos de Plant\u00e3o\u201d, umas das m\u00fasicas mais tocadas em 2013 e que foi tema de novela. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":411,"name":"Janine e Janiny Com Cia dos Outros","shortDescription":"Duas cantoras apresentam-se pela feira com seu repert\u00f3rio de can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, sertanejas e bregas, ao estilo de  As Marcianas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":91,"name":"Como ser uma pessoa pior \u2013 com Lulu Pavarin","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"255","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":823,"name":"Marco Pez\u00e3o e Companhia","shortDescription":"Todo primeiro s\u00e1bado do m\u00eas, Marco Pez\u00e3o comanda o Sarau Plenos Pulm\u00f5es na Casa das Rosas. \u00cdcone do movimento de saraus em S\u00e3o Paulo, Pez\u00e3o \u00e9 misto de poeta e agitador cultural. Dedicado aos amantes da poesia escrita e falada, o microfone est\u00e1 aberto a todos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"02:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/182\/file\/3721\/o_mundo_dos_irm\u00e3os_becker_4_c-4fc70554f7b0716a59c92f9178a185b4.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/182\/file\/3721\/o_mundo_dos_irm\u00e3os_becker_4_c-fec3224cac2364840dad6a22f2e8ab40.jpg"},"id":182,"name":"\"O mundo dos irm\u00e3os Becker\"-Irm\u00e3os Becker","shortDescription":"Os artistas surpreendem com a criatividade de seus n\u00fameros contempor\u00e2neos de malabarismo e equilibrismo de alto n\u00edvel t\u00e9cnico. Malabaristas c\u00f4micos encantam a plateia com a diversidade de materiais, como a mini bike de 40 cm de comprimento. No fim dessa linha evolutiva, os Irm\u00e3os Becker se voltam ao pr\u00f3prio mundo e apresentam o n\u00famero de manipula\u00e7\u00e3o e troca de at\u00e9 oito chap\u00e9us, uma de suas marcas registradas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"02:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/182\/file\/3721\/o_mundo_dos_irm\u00e3os_becker_4_c-fec3224cac2364840dad6a22f2e8ab40.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/182\/file\/3721\/o_mundo_dos_irm\u00e3os_becker_4_c-fec3224cac2364840dad6a22f2e8ab40.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/54\/file\/3691\/no_singular_-_lu_barcelos_03-1877f63ebc6ab8285f0bd415284756b1.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/54\/file\/3691\/no_singular_-_lu_barcelos_03-602ec2fef32dd5127e121b22a990e2d3.jpg"},"id":54,"name":"No Singular - Quasar Cia de Dan\u00e7a","shortDescription":"A Cia Quasar trar\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o No Singular, que mostra os universos paralelos, excesso de dados, o contempor\u00e2neo nas redes, a for\u00e7a do virtual. O grupo de dan\u00e7a ir\u00e1 trazer para o palco da 10\u00aa Virada Cultural as interfaces digitais versus as faces solit\u00e1rias.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"02:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/54\/file\/3691\/no_singular_-_lu_barcelos_03-602ec2fef32dd5127e121b22a990e2d3.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/54\/file\/3691\/no_singular_-_lu_barcelos_03-602ec2fef32dd5127e121b22a990e2d3.jpg"},{"id":247,"name":"ZAP-Zona Aut\u00f4ma da Palavra","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"02:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":708,"name":"Momboj\u00f3","shortDescription":"O Momboj\u00f3 nasceu no Recife como muitas bandas de sua gera\u00e7\u00e3o: na garagem e na escola, entre jovens adultos. Rock-de-refr\u00e3o, bossa-nova, lounge, surf music, jazz e samba s\u00e3o algumas das refer\u00eancias que formam a for\u00e7a mel\u00f3dica do grupo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"02:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":400,"name":"Voc\u00ea Poderia ficar quieta, por favor? Com Tablado de Arruar","shortDescription":"Cenas de rua a partir do projeto Abnega\u00e7\u00e3o_ face externa.  Tr\u00eas cenas relacionadas e com o intuito de provocar a subvers\u00e3o da forma tradicional da feira de mercadorias e trazer a rela\u00e7\u00e3o provocativa entre esta e a pol\u00edtica. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"02:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":429,"name":"Orkestra Bandida","shortDescription":"O grupo ligado \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Tarab \u00e9 formado por m\u00fasicos multi-instrumentistas, estudiosos e pesquisadores da m\u00fasica cigana oriental, especialmente do \u201cFasil\u201d, um estilo desenvolvido pelos ciganos do oriente nas boates, cabar\u00e9s e festas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"02:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":266,"name":"Secret Chiefs 3","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":366,"name":"Cristopher Lawrence  Estados Unidos","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":154,"name":"Mc Dede","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":306,"name":"Sampa Crew","shortDescription":".....","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":425,"name":"Los Sebosos Postizos","shortDescription":"Projeto paralelo que nasceu da jun\u00e7\u00e3o de parte da Na\u00e7\u00e3o Zumbi rel\u00ea m\u00fasicas dos anos 1960 e 1970 de Jorge Ben, mas injetando elementos de dub e grooves. A banda lan\u00e7ou seu primeiro CD, Los Sebosos Postizos Interpretam Jorge Ben Jor em 2012. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":328,"name":"N\u00e3o Fornicar\u00e1s-Cia Os Satyros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":930,"name":"Christopher Lawrence Estados Unidos","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/731\/file\/3914\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-c9c25d20802d5237fc50d78a71355b8b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/731\/file\/3914\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},"id":731,"name":"Baile Funk - MC Bola + Pearls Girls","shortDescription":"A Choperia do Sesc Pompeia se transforma num verdadeiro baile funk e recebe MC Bola e Pearls Girls , trazendo a realidade do cotidiano e de suas origens atrav\u00e9s do funk, rap e hip-hop.  18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/731\/file\/3914\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/731\/file\/3914\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},{"id":416,"name":"Artista de Rua - Com Ma\u00edra De Grandi (Teatro Enlatado)","shortDescription":"Uma acrobata alucinante, que al\u00e9m de sua impressionante capacidade el\u00e1stica consegue ler a aura das pessoas. Sabedoria cigana.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":13,"name":"Cidad\u00e3o Instigado interpreta Dark Side of The Moon-Pink Floyd","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":34,"name":"Dj Marks","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":297,"name":"Virada do Circo- Show Dire\u00e7\u00e3o Mark","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"03:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":948,"name":"Vitor Lima","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"272","startsAt":"03:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":386,"name":"WALL BREAKS - LIVE","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"03:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":131,"name":"Causa Comum","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"03:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":76,"name":"Edson Cordeiro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"03:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":50,"name":"Stardust - Silenciosas + GT\u2019aime","shortDescription":"Homenagem a um dos maiores \u00edcones do pop rock de todos os tempos, Stardust mergulha na fase de ouro da carreira de David Bowie, desde seu primeiro grande sucesso dos anos 70 at\u00e9 o auge da fama no final dos anos 80. O Silenciosas + GT'aime surgiu da uni\u00e3o de dois grupos de pesquisa dirigidos por Diogo Granato. As Silenciosas possuem experi\u00eancia na pesquisa do movimento espec\u00edfico, produzindo experimenta\u00e7\u00f5es em dan\u00e7a, enquanto o GT\u2019aime tem maior experi\u00eancia nos jogos e estado c\u00eanico, tendo como base de seu trabalho a mistura de t\u00e9cnicas de dan\u00e7a, teatro e artes marciais. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":35,"name":"Dj Cinara","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":931,"name":"Diksha Live!","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/163\/file\/3457\/antigona_-_nucleo_bartolomeu-17-18008907e2eaccaaa05aaa9fff297470.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/163\/file\/3457\/antigona_-_nucleo_bartolomeu-17-c97ce50f30c9ce3c8dfc960b9f598edf.jpg"},"id":163,"name":"Ant\u00edgona Recortada \u2014 Contos que Cantam sobre Pousop\u00e1ssaros (N\u00facleo Bartolomeu de Depoimentos)","shortDescription":"No espet\u00e1culo \u201cAnt\u00edgona Recortada \u2013 Contos que Cantam Sobre Pousop\u00e1ssaros\", o n\u00facleo utiliza como mote a trag\u00e9dia Ant\u00edgona para narrar de forma po\u00e9tica a trajet\u00f3ria de jovens adolescentes de periferia. O tema da \u201cdesobedi\u00eancia civil\u201d \u00e9 despertado mediante a a\u00e7\u00e3o de jovens que reivindicam o direito de enterrar seus mortos, como na trag\u00e9dia original, evocando ainda a cria\u00e7\u00e3o de \u201cum outro mundo poss\u00edvel\u201d, discutindo o valor da vida\/direito natural e a necessidade urgente de criar um novo imagin\u00e1rio.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/163\/file\/3457\/antigona_-_nucleo_bartolomeu-17-c97ce50f30c9ce3c8dfc960b9f598edf.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/163\/file\/3457\/antigona_-_nucleo_bartolomeu-17-c97ce50f30c9ce3c8dfc960b9f598edf.jpg"},{"id":563,"name":"A Dan\u00e7a dos Vampiros","shortDescription":"\u00c9 o fim, um baile chique para dem\u00f4nios no castelo na Transilv\u00e2nia do Conde Von Krolock. Com certeza nenhum mortal seria tolo o suficiente para se infiltrar nesse sonho de terror. Mas os participantes da festa notam algo nos espelhos do sal\u00e3o: o reflexo de humanos - matadores de vampiros - dan\u00e7ando entre eles. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":908,"name":"Sobrenome Liberdade","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":367,"name":"Diksha Live!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":248,"name":"Sarau do Charles","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":147,"name":"Pollo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":357,"name":"BALADA","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":824,"name":"A Lucidez Alucina - Poemas de Orides Fontela","shortDescription":"Em cena, o encontro de duas artistas \u2013 a atriz e a poeta. A palavra po\u00e9tica traz para a cena ideias e emo\u00e7\u00f5es, com intensidade e pot\u00eancia, na atua\u00e7\u00e3o da atriz. E que trata da alma humana com intimidade, mas tamb\u00e9m com a aridez pr\u00f3pria dos versos da poeta.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":921,"name":"Balada","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"spaceId":"323","startsAt":"04:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":132,"name":"Engrenagem Urbana","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"05:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":36,"name":"Dj July July","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"05:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":308,"name":"Ellen Ol\u00e9ria participa\u00e7\u00e3o Mulheres Negras","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"05:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":334,"name":"Show 4-MC Bruno Motta- Renato Rodrigues-Rog\u00e9rio Vilela-Andr\u00e9 Santi-Edson Duavy-Thiago Ventura-Larissa C\u00e2mara","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"05:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":387,"name":"KALEIDOSCOPIO - LIVE","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"05:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/155\/file\/3659\/4001-2a7b01080086b1b6609b1e02c952ce1c.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/155\/file\/3659\/4001-904fe7c1e5cd9bac4d94dde2276fa9da.jpg"},"id":155,"name":"Maneva","shortDescription":"A banda Maneva se apresenta na 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural e ir\u00e1 mostrar toda energia e entrosamento que o grupo tem com os palcos e com os f\u00e3s. Com m\u00fasicas que fazem contundentes cr\u00edticas \u00e0s desigualdades sociais existentes no mundo, e o prazer de viver, a banda promete agitar a plateia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"05:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/155\/file\/3659\/4001-904fe7c1e5cd9bac4d94dde2276fa9da.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/155\/file\/3659\/4001-904fe7c1e5cd9bac4d94dde2276fa9da.jpg"},{"id":249,"name":"Sarau do Mercado","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"05:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/73\/file\/3599\/jessie-145e045164f340b4275b54631075e760.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/73\/file\/3599\/jessie-c477b4f4d03f34d27318ee49153ba144.jpg"},"id":73,"name":"Jessie Evans","shortDescription":"O show de Jessie Evans pode ser definido como um \u201ccabaret style\u201d. O burlesco e a dan\u00e7a mariachi s\u00e3o marcas do show da artista. Armada com seu saxofone, esta ex-punk cercada por glitter e ritmos hipn\u00f3ticos embarca em um turbilh\u00e3o fascinante fazendo uma mistura imprevis\u00edvel de electro, afro-beat, m\u00fasica cubana e punk com uma voz retr\u00f4. Jessie Evans \u00e9 uma cantora californiana que vive h\u00e1 anos em Berlin. Al\u00e9m de cantora, m\u00fasica e performer, Jessie tamb\u00e9m cria suas pr\u00f3prias roupas, filma e edita pequenos filmes, fotografa e acompanha de perto a cena art\u00edstica de Berlin. Al\u00e9m disso, a artista comanda um selo musical chamado Fantomette Records, pelo qual lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum solo \u201cIs it fire?\u201d","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"05:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/73\/file\/3599\/jessie-c477b4f4d03f34d27318ee49153ba144.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/73\/file\/3599\/jessie-c477b4f4d03f34d27318ee49153ba144.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/61\/file\/3684\/imagem_206-e0a1c74bdb2e3ddea9762fc3da6385f3.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/61\/file\/3684\/imagem_206-e883da6fcaee6f29a5f130811255b6f2.jpg"},"id":61,"name":"Do Soul ao Hip Hip - Nelson Triunfo","shortDescription":"O Pernambucano Nelson Triunfo nunca imaginaria que sairia do Sert\u00e3o de Pernambuco para ficar conhecido no Brasil como o precursor dos ideais da Cultura Hip Hop. Em 1978, formou um dos mais expressivos grupos de black music no Brasil, O Funk &Cia, com dan\u00e7arinos que escolheu em rodas de Soul nos Bailes Blacks de S\u00e3o Paulo. No inicio dos anos 80 o Grupo realizou um fato in\u00e9dito, foi o primeiro Grupo neste estilo de dan\u00e7a a excursionar pelo Pa\u00eds divulgando o g\u00eanero. Participou de Shows com v\u00e1rios artistas como: Gilberto Gil, Jimmy Clif, Toni Tornado, Sandra de S\u00e1, Thaide e Dj Hum, Funk Como L\u00ea Gusta, Gerson King Combo, James Brown entre outros.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"05:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/61\/file\/3684\/imagem_206-e883da6fcaee6f29a5f130811255b6f2.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/61\/file\/3684\/imagem_206-e883da6fcaee6f29a5f130811255b6f2.jpg"},{"id":909,"name":"Sarau na Quebrada Santo-Andr\u00e9","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"05:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/281\/file\/3447\/frickle_pickle_thumbnail-bc3f07288c722ce662f62be8e3c64147.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/281\/file\/3447\/frickle_pickle_thumbnail-dafe993850bde1ccfe819744abf984c6.jpg"},"id":281,"name":"Andr\u00e9 Christovam - Mandinga","shortDescription":"Durante a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural, Andr\u00e9 Christovam apresenta o show \u201cMandinga\u201d, espet\u00e1culo que mescla samba com o blues americano. A apresenta\u00e7\u00e3o  deriva do \u00e1lbum Mandinga, primeiro disco inteiramente de blues com letras em portugu\u00eas gravado no Brasil.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/281\/file\/3447\/frickle_pickle_thumbnail-dafe993850bde1ccfe819744abf984c6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/281\/file\/3447\/frickle_pickle_thumbnail-dafe993850bde1ccfe819744abf984c6.jpg"},{"id":37,"name":"Dj Alex Music","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":942,"name":"Teatro M\u00e1gico","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"259","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":375,"name":"Teatro M\u00e1gico","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":932,"name":"Terra Live!","shortDescription":"SInopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":183,"name":"Malabares Para Amanhecer","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":368,"name":"Tera Live!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"06:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/172\/file\/3726\/fl\u00e1via_strongolli,_michelle_boesche_e_maura_hayas_em_os_adultos_est\u00e3o_na_sala_(foto_marcelo_villas_boas)-14f5650efd9c007f54e7b747082bc842.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/172\/file\/3726\/fl\u00e1via_strongolli,_michelle_boesche_e_maura_hayas_em_os_adultos_est\u00e3o_na_sala_(foto_marcelo_villas_boas)-64b7b835df7b58af37672acbdffca6d3.jpg"},"id":172,"name":"Os Adultos Est\u00e3o na Sala-Cia Os M\u00e9dios","shortDescription":"Pe\u00e7a que marca o nascimento da A M\u00e1 Companhia Provoca, grupo oriundo do Centro de Pesquisa Teatral de Antunes Filho (CPT), Os adultos est\u00e3o na sala trata de quest\u00f5es do mundo contempor\u00e2neo de maneira \u00e1cida e divertida. Em uma metr\u00f3pole de terceiro mundo, uma ponte est\u00e1 sendo constru\u00edda, manifesta\u00e7\u00f5es surgem na cidade enquanto tr\u00eas mulheres adultas se encontram dentro da sala de um apartamento.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"06:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/172\/file\/3726\/fl\u00e1via_strongolli,_michelle_boesche_e_maura_hayas_em_os_adultos_est\u00e3o_na_sala_(foto_marcelo_villas_boas)-64b7b835df7b58af37672acbdffca6d3.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/172\/file\/3726\/fl\u00e1via_strongolli,_michelle_boesche_e_maura_hayas_em_os_adultos_est\u00e3o_na_sala_(foto_marcelo_villas_boas)-64b7b835df7b58af37672acbdffca6d3.jpg"},{"id":388,"name":"Adriano Pagani","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"06:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":133,"name":"Chimpanz\u00e9 Clube Trio","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"06:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":305,"name":"Mc Marechal participa\u00e7\u00e3o Xar\u00e1","shortDescription":"....","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"06:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":51,"name":"O Animal Mais Forte do Mundo - Cia \u00c2ngelo Madureira e Ana Catarina Vieira","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"06:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/80\/file\/3437\/dsc_0230-afb0ec964d24453afad0b57368b6839d.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/80\/file\/3437\/dsc_0230-98cf1970bc2879f454e14a134e8dedb6.jpg"},"id":80,"name":"Joe Welch","shortDescription":"Com uma voz forte e surpreendente, Joe Welch trar\u00e1 pata a 10\u00aa Virada Cultural um espet\u00e1culo de musica eletr\u00f4nica, mesclado com canto l\u00edrico e pop rom\u00e2ntico. A cantora \u00e9 pioneira no estilo live vocal no Brasil e possui v\u00e1rios singles lan\u00e7ados no mercado eletr\u00f4nico.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/80\/file\/3437\/dsc_0230-98cf1970bc2879f454e14a134e8dedb6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/80\/file\/3437\/dsc_0230-98cf1970bc2879f454e14a134e8dedb6.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/265\/file\/3452\/img_2254-b322f5059d8080bd1893a603132bfd43.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/265\/file\/3452\/img_2254-ca8fcc884c7512061614b95b84c0b8be.jpg"},"id":265,"name":"Anjo dos Becos","shortDescription":"Com influ\u00eancias vindas de diversos estilos, Ramones, Ska, ritmos brasileiros, latinos entre outros, a banda Anjo dos Becos \u00e9 conhecida por buscar sempre uma sonoridade festiva. A banda apresenta um espet\u00e1culo de fus\u00e3o, o rock sonoriza, o grafite auto retrata e o skate manifesta em suas manobras, a energia incontrol\u00e1vel da banda agita qualquer p\u00fablico.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/265\/file\/3452\/img_2254-ca8fcc884c7512061614b95b84c0b8be.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/265\/file\/3452\/img_2254-ca8fcc884c7512061614b95b84c0b8be.jpg"},{"id":148,"name":"Mc Nego Blue","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":910,"name":"Sarau A Voz do Povo","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":81,"name":"Fren\u00e9ticos, Molhados & Croquettes","shortDescription":"O espet\u00e1culo Os novos Rom\u00e2nticos promete esquentar o outono paulistano durante a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. Com can\u00e7\u00f5es mel\u00f3dicas de grupos como: Duran Duran, Human League, Spandau Ballet, entre outros, a banda promete embalar os apaixonados. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":38,"name":"Dj Raldy","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":14,"name":"Fred Zero Quatro interpreta Nelson Cavaquinho (1973)- Nelson Cavaquinho","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"07:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":933,"name":"Skulptor Live!","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":301,"name":"Mozart Moments-Grupo Sobrevento","shortDescription":"Dois distintos cavalheiros e uma jovem senhorita do s\u00e9culo XVIII tiram, de uma pequena carro\u00e7a, bonecos que n\u00e3o tem fios, n\u00e3o tem varas, mas parecem ganhar vida pr\u00f3pria, e at\u00e9 mesmo, respirar. Os bonecos do SOBREVENTO nos contam momentos curiosos da vida agitada de Mozart. A pe\u00e7a mostra um Mozart irreverente, vaidoso e brincalh\u00e3o, um pai severo, mas carinhoso, uma esposa meiga mas implicante, tudo isto com grande delicadeza e de uma forma divertida e ao mesmo tempo tocante. MOZART MOMENTS \u00e9 um espet\u00e1culo para todas as idades.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/310\/file\/3527\/img_5924-8dd097f98ed1c16baf8b6b8b5de71185.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/310\/file\/3527\/img_5924-ca5142ac2226eca8f53166cfb743b93d.jpg"},"id":310,"name":"Cidinho & Doca","shortDescription":"Ap\u00f3s sete anos separados, Cidinho & Doca est\u00e3o de volta aos palcos comemorando seus 20 anos de carreira. A dupla formada por Sidney da Silva (MC Cidinho) e Marcos Paulo de Jesus Peizoto (MC Doca) ambos com origem na Cidade de Deus, em Jacarepagu\u00e1, no Rio de Janeiro, prometem agitar o p\u00fablico com hits que marcaram \u00e9poca como \"Rap das Armas\" e \"Rap da Felicidade (Eu s\u00f3 quero \u00e9 ser feliz...)\".","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/310\/file\/3527\/img_5924-ca5142ac2226eca8f53166cfb743b93d.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/310\/file\/3527\/img_5924-ca5142ac2226eca8f53166cfb743b93d.jpg"},{"id":39,"name":"Dj   Cain\u00e3","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":369,"name":"Skulptor Live!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/293\/file\/3786\/bal\u00f5es_vermelhos_-_foto_alex_hermes-2bdd827dbf3333b4310e9ef34ddaca07.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/293\/file\/3786\/bal\u00f5es_vermelhos_-_foto_alex_hermes-5e8f077eb6cc4016fe83c2fd25f703f0.jpg"},"id":293,"name":"Bal\u00f5es Vermelhos - Etra Cia de Dan\u00e7a","shortDescription":"Imagine um jardim geom\u00e9trico em que, em vez de flores, brotassem bal\u00f5es vermelhos. Assim \u00e9 o cen\u00e1rio de Bal\u00f5es Vermelhos. Fruto de uma ocupa\u00e7\u00e3o do Sesc Santos que durou cinco meses, a apresenta\u00e7\u00e3o traz dezenas de bexigas que flutuam pouco acima do solo, suspensas pelo g\u00e1s h\u00e9lio e dispostas com precis\u00e3o em linhas e colunas, formando um tabuleiro, que ganha vida com o movimento dos seis bailarinos, influenciados pelos bal\u00f5es. A Cia surgiu em 2001 das inquieta\u00e7\u00f5es do core\u00f3grafo Edvan Monteiro e da bailarina Ariadne Filipe. A palavra ETRA escolhida para dar nome ao grupo refor\u00e7a o conceito de construir para desconstruir e traz a palavra arte escrita de tr\u00e1s para frente.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/293\/file\/3786\/bal\u00f5es_vermelhos_-_foto_alex_hermes-5e8f077eb6cc4016fe83c2fd25f703f0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/293\/file\/3786\/bal\u00f5es_vermelhos_-_foto_alex_hermes-5e8f077eb6cc4016fe83c2fd25f703f0.jpg"},{"id":335,"name":"Show 5-MC Z\u00e9 Am\u00e9rico-Hitalon Bastos-Igor Guimar\u00e3es-Lucas Moreira-Emerson Cear\u00e1-Victor Ahmar-Nando Viana","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/156\/file\/3746\/rashid_por_tiago_rocha_3-9f958a138c4686e9d3c85d524f90db75.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/156\/file\/3746\/rashid_por_tiago_rocha_3-f4a57a591785e05d5df46829177511ec.jpg"},"id":156,"name":"Rashid\u00a0com participa\u00e7\u00e3o de\u00a0T\u00e1ssia Reis","shortDescription":"Com \u2018Confundindo S\u00e1bios\u2019, seu mais recente trabalho, Rashid se consolida como rapper e se apresenta na 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. O show ir\u00e1 contar com composi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de rimas sobre os mais diversos temas, de amor \u00e0 pol\u00edtica, passeando por assuntos como amizades, supera\u00e7\u00f5es e quest\u00f5es culturais de nosso pa\u00eds.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/156\/file\/3746\/rashid_por_tiago_rocha_3-f4a57a591785e05d5df46829177511ec.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/156\/file\/3746\/rashid_por_tiago_rocha_3-f4a57a591785e05d5df46829177511ec.jpg"},{"id":911,"name":"Sarau Portas Abertas Guarulhos","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":134,"name":"MUB","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"08:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":888,"name":"Boca do C\u00e9u - Encontro Internacional de Contadores de Hist\u00f3rias","shortDescription":"Em sua 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o Boca do C\u00e9u - Encontro Internacional de Contadores de Hist\u00f3rias traz uma programa\u00e7\u00e3o de oficinas, espet\u00e1culos, debates, conversas e espa\u00e7os de narra\u00e7\u00e3o para todas as idades. O evento \u00e9 gratuito e as inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas pelo site: http:\/\/www.bocadoceu.com.br .","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficinas","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"315","startsAt":"08:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":251,"name":"Sarau da Praga","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"08:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":492,"name":"Biblioteca","shortDescription":"O acervo \u00e9 composto por literatura brasileira, estrangeira, infanto-juvenil, artes, HQ, humanidades, sa\u00fade e meio ambiente. Disponibiliza equipamentos para pessoas com defici\u00eancia visual (total ou parcial) e defici\u00eancia motora, al\u00e9m de cat\u00e1logo com audiolivros. N\u00e3o haver\u00e1 empr\u00e9stimo durante o per\u00edodo das 21h \u00e0s 23h59. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/96\/file\/3766\/virada1-c05d38d8955e60dba54bb2b8e34be200.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/96\/file\/3766\/virada1-fb8aa06c725d779be7361102ffaecb37.jpg"},"id":96,"name":"Sakur\u00e1 Fubuki Wadaiko (Apresenta\u00e7\u00e3o de Taik\u00f4)","shortDescription":"O grupo Sakura Fubuki Wadaiko ir\u00e1 levar aos palcos da Virada Cultural, o som do instrumento japon\u00eas milenar chamado Taiko. O som do taiko se caracteriza pelas batidas que emitem um som m\u00edstico, encantando e emocionando todos aqueles que o ouvem. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/96\/file\/3766\/virada1-fb8aa06c725d779be7361102ffaecb37.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/96\/file\/3766\/virada1-fb8aa06c725d779be7361102ffaecb37.jpg"},{"id":259,"name":"Agent Orange","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":40,"name":"Dj Jo\u00e3o Gilberto","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":474,"name":"Toque-me! - Com Eduardo Salvino & Cia. Os N\u00e1uticos","shortDescription":"Um orelh\u00e3o toca de tempos em tempos at\u00e9 ser atendido. O ouvinte \u00e9 surpreendido com a narra\u00e7\u00e3o de um trecho liter\u00e1rio que parece ter sido selecionado para ele e para aquele momento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":16,"name":"Guizado interpreta On The Corner-Miles Davis","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/192\/file\/3386\/foto_galinha_pintadinha_1-b9ff72c1a3fe645fecc4c42ecdcb7343.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/192\/file\/3386\/foto_galinha_pintadinha_1-eefddc7662b65a8f6b26b9d227d1243c.jpg"},"id":192,"name":"Cad\u00ea Pop\u00f3? - A Galinha Pintadinha","shortDescription":"A Galinha Pintadinha\n\nO musical mostra a Galinha Pintadinha dividida entre a vida de estrela e m\u00e3e de fam\u00edlia, que depois de uma crise, desaparece deixando pais e crian\u00e7as perplexos. A explica\u00e7\u00e3o, segundo a personagem Baratinha, \u00e9 que ela vai encerrar a carreira. Verdade ou mentira? Dispostos a encontrar a Galinha Pintadinha e desfazer a confus\u00e3o, a banda Naftalinas embarca em uma divertida viagem pelas can\u00e7\u00f5es infantis que unem pais e filhos. \n","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/192\/file\/3386\/foto_galinha_pintadinha_1-eefddc7662b65a8f6b26b9d227d1243c.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/192\/file\/3386\/foto_galinha_pintadinha_1-eefddc7662b65a8f6b26b9d227d1243c.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/217\/file\/3939\/mamusca_milimbo_ok-a1e576e6a5715c31ddcdbf1903dd4cd2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/217\/file\/3939\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg"},"id":217,"name":"\u2018BLOC CITY\u2019 - OFICINA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE OBJETOS E BRINQUEDOS DE PAPEL\u00c3O Com MILIMBO (7 a 10 anos)","shortDescription":"A oficina em parceria com o est\u00fadio espanhol MILIMBO, especializado na cria\u00e7\u00e3o de objetos de papel\u00e3o, parte das ideias do jogo \u2018BLOC CITY\u2019 e do \u2018ref\u00fagio-casa-cidade-urbano\u2019. Cada crian\u00e7a far\u00e1 sua pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o que logo formar\u00e1 parte de algo coletivo e que juntos possam brincar em uma grande cidade imaginada e criada por todos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/217\/file\/3939\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/217\/file\/3939\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg"},{"id":191,"name":"Interven\u00e7\u00f5es Musicais com Ed\u00ed Holanda e Cirandando no Quintal","shortDescription":"Ed\u00ed Holanda, musicista e educadora musical, levar\u00e1 \u00e0s crian\u00e7as e beb\u00eas acompanhados de seus respons\u00e1veis a oficina de Viv\u00eancia L\u00fadica Musical de imers\u00e3o aos sons e \u00e0 musicalidade. De forma \u201cbrincante\u201d o tocar, o cantar, o dan\u00e7ar e brincar com a m\u00fasica sendo produzida ao vivo. Os instrumentos musicais curiosos foram selecionados cuidadosamente para a audi\u00e7\u00e3o sens\u00edvel dos beb\u00eas e crian\u00e7as e para as pequenas m\u00e3os trabalharem de forma l\u00fadica. Em cada atividade h\u00e1 uma troca de instrumentos que ser\u00e1 entregue para cada beb\u00ea e seu acompanhante explorarem de forma livre. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":311,"name":"Ogi","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/299\/file\/3522\/2096_foto_marcela_fae-c39ee2421dcc32fba58831f70436bd60.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/299\/file\/3522\/2096_foto_marcela_fae-f2a39ebf962196ecc2727d7aca0c4ed9.jpg"},"id":299,"name":"Cida Moreira-Summertime","shortDescription":"Na 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural, Cida Moreira ir\u00e1 apresentar seu cl\u00e1ssico show Summertime que estreou em 1980, com dire\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Possi Neto. Trazendo o melhor do jazz e do blues, a cantora promete esquentar o outono paulistano.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/299\/file\/3522\/2096_foto_marcela_fae-f2a39ebf962196ecc2727d7aca0c4ed9.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/299\/file\/3522\/2096_foto_marcela_fae-f2a39ebf962196ecc2727d7aca0c4ed9.jpg"},{"id":200,"name":"Espa\u00e7o de Brincar Mamusca","shortDescription":"Os Brincadores do Mamusca ir\u00e3o transformar o parquinho em um ambiente acolhedor e l\u00fadico, onde a imagina\u00e7\u00e3o ir\u00e1 correr solta e as crian\u00e7as poder\u00e3o interagir com outras crian\u00e7as e seus pais por meio de brincadeiras de roda, cantorias e outras brincadeiras que nos far\u00e1 voltar \u00e0 inf\u00e2ncia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":136,"name":"Circo Teatro de Tubinho","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":503,"name":"Espa\u00e7o de Brincar","shortDescription":"Espa\u00e7o dedicado \u00e0 primeira inf\u00e2ncia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"09:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":97,"name":"Yuzo Akahori & Yoohey Kaito - Shamisen e Taik\u00f4","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"09:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":912,"name":"Sarau Matinal Beco dos Poetas","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"09:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":349,"name":"Sarau Matinal Beco dos Poetas","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"09:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/56\/file\/3422\/_dsc0019-faee725ab2ec7c5bb416a8154a3209dd.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/56\/file\/3422\/_dsc0019-e7b158ccb6a1fb67521896916d333bf3.jpg"},"id":56,"name":"\u00c1frica em N\u00f3(s) -  Cia Abayomi","shortDescription":"Espet\u00e1culo de dan\u00e7a e m\u00fasica de matriz africana que conta com a participa\u00e7\u00e3o de Djanko Camara, artista do \u201cBallet Djoliba\u201d de Guin\u00e9 Conakry. O show trar\u00e1 reinterpreta\u00e7\u00e3o dos Ballets Africanos, configurados em intensa din\u00e2mica entre dan\u00e7a e percuss\u00e3o. O grupo remete \u00e0 cultura viva que vem da tradi\u00e7\u00e3o Mandeng, presente em pa\u00edses da costa oeste africana como Mali, Guin\u00e9, Senegal, Costa do Marfim, entre outros. \u00c1frica em N\u00f3(s) sustenta-se na pesquisa de reinven\u00e7\u00e3o e simbioses culturais do grupo Abayomi.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"09:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/56\/file\/3422\/_dsc0019-e7b158ccb6a1fb67521896916d333bf3.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/56\/file\/3422\/_dsc0019-e7b158ccb6a1fb67521896916d333bf3.jpg"},{"id":829,"name":"Conex\u00f5es: Catavento e Museu de Arte Sacra","shortDescription":"O MAS e o Catavento Cultural e Educacional desenvolveram uma programa\u00e7\u00e3o especial para as fam\u00edlias: visitas l\u00fadicas, jogos de tabuleiro e experimentos nos dois museus. Organizados em grupos de at\u00e9 24 pessoas, os participantes iniciam as atividades em um museu e terminam no outro. Retirada de ingresso com 30 minutos de anteced\u00eancia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"304","startsAt":"09:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":135,"name":"Clownbaret","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"09:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/149\/file\/3572\/_forfun_foto_rafaelkent_0004-fcee30886401dc2d5eb4def290e006aa.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/149\/file\/3572\/_forfun_foto_rafaelkent_0004-b803cb5d94caa647d337951a14da90f7.jpg"},"id":149,"name":"Forfun","shortDescription":"Com quase 12 anos de estrada, a banda Forfun trar\u00e1 para a Virada Cultural um show recheado de hits da banda, uma mistura de ritmos latinos, africanos e jamaicanos, unidos a elementos eletr\u00f4nicos, mas tudo sem deixar de lado o contato com o rock. A plat\u00e9ia pode esperar por m\u00fasicas in\u00e9ditas tamb\u00e9m.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"09:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/149\/file\/3572\/_forfun_foto_rafaelkent_0004-b803cb5d94caa647d337951a14da90f7.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/149\/file\/3572\/_forfun_foto_rafaelkent_0004-b803cb5d94caa647d337951a14da90f7.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/205\/file\/3954\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-0fc97b7d02f0a9cd84c50bc14b596a9f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/205\/file\/3954\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-20f0f9583cffb3b1d7bf7e450ce233a6.jpg"},"id":205,"name":"OFICINA DE SENSA\u00c7\u00d5ES com Gabriella Cuglovicci (8 a 30 meses)","shortDescription":"A oficina abre uma porta para os beb\u00eas descobrirem o mundo e a si mesmos. Os pequeninos ter\u00e3o acesso a um ambiente l\u00fadico, rico em texturas, cores, volumes, odores, sabores e contrastes, que poder\u00e3o explorar livremente. S\u00e3o ra\u00edzes, cascas, tintas, massas, argila, pinc\u00e9is, temperos, folhas, flores e frutos. Um espa\u00e7o cheio de diversidade, que tamb\u00e9m inicia os beb\u00eas no fazer art\u00edstico, contribuindo para o desenvolvimento da imagina\u00e7\u00e3o, da criatividade e de novas possibilidades de express\u00e3o pessoal.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/205\/file\/3954\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-20f0f9583cffb3b1d7bf7e450ce233a6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/205\/file\/3954\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-20f0f9583cffb3b1d7bf7e450ce233a6.jpg"},{"id":186,"name":"BuZum!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":211,"name":"OFICINA DE ALINHAVO com Lucia Godoy (3 a 6 anos)","shortDescription":"Nessa oficina as crian\u00e7as poder\u00e3o criar desenhos atrav\u00e9s de alinhavo com l\u00e3 e agulha sobre uma superf\u00edcie de isopor.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"09:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":98,"name":"Banda TON-TON-MI (Musical Okinawa)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"09:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":225,"name":"ESCOLA DE LIBRAS (ITINERANTE) com Luana Milani e Eduardo Castilho","shortDescription":"\"Escola de LIBRAS\" \u00e9 uma escola m\u00f3vel e ao ar livre, que produz encontros entre pessoas, l\u00ednguas e linguagens. Os artistas-educadores, Luana Milani e Leonardo Castilho, empurram um carrinho com banquinhos dobr\u00e1veis, imagens, palavras, hist\u00f3rias, cartelas de cores e outros dispositivos. As crian\u00e7as se aproximam e a experi\u00eancia acontece.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":854,"name":"Interven\u00e7\u00f5es Circenses","shortDescription":"Interven\u00e7\u00f5es Circenses. At\u00e9 as 17h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":223,"name":"OFICINA DE GRAFITE com Fernando Berg e Pedro Adati","shortDescription":"A proposta dessa atividade \u00e9 dar liberdade para as crian\u00e7as grafitarem e criarem grandes obras urbanas. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":137,"name":"Palha\u00e7a Rubra e banda \"show de variedades\"","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":855,"name":"Troca de figurinhas Copa 2014","shortDescription":"O MIS promove a intera\u00e7\u00e3o dos visitantes com troca de figurinhas Copa 2014. At\u00e9 as 17h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Geek","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":860,"name":"Conex\u00f5es: Catavento e Museu de Arte Sacra","shortDescription":"O MAS e o Catavento Cultural e Educacional desenvolveram uma programa\u00e7\u00e3o especial para as fam\u00edlias: visitas l\u00fadicas, jogos de tabuleiro e experimentos nos dois museus. Organizados em grupos de at\u00e9 24 pessoas, os participantes iniciam as atividades em um museu e terminam no outro. Retirada de ingresso com 30 minutos de anteced\u00eancia.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"309","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":861,"name":"Programa de Inclus\u00e3o Sociocultural","shortDescription":"A mostra de fotos do processo de confec\u00e7\u00e3o de xilogravuras produzidas em parceria com os assistidos pelo Arsenal da Esperan\u00e7a, centro de acolhida localizado na antiga Hospedaria dos Imigrantes, na regi\u00e3o do Br\u00e1s.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"309","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":934,"name":"Cosmonet Live!","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":790,"name":"Constru\u00e7\u00e3o do Boi e Arcos do Cavalo Marinho","shortDescription":"Nesta oficina, o p\u00fablico \u00e9 convidado a construir alguns elementos fundamentais da brincadeira do Boi presente no Cavalo Marinho pernambucano: os arcos dos galantes e damas que apresentam na brincadeira executando \"a dan\u00e7a dos arcos\" e o pr\u00f3prio \"boi\" que ser\u00e1 constru\u00eddo coletivamente.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Manuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":825,"name":"Crian\u00e7as no Hip Hop","shortDescription":"Um grupo de quatro jovens artistas da periferia de S\u00e3o Paulo vai cantar seus refr\u00e3os em conjunto e cada um vai fazer seu pr\u00f3prio freestyle de improviso. Tudo isso enquanto dan\u00e7am e fazem suas performances individuais.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":785,"name":"Ritmos do Boi","shortDescription":"Com Helder Vasconcelos. O m\u00fasico e dana\u00e7arino prop\u00f5e uma viv\u00eancia a partir dos passos utilizados nos jogos e brincadeiras do boi. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":845,"name":"Marcas Registradas","shortDescription":"Revela, em imagens e objetos, a diversidade gr\u00e1fica dos elementos e cores que criaram a identidade visual do mobili\u00e1rio das barracas do com\u00e9rcio de rua em Salvador. Fotografias do arquiteto Michel Gorski comp\u00f5em a mostra, ao lado de pe\u00e7as de car\u00e1ter l\u00fadico e outras de uso cotidiano com estampas e adesivos inspirados na linguagem gr\u00e1fica popular. Entre 10h e 18h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":521,"name":"De cara com a Arte","shortDescription":"Oficina de ScannerArt com objetos e adere\u00e7os do usu\u00e1rio e da unidade. Ministradas pelos instrutores Andr\u00e9 Malaquias e Eduardo Paiva. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":453,"name":"V\u00e3o - Circumstantiam | Maria Bonomi","shortDescription":"Maria Bonomi \u00e9 a artista convidada para a quarta edi\u00e7\u00e3o do projeto e prop\u00f5e uma instala\u00e7\u00e3o ef\u00eamera, flagrante em 15 xilografias inscritas em 21 quadrantes de 4x4m entre cabos e espelhos suspensos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":370,"name":"Cosmonet Live!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":450,"name":"Corrente - Marco Buti | Lugar Comum","shortDescription":"Marco Buti apresenta um recorte de sua produ\u00e7\u00e3o num di\u00e1logo entre paisagem, linguagem, os contornos da vida urbana e sua rela\u00e7\u00e3o com a arte. Participam da exposi\u00e7\u00e3o os convidados: Alberto Martins, Celina Yamauchi e Luise Weiss. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":717,"name":"Soparia Mangue SP","shortDescription":"A cria\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o de autoria do artista pl\u00e1stico e cen\u00f3grafo Jefferson Duarte. Baseado em elementos iconogr\u00e1ficos que fizeram parte do bar Soparia (Recife) \u2013 que pertenceu a Roger de Renor e foi celeiro do movimento manguebeat \u2013, o espa\u00e7o interativo poder\u00e1 ser utilizado para o p\u00fablico tirar fotografias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":447,"name":"O Brasil na Arte Popular - Acervo Museu Casa do Pontal (RJ)","shortDescription":"Apresenta uma mostra significativa da arte popular brasileira com obras de artistas como Mestre Vitalino, GTO, Z\u00e9 Caboclo, Jo\u00e3o Alves, Luiz Antonio, Noemisa entre outros. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":196,"name":"A Princesa e o Drag\u00e3o- Cia. \u00d3pera na Mala","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/189\/file\/3554\/img_8231-6da17a5959ee1046073ef659a509c392.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/189\/file\/3554\/img_8231-098103d394d525d8000b1de5150d7cb5.jpg"},"id":189,"name":"DRIVE-THRU INFANTIL","shortDescription":"Espet\u00e1culo\/interven\u00e7\u00e3o em formato de lanchonete fast-food. O p\u00fablico da Viradinha ir\u00e1 receber um menu com cinco op\u00e7\u00f5es de mon\u00f3logos de at\u00e9 4min. O repert\u00f3rio \u00e9 ecl\u00e9tico. O atendimento \u00e9 individual: somente uma crian\u00e7a assiste ao mon\u00f3logo em uma cabine. R\u00e1pido e pr\u00e1tico.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/189\/file\/3554\/img_8231-098103d394d525d8000b1de5150d7cb5.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/189\/file\/3554\/img_8231-098103d394d525d8000b1de5150d7cb5.jpg"},{"id":887,"name":"Monroy\u2019s living clich\u00e9 since 1984","shortDescription":"A mostra re\u00fane registros de performances em v\u00eddeos, fotos e xerox, al\u00e9m de objetos do artista usados em suas obras, e conta tamb\u00e9m com uma programa\u00e7\u00e3o de \u201cre-formances\u201d,  englobando uma s\u00e9rie de mais de vinte \u201cA\u00e7\u00f5es Invis\u00edveis\u201d pensadas para esta exposi\u00e7\u00e3o. Carlos Monroy \u00e9 um artista colombiano e mestrando em Po\u00e9ticas Visuais pela USP.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"315","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/319\/file\/3482\/picadeiro_8-573f027f03e2034b403c7378baad2aca.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/319\/file\/3482\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},"id":319,"name":"Brasil Looks-Caminh\u00e3o Trap\u00e9zio","shortDescription":"O espet\u00e1culo se diferencia por acontecer em cima de um caminh\u00e3o que se transforma em um grande trap\u00e9zio onde os artistas realizam acrobacias a\u00e9reas em uma altura de 16 metros. Conta a hist\u00f3ria, de forma po\u00e9tica, da chegada dos primeiros grupos circenses no Brasil e como os espet\u00e1culos de circo foram se modernizando e evoluindo com o passar do tempo. Com grande efeito c\u00eanico, luzes e tecnologia, o caminh\u00e3o trap\u00e9zio surpreende o p\u00fablico pela beleza est\u00e9tica e pelo arrojo dos artistas. O grupo foi formado no Picadeiro Circo Escola, situado em S\u00e3o Paulo h\u00e1 29 anos. A dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica e circense \u00e9 de Jos\u00e9 Wilson Moura Leite, fundador do Picadeiro Circo Escola.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/319\/file\/3482\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/319\/file\/3482\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},{"id":41,"name":"Dj Kula","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":542,"name":"Virou Brincadeira","shortDescription":"Brincadeiras e oficinas l\u00fadicas direcionadas \u00e0s crian\u00e7as de 03 a 06 anos que estimulam a criatividade e a intera\u00e7\u00e3o entre os participantes. Local: Espa\u00e7o de Brincar. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/539\/file\/3839\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-2155e1d3e118d95073929717635a9d98.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/539\/file\/3839\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg"},"id":539,"name":"Em Contato","shortDescription":"Boias infl\u00e1veis com palavras como AINDA, HOJE, MAS, ONTEM, estar\u00e3o dispon\u00edveis na piscina do Sesc Bom Retiro para uso dos frequentadores. As boias possuem conectores, que podem ser usados para un\u00ed-las umas \u00e0s outras formando diversas frases.Com Ana Teixeira.  Local: Piscina. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/539\/file\/3839\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/539\/file\/3839\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg"},{"id":920,"name":"Ritmos Dan\u00e7antes - Black, Soul, Charme","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"spaceId":"323","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":528,"name":"Fresta de Luz","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o sugere uma entrada de luz pela parte superior da escada como se passasse por uma fresta, iluminando o topo da escada e escapando pelo v\u00e3o. O poema Tecendo a Manh\u00e3, de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto acompanha o corrim\u00e3o da escada, circundando a \u201cluz\u201d que vai rareando at\u00e9 o t\u00e9rreo.Artista: Laura Gorski. Local: Escadas da unidade.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":526,"name":"19 Metros D\u00b4\u00c1gua","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o composta por um tecido duplo de dois tons de azul, o poema Rio e\/ou po\u00e7o de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e l\u00e2mpadas fluorescentes azuis. O texto acompanha o caminho de descida e a subida dos passantes e envolve o tecido que passa pelo v\u00e3o. Artista: Laura Gorski. Local: Escadas da unidade. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":746,"name":"M\u00fasica de Chuteiras","shortDescription":"O universo musical que envolve as\nCopas do Mundo \u2013 hinos e gritos de\nguerra das torcidas \u2013 \u00e9 apresentado\natrav\u00e9s de hist\u00f3rias e curiosidades, de\nmaneira l\u00fadica e interativa. Vitrines,\ncabines, plataformas digitais, al\u00e9m de\nv\u00eddeos e instala\u00e7\u00f5es sonoras, ocupam\na Rua Central e o hall do Teatro da\nunidade. O projeto tem como curador\no jornalista, apresentador e escritor\nMarcelo Duarte, criador da s\u00e9rie de\nlivros \u201cO Guia dos Curiosos\u201d, em\ndi\u00e1logo com \u00c1lvaro Razuk, arquiteto\nrespons\u00e1vel pela cenografia e\nconcep\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":744,"name":"Boltanski 19 924 458 +\/-","shortDescription":"O artista franc\u00eas Christian Boltanski\ncriou uma cidade a partir da visita que\nfez a S\u00e3o Paulo, em que torres feitas\nde caixas de papel\u00e3o, listas telef\u00f4nicas e cadastros de pessoas fazem as vezes dos edif\u00edcios. No meio desse espa\u00e7o h\u00e1 uma l\u00e2mpada que representa o cora\u00e7\u00e3o das pessoas que habitam essa cidade, num piscar sincronizado com o som captado do cora\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios visitantes. \u00c1rea de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/161\/file\/3711\/6-f433f3433cb1eb48d866b1bdf5c2d582.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/161\/file\/3711\/6-0983ef7f88f97e8a3cc7f999e758d1b3.jpg"},"id":161,"name":"O Jovem Pr\u00edncipe e a Verdade","shortDescription":"A encena\u00e7\u00e3o conta a hist\u00f3ria de O Jovem Pr\u00edncipe e a Verdade. Ambos s\u00e3o inspirados, entre outros, em um antigo conto indiano (A Mentira da Verdade), sobre um pr\u00edncipe que recebe a miss\u00e3o de encontrar a \u201cVerdade\u201d para poder se casar com a jovem que ama. Pronto para cumprir sua miss\u00e3o, o Jovem Pr\u00edncipe (Leonardo Santiago) inicia uma viagem pelo mundo, sempre acompanhado pelo Contador de Hist\u00f3rias (Gerson Steves) - personagem inspirado no hil\u00e1rio Nasreddin Hodja, homem de grande senso de humor que viveu no Oriente M\u00e9dio, contador de anedotas e que tinha sempre uma resposta na ponta da l\u00edngua para todo o tipo de pergunta.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/161\/file\/3711\/6-0983ef7f88f97e8a3cc7f999e758d1b3.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/161\/file\/3711\/6-0983ef7f88f97e8a3cc7f999e758d1b3.jpg"},{"id":523,"name":"Panos","shortDescription":"A mostra prop\u00f5e retratar a hist\u00f3ria do pano, seus usos e suas origens. Desde a l\u00e3 animal, passando pelo algod\u00e3o e a linha de seda, os processos e t\u00e9cnicas de tecelagem, os tipos de tear, tingimentos e estampas. Tamb\u00e9m ser\u00e3o apresentados os usos, costumes e significados do pano em diversas culturas. Curadoria de Sonia Kiss e Renato Imbroisi. Local: Local de Exposi\u00e7\u00f5es. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/218\/file\/3944\/mamusca_milimbo_ok-a1e576e6a5715c31ddcdbf1903dd4cd2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/218\/file\/3944\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg"},"id":218,"name":"\u2018BLOC CITY\u2019 - OFICINA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE OBJETOS E BRINQUEDOS DE PAPEL\u00c3O Com MILIMBO (7 a 10 anos)","shortDescription":"A oficina em parceria com o est\u00fadio espanhol MILIMBO, especializado na cria\u00e7\u00e3o de objetos de papel\u00e3o, parte das ideias do jogo \u2018BLOC CITY\u2019 e do \u2018ref\u00fagio-casa-cidade-urbano\u2019. Cada crian\u00e7a far\u00e1 sua pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o que logo formar\u00e1 parte de algo coletivo e que juntos possam brincar em uma grande cidade imaginada e criada por todos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/218\/file\/3944\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/218\/file\/3944\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg"},{"id":535,"name":"Poesia ao P\u00e9 do Ouvido","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria baseada na linguagem po\u00e9tica, que pretende criar uma rela\u00e7\u00e3o entre o pensar e o sentir, desvendando imagens e sentimentos contidos na palavra. Com Cia Alcina da Palavra. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":292,"name":"Espa\u00e7os Invis\u00edveis - Cia Damas em Tr\u00e2nsito e o Bucaneiros","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":235,"name":"BuZum!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/77\/file\/3654\/leticia_sabatella_cabaret-91b10e5eeede9f4f02a15f37344a2402.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/77\/file\/3654\/leticia_sabatella_cabaret-7ab435a3a80802a1e6e58a91743e90f9.jpg"},"id":77,"name":"Caravana Tonteria com Leticia Sabatella","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/77\/file\/3654\/leticia_sabatella_cabaret-7ab435a3a80802a1e6e58a91743e90f9.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/77\/file\/3654\/leticia_sabatella_cabaret-7ab435a3a80802a1e6e58a91743e90f9.jpg"},{"id":252,"name":"Poetas do Tiete","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":180,"name":"Cl\u00e1ssicos dos Tradicionais","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"10:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":212,"name":"OFICINA DE ALINHAVO com Lucia Godoy (3 a 6 anos)","shortDescription":"Nessa oficina as crian\u00e7as poder\u00e3o criar desenhos atrav\u00e9s de alinhavo com l\u00e3 e agulha sobre uma superf\u00edcie de isopor.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"10:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":42,"name":"Dj Magoo","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":498,"name":"Balaio de Chocalhos - Com a Cia. Alcina da Palavra","shortDescription":"Um balaio de chocalhos dar\u00e1 in\u00edcio a uma roda, momento que cores, sons e movimentos formar\u00e3o um grande coro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":512,"name":"Eud\u00f3xia de Barros","shortDescription":"Uma das maiores refer\u00eancias da m\u00fasica erudita no Brasil, a pianista apresenta recital com pe\u00e7as cl\u00e1ssicas, rom\u00e2nticas, modernas e autores brasileiros.Local: Teatro. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":358,"name":"CL\u00c1SSICOS - ROCK\/SWING, BOLERO, TANGO;","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":544,"name":"C\u00e2ndido Portinari 'Soltando Papagaios'","shortDescription":"No Vilarejo de Brod\u00f3squi havia apenas tr\u00eas ruas, a rua de cima, a rua de baixo e a rua do meio. Foi l\u00e1 na rua do meio, que um menino de 10 anos foi convidado a pintar estrelas no teto da igreja. Cia Sabre de Luz Teatro.Local: Biblioteca. 10 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":336,"name":"Show 6-MC Z\u00e9 Am\u00e9rico-Afonso Padilha-Patrick Maia-Richard Rebelo-M\u00e1rcio Am\u00e9rico- Dinho Machado-Criss Paiva","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":564,"name":"CineClubinho - Hotel Transilv\u00e2nia","shortDescription":"O Hotel Transilv\u00e2nia \u00e9 um resort cinco estrelas que serve de ref\u00fagio para que os monstros possam descansar do \u00e1rduo trabalho de perseguir e assustar os humanos. O local \u00e9 comandado pelo Conde Dr\u00e1cula, que resolve convidar os amigos para comemorar, ao longo de um fim de semana, o 118\u00ba anivers\u00e1rio de sua filha Mavis.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":263,"name":"Gueto","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":657,"name":"Steampunk por um dia","shortDescription":"Surgidos durante os anos 1980, nos EUA, os Steampunks s\u00e3o grupos que vivenciam os h\u00e1bitos e vestimentas do ao s\u00e9culo XIX e constroem uma mem\u00f3ria ficcional de um tempo que n\u00e3o vivenciaram. O termo \u00e9 derivado de cyberpunk, tipo de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que mostrava o homem dominado pelas m\u00e1quinas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":677,"name":"Astronomia na Rede","shortDescription":"Vasculhar o c\u00e9u e observar as estrelas, constela\u00e7\u00f5es, gal\u00e1xias e planetas por meio de aplicativos livres e gratuitos para celulares e computadores. Durante todo o dia, uma programa\u00e7\u00e3o especial, voltada ao tema, ser\u00e1 exibida na nos tel\u00f5es da Internet Livre. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/206\/file\/3959\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_1-ae7ca7246be6c2c06ac4e8faf767fa22.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/206\/file\/3959\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_1-7b9236344fe0ee0fea1052ba29eefbd1.jpg"},"id":206,"name":"OFICINA DE SENSA\u00c7\u00d5ES com Gabriella Cuglovicci (8 a 30 meses)","shortDescription":"A oficina abre uma porta para os beb\u00eas descobrirem o mundo e a si mesmos. Os pequeninos ter\u00e3o acesso a um ambiente l\u00fadico, rico em texturas, cores, volumes, odores, sabores e contrastes, que poder\u00e3o explorar livremente. S\u00e3o ra\u00edzes, cascas, tintas, massas, argila, pinc\u00e9is, temperos, folhas, flores e frutos. Um espa\u00e7o cheio de diversidade, que tamb\u00e9m inicia os beb\u00eas no fazer art\u00edstico, contribuindo para o desenvolvimento da imagina\u00e7\u00e3o, da criatividade e de novas possibilidades de express\u00e3o pessoal.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/206\/file\/3959\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_1-7b9236344fe0ee0fea1052ba29eefbd1.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/206\/file\/3959\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_1-7b9236344fe0ee0fea1052ba29eefbd1.jpg"},{"id":688,"name":"Gerador de Van de Graaf","shortDescription":"Prepare-se para ficar de cabelo em p\u00e9 com o Gerador de Van de Graaff. Esta m\u00e1quina eletrost\u00e1tica inventada em 1929 pode arrepiar seus cabelos com um simples toque. Venha se aventurar! Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":691,"name":"Oficinas de Astronomia","shortDescription":"J\u00e1 pensou em ser um astronauta? Ou lan\u00e7ar um foguete no espa\u00e7o? Entenda como se orientar por meio dos pontos cardeais e geomagnetismo atrav\u00e9s da confec\u00e7\u00e3o de uma Rosa dos Ventos; montar e aprender a utilizar um Rel\u00f3gio Solar e lan\u00e7ar um foguete feito com materiais simples e reaproveitados. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/693\/file\/3882\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-b54c36a2d4e6cdb3ccd1755973021d6c.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/693\/file\/3882\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg"},"id":693,"name":"Proje\u00e7\u00f5es Planet\u00e1rias","shortDescription":"Numa visita a um planet\u00e1rio m\u00f3vel, instalado no Sesc Itaquera, conhe\u00e7a mais sobre astronomia e reconhe\u00e7a o c\u00e9u por meio de suas constela\u00e7\u00f5es e dos planetas do sistema solar, em sess\u00f5es que contemplam quest\u00f5es astron\u00f4micas, cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e ecol\u00f3gicas. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/693\/file\/3882\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/693\/file\/3882\/itaquera_arquitetura_fachada_daniel_ducci_010_reduzida-db5703c5cce9395cfc2b349d4ceee999.jpg"},{"id":696,"name":"Oficina de Bumergangues","shortDescription":"O bumerangue \u00e9 uma das armas mais antigas do mundo. Evoluiu da casca de \u00e1rvore para fibra de carbono, da ca\u00e7a abor\u00edgine para um esporte de competi\u00e7\u00e3o praticado em mais de 30 pa\u00edses ao redor do globo. Nesta proposta de oficina, os participantes aprender\u00e3o a confeccionar e jogar seu pr\u00f3prio bumerangue. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Manuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":719,"name":"Bichos do Brasil (Gr upo Pia Fraus)","shortDescription":"O espet\u00e1culo procura mostrar a riqueza da fauna brasileira por meio do uso de bonecos, m\u00fasica e coreografia, buscando criar o ambiente da mata sem exigir um comportamento humano de seus personagens. Autores: Beto Andreetta e Beto Lima. Dire\u00e7\u00e3o: Beto Andreetta, Beto Lima e Hugo Possolo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":157,"name":"Karol Conka","shortDescription":"O ano de 2013 consolidou o nome de Karol Conka na m\u00fasica brasileira. Apresentada como promessa desde os primeiros shows, foi no ano passado que sua m\u00fasica atingiu o grande p\u00fablico brasileiro e deu seus primeiros passos rumo a outros pa\u00edses. Em 2013, por exemplo, a rapper curitibana faturou o Pr\u00eamio Multishow (um dos mais importantes do pa\u00eds) na categoria Artista Revela\u00e7\u00e3o. Na apresenta\u00e7\u00e3o durante a Virada Cultural, a cantora ir\u00e1 mostrar o disco \"Batuk Freak\", uma mistura entre samples e instrumenta\u00e7\u00e3o com batidas digitais ultra-dan\u00e7antes. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":99,"name":"Dan\u00e7a do Le\u00e3o e Drag\u00e3o Chin\u00eas (Academia de Kung-F\u00fa Garras de \u00c1guia - Tabo\u00e3o da Serra Li Ly","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":817,"name":"Tem Gato na Tuba","shortDescription":"Com a Cia. Megamini. A companhia foi fundada em 1996, a partir das oficinas de palha\u00e7o de teatro ministradas pelo ator, m\u00edmico, palha\u00e7o e diretor Gabriel Guimard. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":831,"name":"Brincadeiras do Congo","shortDescription":"Atividade com brincadeiras tradicionais congolesas, tendo como ponto de partida as visitas mediadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficinas","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"306","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":838,"name":"M\u00fasica no MCB \u2013 Salsa 4 Free","shortDescription":"A apresenta\u00e7\u00e3o promove a dan\u00e7a e a m\u00fasica latina com a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico. Primeiro, os instrutores do grupo ensinam os movimentos da dan\u00e7a na oficina, com dura\u00e7\u00e3o de 30 minutos. Em seguida, acontece o show dan\u00e7ante do Salsa 4 Free.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":68,"name":"Folias de Picadeiro - ABRACIRCO","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"242","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":856,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias","shortDescription":"Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias A pequenininha, com a Cia Malas Portam. A atividade acontece no Audit\u00f3rio LABMIS, com capacidade para 66 lugares.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":867,"name":"Coral Acad\u00eamico e Juvenil.","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00f5es do Coral Acad\u00eamico e Juvenil. A atividade acontece at\u00e9 as 13h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"310","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":868,"name":"OSESP na Virada Cultural","shortDescription":"A Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo se apresenta sob a reg\u00eancia de Marin Alsop. No programa, destacam-se composi\u00e7\u00e3o de Johannes Brahms e Robert Schumann.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"311","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":922,"name":"Cl\u00e1ssicos - Rock\/Swing, Bolero, Tango","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"spaceId":"323","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":23,"name":"Lucas Santanna interpreta Gita-Raul Seixas","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"11:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/170\/file\/3544\/m\u00e3es_e_beb\u00eas_em_alta-f793cebec6eb479efcdce7adfd18d758.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/170\/file\/3544\/m\u00e3es_e_beb\u00eas_em_alta-b3752ea13f031b6feae78a67bd4553a6.jpg"},"id":170,"name":"Dan\u00e7a Materna","shortDescription":"A Dan\u00e7a Materna para M\u00e3es, Pais e Beb\u00eas, al\u00e9m de propiciar a viv\u00eancia especial de dan\u00e7ar em dupla (ou em trio, j\u00e1 que o pai \u00e9 sempre bem vindo), possibilita \u00e0 mulher o retorno \u00e0 vida social depois do parto, uma pr\u00e1tica corporal saud\u00e1vel e incentiva o m\u00fatuo-conhecimento entre m\u00e3e\/pai e filho num momento de troca. Para o beb\u00ea traz o conforto do balan\u00e7o na dan\u00e7a, espa\u00e7o para que possa brincar e explorar suas possibilidades corporais, acolhimento e relaxamento num ambiente onde a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 incentivada.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/170\/file\/3544\/m\u00e3es_e_beb\u00eas_em_alta-b3752ea13f031b6feae78a67bd4553a6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/170\/file\/3544\/m\u00e3es_e_beb\u00eas_em_alta-b3752ea13f031b6feae78a67bd4553a6.jpg"},{"id":100,"name":"Chinese Pop Music Jam \u2013 Thiago Chang \/ Oscar Wei \/ Karina Yue =","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":350,"name":"MAP (Movimento Alian\u00e7a da Pra\u00e7a)","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":312,"name":"Izzy Gordon participa\u00e7\u00e3o Larissa Luz","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":536,"name":"Poesia ao P\u00e9 do Ouvido","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria baseada na linguagem po\u00e9tica, que pretende criar uma rela\u00e7\u00e3o entre o pensar e o sentir, desvendando imagens e sentimentos contidos na palavra. Com Cia Alcina da Palavra. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":138,"name":"L\u00e1bios","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":913,"name":"MAP (Movimento Alian\u00e7a da Pra\u00e7a)","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":543,"name":"Pintando Ideias: C\u00e2ndido Portinari","shortDescription":"Confec\u00e7\u00e3o de pipas inspiradas em pinturas expressionistas de C\u00e2ndido Portinari. Cia Sabre de Luz Teatro.Local: Biblioteca. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":204,"name":"Tiquequ\u00ea","shortDescription":"......","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/320\/file\/3477\/picadeiro_8-573f027f03e2034b403c7378baad2aca.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/320\/file\/3477\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},"id":320,"name":"Brasil Looks-Caminh\u00e3o Trap\u00e9zio","shortDescription":"O espet\u00e1culo se diferencia por acontecer em cima de um caminh\u00e3o que se transforma em um grande trap\u00e9zio onde os artistas realizam acrobacias a\u00e9reas em uma altura de 16 metros. Conta a hist\u00f3ria, de forma po\u00e9tica, da chegada dos primeiros grupos circenses no Brasil e como os espet\u00e1culos de circo foram se modernizando e evoluindo com o passar do tempo. Com grande efeito c\u00eanico, luzes e tecnologia, o caminh\u00e3o trap\u00e9zio surpreende o p\u00fablico pela beleza est\u00e9tica e pelo arrojo dos artistas. O grupo foi formado no Picadeiro Circo Escola, situado em S\u00e3o Paulo h\u00e1 29 anos. A dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica e circense \u00e9 de Jos\u00e9 Wilson Moura Leite, fundador do Picadeiro Circo Escola.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/320\/file\/3477\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/320\/file\/3477\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},{"id":770,"name":"Adil ou o Medo Gigante de um Le\u00e3o Mansinho - Conto Hebraico Kiara Terra","shortDescription":"O pr\u00edncipe tem um desafio para se tornar rei. Enfrentar um le\u00e3o!  Morrendo de medo, ele foge, atravessa tr\u00eas cidades m\u00e1gicas e, em cada uma delas, encontra le\u00f5es aterrorizantes! Na terceira cidade, o pr\u00edncipe encontra um amor e decide regressar e enfrentar o desafio imposto por seu pai. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"11:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":213,"name":"OFICINA DE ALINHAVO com Lucia Godoy (3 a 6 anos)","shortDescription":"Nessa oficina as crian\u00e7as poder\u00e3o criar desenhos atrav\u00e9s de alinhavo com l\u00e3 e agulha sobre uma superf\u00edcie de isopor.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"11:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/219\/file\/3949\/mamusca_milimbo_ok-a1e576e6a5715c31ddcdbf1903dd4cd2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/219\/file\/3949\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg"},"id":219,"name":"\u2018BLOC CITY\u2019 - OFICINA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE OBJETOS E BRINQUEDOS DE PAPEL\u00c3O Com MILIMBO (7 a 10 anos)","shortDescription":"A oficina em parceria com o est\u00fadio espanhol MILIMBO, especializado na cria\u00e7\u00e3o de objetos de papel\u00e3o, parte das ideias do jogo \u2018BLOC CITY\u2019 e do \u2018ref\u00fagio-casa-cidade-urbano\u2019. Cada crian\u00e7a far\u00e1 sua pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o que logo formar\u00e1 parte de algo coletivo e que juntos possam brincar em uma grande cidade imaginada e criada por todos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"11:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/219\/file\/3949\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/219\/file\/3949\/mamusca_milimbo_ok-f74c00952b351d0b40df45fec315ec87.jpg"},{"id":43,"name":"Dj Nego everton","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":674,"name":"Uma Arriscada Trama de Picadeiro e Asfalto - Circo Teatro Palombar","shortDescription":"O Espet\u00e1culo conta a hist\u00f3ria de Dimbo, um vendedor de pipocas que tinha o sonho de ingressar em um circo, at\u00e9 que um dia se depara com uma trupe que o convida a acompanh\u00e1-los. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":253,"name":"Encontro de Utopias","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/188\/file\/3467\/banda_paralela_300dpi_foto01_by_dani_gurgel.jpg-b9882959c62275cf4c05f81858934d3a.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/188\/file\/3467\/banda_paralela_300dpi_foto01_by_dani_gurgel.jpg-e7cd2bcce5ced0b4ecc1913f5ae07554.jpg"},"id":188,"name":"Banda Paralela","shortDescription":"Com uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de cinco sopros e duas percuss\u00f5es, a Banda Paralela procura resgatar a tradi\u00e7\u00e3o das bandas brasileiras sob um enfoque inovador. O antigo e o contempor\u00e2neo, o cl\u00e1ssico e a vanguarda, o elaborado e o popular, o comportado e o divertido. Uma dualidade que vira coer\u00eancia a partir dos arranjos criativos em cima do repert\u00f3rio altamente insinuante, alegre e inventivo. A variedade do repert\u00f3rio privilegia de um lado os ritmos brasileiros, samba, maracatu, xote, maxixe, bai\u00e3o; de outro, abre espa\u00e7o para experi\u00eancias com g\u00eaneros n\u00e3o usuais para essa forma\u00e7\u00e3o, como rock, black, pop, funk e at\u00e9 dance music.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/188\/file\/3467\/banda_paralela_300dpi_foto01_by_dani_gurgel.jpg-e7cd2bcce5ced0b4ecc1913f5ae07554.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/188\/file\/3467\/banda_paralela_300dpi_foto01_by_dani_gurgel.jpg-e7cd2bcce5ced0b4ecc1913f5ae07554.jpg"},{"id":501,"name":"Saltimbancos","shortDescription":"Com Bixiga 70, Andrea Bassit, Skowa, Alzira E, Anelis Assump\u00e7\u00e3o e Maur\u00edcio Pereira. Show com can\u00e7\u00f5es adaptadas do cl\u00e1ssico infantil Arca de No\u00e9 de Vin\u00edcius de Moraes, criado na d\u00e9cada de 1980. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":879,"name":"Maio Fotografia com C\u00e1ssio Vasconcellos - A\u00e9reas do Brasil","shortDescription":"Em 33 anos de carreira, o fot\u00f3grafo brasileiro fez da vis\u00e3o a\u00e9rea um estilo fotogr\u00e1fico singular, capaz de resignificar paisagens de todos os tipos e elev\u00e1-las.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"314","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":880,"name":"A inven\u00e7\u00e3o da praia","shortDescription":"Em seu conjunto de a\u00e7\u00f5es, textos e instala\u00e7\u00f5es, a exposi\u00e7\u00e3o quer transformar o Pa\u00e7o das Artes em m\u00faltiplas praias e, assim, se oferecer como um lugar de encontro, reflex\u00e3o e debate sobre a fun\u00e7\u00e3o da arte no exerc\u00edcio das pr\u00e1xis sociais e de reconcilia\u00e7\u00e3o com a natureza.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"314","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":686,"name":"Pintura Facial com Neon","shortDescription":"Os participantes ter\u00e3o suas faces pintadas, com tintas neon e fluorescentes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Meio Ambiente","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":658,"name":"Uma Jornada","shortDescription":"A Companhia Ubus Th\u00e9\u00e2tre foi fundada em Tadoussac, uma pequena cidade situada na regi\u00e3o de Haute- C\u00f4te-Nord, no Canad\u00e1, em 2004. Al\u00e9m de seu estilo expressivo \u00fanico, Ubus Th\u00e9\u00e2tre encontra sua originalidade no espa\u00e7o em que apresenta suas cria\u00e7\u00f5es, um \u00f4nibus escolar transformado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":941,"name":"Trem de Ferro (1969) - Claudette Soares","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"207","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":513,"name":"Nosso Flamenco","shortDescription":"O espet\u00e1culo faz uma fus\u00e3o entre o Flamenco, a Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea e a M\u00fasica e Cultura Brasileiras. O projeto, que conta com fortes influ\u00eancias dos principais nomes do Flamenco, busca o di\u00e1logo desta arte com a M\u00fasica Popular Brasileira. Com Soniquete Arte Flamenca e N\u00facleo Artistico Confraria dos Ventos. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":49,"name":"Luceros Dan\u00e7a Toninho Ferragutti - Grupo Luceros Arte Flamenco","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":371,"name":"Paranormal Attack Live! Israel","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":818,"name":"Agora Eu Era o Her\u00f3i","shortDescription":"Com a Cia. Um. Texto e dire\u00e7\u00e3o: Rodrigo Audi. Um andarilho misterioso encontra o lugar ideal para a constru\u00e7\u00e3o de seu circo imagin\u00e1rio, onde um t\u00edmido menino do interior se aproxima de uma menina bailarina a fim de saber como \u00e9 o mundo. Por meio das aventuras, ela tentar\u00e1 convenc\u00ea-lo a seguir com o circo. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":935,"name":"Paranormal Attack Live! Israel","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":889,"name":"Orquestra de Cordas do Projeto Guri","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da Orquestra de Cordas do Projeto Guri, programa sociocultural mantido pela Secretaria de Cultura do Estado de S\u00e3o Paulo.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"318","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":114,"name":"Hysteria-Grupo XIX","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"265","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":101,"name":"Brave Girls China Dance & YO-YO Chin\u00eas","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":397,"name":"Viajantes - Grupo Teatro de Caixeiros (SP)","shortDescription":"Em uma esta\u00e7\u00e3o de trem, quatro viajantes desembarcam com suas malas misteriosas e cheias de hist\u00f3ria para contar. Hist\u00f3rias envolventes e apaixonantes, o contraste entre o pequeno cen\u00e1rio e a vasta imagina\u00e7\u00e3o ilumina os olhos dos mais novos aos mais experientes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":285,"name":"Trem de Ferro (1969)-Claudette Soares","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/623\/file\/3864\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-90cd5fecd517a20924be883e87218dd2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/623\/file\/3864\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-ee27255b2f7d95e93c1fc5c398052a18.jpg"},"id":623,"name":"Tudo est\u00e1 organizado para que nada aconte\u00e7a","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do experimento c\u00eanico, interferindo nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados, a partir dos estudos das principais avenidas do Graja\u00fa e da condi\u00e7\u00e3o da atriz e do ator marginais. O experimento inicia-se na entrada do Sesc Interlagos e prop\u00f5e uma caminhada pelas alamedas da unidade. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/623\/file\/3864\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-ee27255b2f7d95e93c1fc5c398052a18.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/623\/file\/3864\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-ee27255b2f7d95e93c1fc5c398052a18.jpg"},{"id":622,"name":"Visitas Tem\u00e1ticas","shortDescription":"H\u00e1 muitos meios de se visitar uma exposi\u00e7\u00e3o. As visitas tem\u00e1ticas s\u00e3o um excelente meio de se aprofundar em um aspecto espec\u00edfico de Grimm Agreste. Venha viajar por um recorte deste incr\u00edvel universo. Local: Sede Social. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":396,"name":"Velhas Caixas - Juliana Notari (SP)","shortDescription":"S\u00e9rie de mini espet\u00e1culos de teatro de bonecos, com a dura\u00e7\u00e3o de 3 minutos, apresentados para uma pessoa de cada vez. S\u00e3o espa\u00e7os c\u00eanicos de personagens idosos que dividem momentos com o p\u00fablico que \u00e9 seu convidado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"12:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":102,"name":"Kendi Yamai (Check In No Mon \u2013 Escolinha do Barulho","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"12:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/207\/file\/3964\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-0fc97b7d02f0a9cd84c50bc14b596a9f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/207\/file\/3964\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-20f0f9583cffb3b1d7bf7e450ce233a6.jpg"},"id":207,"name":"OFICINA DE SENSA\u00c7\u00d5ES com Gabriella Cuglovicci (8 a 30 meses)","shortDescription":"A oficina abre uma porta para os beb\u00eas descobrirem o mundo e a si mesmos. Os pequeninos ter\u00e3o acesso a um ambiente l\u00fadico, rico em texturas, cores, volumes, odores, sabores e contrastes, que poder\u00e3o explorar livremente. S\u00e3o ra\u00edzes, cascas, tintas, massas, argila, pinc\u00e9is, temperos, folhas, flores e frutos. Um espa\u00e7o cheio de diversidade, que tamb\u00e9m inicia os beb\u00eas no fazer art\u00edstico, contribuindo para o desenvolvimento da imagina\u00e7\u00e3o, da criatividade e de novas possibilidades de express\u00e3o pessoal.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"12:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/207\/file\/3964\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-20f0f9583cffb3b1d7bf7e450ce233a6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/207\/file\/3964\/oficina_de_sensa\u00e7\u00f5es_e_m\u00fasicas_2-20f0f9583cffb3b1d7bf7e450ce233a6.jpg"},{"id":160,"name":"MC Bola","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":882,"name":"Fenestras","shortDescription":"O v\u00eddeo Fenestras trabalha com  a visualidade simult\u00e2nea de seis filmes, que  representam microcosmos de um ecossistema maior encontrado na Mata Atl\u00e2ntica. Traz a valora\u00e7\u00e3o de um processo de vida cont\u00ednuo, transit\u00f3rio, em constante movimento. Atrav\u00e9s dos frames de uma janela, o v\u00eddeo cria um conjunto polif\u00f4nico entre imagens e sonoridade.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"314","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":771,"name":"Do Saara \u00e0s Savanas - As Hist\u00f3rias que a \u00c1frica Conta","shortDescription":"Com N\u00facleo Esporos. A atividade mostra, a partir de hist\u00f3rias tradicionais do continente africano, uma s\u00e9rie de ensinamentos e mem\u00f3rias culturais que representam elementos essenciais para a forma\u00e7\u00e3o da cultura e identidade brasileiras. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":881,"name":"2\u00aa Temporada de Projetos 2014","shortDescription":"Tr\u00eas artistas selecionados para esta segunda edi\u00e7\u00e3o da Temporada de Projetos exp\u00f5em seus trabalhos: \u00cdcaro Lira com Cidade Partida, Miguel Penha com Dentro da Mata, e Pedro Fran\u00e7a com Tomemos um objeto da natureza, por exemplo: uma l\u00e2mpada.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"314","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":940,"name":"MC Bola","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"268","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":733,"name":"Malabaristas de Farol","shortDescription":"Ot\u00e1vio Fantinato e Cafi Otta interagem com o p\u00fablico na Rua Central, apresentando as mais variadas t\u00e9cnicas circenses.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":883,"name":"Up loading Sadness","shortDescription":"Up Loading Sadness \u00e9 uma v\u00eddeoinstala\u00e7\u00e3o. Uma soprano canta uma m\u00fasica composta cientificamente para provocar tristeza e l\u00e1grimas em uma atriz, l\u00e1grimas que ser\u00e3o processadas por um dispositivo microchip SAW (Surface Acustic Wave), pr\u00f3prio para produzir a pulveriza\u00e7\u00e3o da l\u00e1grima pelo choque com a onda sonora.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"314","startsAt":"12:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/231\/file\/3609\/3-9cd2aa6516d3378251adfa3d71faaa3f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/231\/file\/3609\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},"id":231,"name":"Cinco Hist\u00f3rias Para Inventar Cidades (Kiara Terra)","shortDescription":"Nesta atividade a proposta \u00e9 construir uma cabine de registros para pais e filhos e quem mais quiser trazer perguntas e contar pequenas hist\u00f3rias. A cabine ficar\u00e1 ativa nos intervalos de cada narra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias conduzidas pela contadora de hist\u00f3rias Kiara Terra.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"12:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/231\/file\/3609\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/231\/file\/3609\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},{"id":103,"name":"K-Pop Dance \u2013 Wide Vision vs Play Girl","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"12:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":537,"name":"Poesia ao P\u00e9 do Ouvido","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria baseada na linguagem po\u00e9tica, que pretende criar uma rela\u00e7\u00e3o entre o pensar e o sentir, desvendando imagens e sentimentos contidos na palavra. Com Cia Alcina da Palavra. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"12:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":194,"name":"Grupo Trii","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"12:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":236,"name":"BuZum!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"12:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":184,"name":"Palha\u00e7o Xuxu","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":545,"name":"Curta Meninada","shortDescription":"Sess\u00e3o de curtas metragens da cole\u00e7\u00e3o Nueva Mirada para a Inf\u00e2ncia e Juventude. Local: Teatro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":18,"name":"Romulo Fr\u00f3es interpreta Transa- Caetano Veloso","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/195\/file\/3679\/foto_nas_rodas_5-a42fbd368e611bb32e045f4ed075d621.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/195\/file\/3679\/foto_nas_rodas_5-7433f7f21665881cc1a4f521dfc49954.jpg"},"id":195,"name":"Nas Rodas do Cora\u00e7\u00e3o-As Gra\u00e7as","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/195\/file\/3679\/foto_nas_rodas_5-7433f7f21665881cc1a4f521dfc49954.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/195\/file\/3679\/foto_nas_rodas_5-7433f7f21665881cc1a4f521dfc49954.jpg"},{"id":165,"name":"Medinho e Med\u00e3o-Cia. Viradalta","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":264,"name":"Dominatrix","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":44,"name":"Artex (dan\u00e7a)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":807,"name":"Reeduca\u00e7\u00e3o do Movimento","shortDescription":"Com Ivaldo Bertazzo. Aula aberta que proporcionar\u00e1 ao p\u00fablico o contato com o m\u00e9todo Reeduca\u00e7\u00e3o do Movimento, que busca reorganizar os movimentos corporais para melhora na qualidade de vida. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":470,"name":"Retratos como no S\u00e9culo XIX - Com Roger Sassaki e Fernando Fortes","shortDescription":"Com c\u00e2meras antigas e uma infinidade de artefatos, um mini est\u00fadio fotogr\u00e1fico convida as pessoas a posarem gerando imagens \u00fanicas e instigantes, at\u00e9 para os retratados. A placa fotogr\u00e1fica \u00e9 preparada e processada na hora e no local. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":139,"name":"Samba de Bolso","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":104,"name":"Grupo Korean Voice\u00b4s \u2013 Luiz \/ Erick \/ Samuel Won \/ Lucca","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":469,"name":"Quimiogramas","shortDescription":"Entenda a forma\u00e7\u00e3o da imagem qu\u00edmica na fotografia e de como modific\u00e1-la para um trabalho art\u00edstico. Os participantes poder\u00e3o criar quimiogramas instant\u00e2neos, com papel fotogr\u00e1fico, pincel e qu\u00edmicos apropriados. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":669,"name":"Teatro \u00e0 La Carte","shortDescription":"Fragmentos de cenas teatrais de diversos g\u00eaneros dram\u00e1ticos, em um card\u00e1pio de cenas onde o p\u00fablico escolhe o que quer ver. Ideia original desenvolvida pelo N\u00facleo de Pesquisa Teatral Santa V\u00edscera. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":499,"name":"Balaio de Chocalhos - Com a Cia. Alcina da Palavra","shortDescription":"Um balaio de chocalhos dar\u00e1 in\u00edcio a uma roda, momento que cores, sons e movimentos formar\u00e3o um grande coro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/530\/file\/3844\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-2155e1d3e118d95073929717635a9d98.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/530\/file\/3844\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg"},"id":530,"name":"Na Rota das Artes","shortDescription":"Ser\u00e3o realizadas visitas monitoradas ao pr\u00e9dio do Sesc Bom Retiro com paradas em obras de arte pertencentes ao Acervo Sesc de Arte Brasileira. As visitas s\u00e3o acompanhados de um mediador e um percursionista, ora musicadas, narradas, ou mediadas com poesia.  Local: Ponto de encontro - Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/530\/file\/3844\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/530\/file\/3844\/bom_retiro_arquitetura_fachada_daniel_ducci_001_reduzida-b61f2cf46baab9ae6695a3c2bd7ee758.jpg"},{"id":721,"name":"M\u00fasica-Experi\u00eancia: Loop B","shortDescription":"A viv\u00eancia est\u00e1 estruturada na percep\u00e7\u00e3o dos sons de objetos e coisas de sucata que normalmente n\u00e3o s\u00e3o identificados como instrumentos musicais, experimentando cria\u00e7\u00f5es musicais a partir de ru\u00eddos do cotidiano, como o tr\u00e2nsito e som das m\u00e1quinas. Acima de 5 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"13:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":220,"name":"\u2018E SE\u2026\u2019 - OFICINA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE OBJETOS SONOROS (7 a 10 anos)","shortDescription":"A oficina consiste na apresenta\u00e7\u00e3o de um ambiente com diversos materiais e possibilidades de combina\u00e7\u00f5es e encaixes para a livre experimenta\u00e7\u00e3o dos materiais em suas sonoridades pelos participantes, crian\u00e7as e adultos e a montagem dos arranjos elaborados em um suporte. O resultado final ser\u00e1 uma escultura sonora, constru\u00edda coletivamente atrav\u00e9s da experimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e do apoio dos adultos, e composta por pequenos instrumentos e mecanismos simples que emitem sons diferentes, de maneiras diferentes.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"13:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":914,"name":"Sarau Ademar","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":772,"name":"Hist\u00f3rias de Nasrudin - Hist\u00f3ria Popular Sufi","shortDescription":"Com grupo Moacir tem Barba Branca. Nasrudin foi um fil\u00f3sofo \u00e1rabe que viveu no s\u00e9culo XIII na atual Turquia. Os artistas se valem dessa personagem hist\u00f3rica para narrar outras hist\u00f3rias, mostrando-o \u00e0s vezes como um s\u00e1bio, \u00e0s vezes como um tolo, por vezes sisudo e, em outras vezes, bem humorado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/94\/file\/3781\/marilia_vargas-d42edbcdebcfd19f9a830dbfad864379.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/94\/file\/3781\/marilia_vargas-5f0e8d1ffc23414a8d433b71dfca388d.jpg"},"id":94,"name":"Cantiga- M\u00fasica para crian\u00e7as, mam\u00e3es e papais-Marilia Vargas e Andr\u00e9 Mehmari","shortDescription":"...","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"258","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/94\/file\/3781\/marilia_vargas-5f0e8d1ffc23414a8d433b71dfca388d.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/94\/file\/3781\/marilia_vargas-5f0e8d1ffc23414a8d433b71dfca388d.jpg"},{"id":624,"name":"Cordel & Cia \u2013 Cordel, Contos e Causos","shortDescription":"Apresenta-se como um grande sarau da palavra e m\u00fasica, al\u00e9m de contar com exposi\u00e7\u00f5es de xilogravuras, livros, cord\u00e9is e cd's dos integrantes. Local: Sede Social. Livre","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":208,"name":"OFICINA DE M\u00daSICA com Edi Holanda (8 a 36 meses)","shortDescription":"J\u00e1 diz o ditado: quem canta, seus males espanta! A musicaliza\u00e7\u00e3o, nas suas variadas formas, \u00e9 uma ferramenta capaz de acalmar, alegrar e ativar o racioc\u00ednio dos pequenos. S\u00e3o atividades que melhoram a respira\u00e7\u00e3o, desenvolvem a cogni\u00e7\u00e3o, a psicomotricidade e a consci\u00eancia corporal, trabalhando a emo\u00e7\u00e3o e a atividade social entre eles, al\u00e9m de estimular a musicalidade e a criatividade individual de cada um. Uma verdadeira orquestra de est\u00edmulos para os nossos pequenos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/314\/file\/3432\/cr\u00e9dito_pedro_matallo_alafia_6502-fdff7bd45ce3a48d6bbc73b6c5fb3aad.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/314\/file\/3432\/cr\u00e9dito_pedro_matallo_alafia_6502-d2bac6533606f6960f284408b4fd79aa.jpg"},"id":314,"name":"Al\u00e1fia","shortDescription":"Al\u00e1fia ir\u00e1 apresentar durante a 10\u00aa Virada Cultural uma performance que perpassa  a  intelig\u00eancia  do  canto  e  da   harmonia da musica negra. As principais influ\u00eancias vem de um estudo da m\u00fasica africana e da antiga rela\u00e7\u00e3o \u00c1frica Brasil, tendo  como  contraponto  os  EUA.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/314\/file\/3432\/cr\u00e9dito_pedro_matallo_alafia_6502-d2bac6533606f6960f284408b4fd79aa.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/314\/file\/3432\/cr\u00e9dito_pedro_matallo_alafia_6502-d2bac6533606f6960f284408b4fd79aa.jpg"},{"id":351,"name":"Sarau da Ademar","shortDescription":"..","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":158,"name":"Strike","shortDescription":"A banda Strike apresentar\u00e1 durante a Virada Cultural 2014 show de seu terceiro \u00e1lbum intitulado \u201cNova Aurora\u201d. O show ser\u00e1 reflexo da maturidade alcan\u00e7ada pelos m\u00fasicos ap\u00f3s anos de estrada. A banda se reinventou e ir\u00e1 levar ao  show  novas influ\u00eancias que v\u00e3o de Matisyahu a The Clash. Formada em 2003, em Minas Gerais, a banda STRIKE completou 10 anos de carreira em 2013.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/55\/file\/3741\/img_9564-c80582fe27961ff909bd55a602c51389.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/55\/file\/3741\/img_9564-049dc5af0ee724154a45a868789a178a.jpg"},"id":55,"name":"Por Um Fio - Gupo Experimental Mimulus","shortDescription":"Por Um Fio transp\u00f5e o fasc\u00ednio pelos bordados, escritos, amontoados de Arthur Bispo do Ros\u00e1rio, para o emaranhado de bra\u00e7os e corpos que bordam as coreografias. Emaranhado de fios el\u00e9tricos, filamentos das l\u00e2mpadas incandescentes que se confundem com os fios condutores das coreografias e com a sucata do trabalho dos bailarinos, que lhes servem de mat\u00e9ria prima para a composi\u00e7\u00e3o da obra. O Grupo Experimental Mimulus apresenta uma adapta\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo original, com dura\u00e7\u00e3o de 50 minutos e um cen\u00e1rio enxuto, adapt\u00e1vel a espa\u00e7os alternativos. O projeto revela o essencial do universo de Arthur Bispo do Ros\u00e1rio e as inspira\u00e7\u00f5es que fundamentam o espet\u00e1culo.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/55\/file\/3741\/img_9564-049dc5af0ee724154a45a868789a178a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/55\/file\/3741\/img_9564-049dc5af0ee724154a45a868789a178a.jpg"},{"id":709,"name":"Zulumbi","shortDescription":"Aprofundar a conex\u00e3o entre os batuques afro-brasileiros e o hip hop \u00e9 o intuito deste trio. A jun\u00e7\u00e3o de L\u00facio Maia (Na\u00e7\u00e3o Zumbi), DJ PG (Elo Da Corrente) e MC Rodrigo Brand\u00e3o (vulgo Gorila Urbano) d\u00e1 origem ao Zulumbi, grupo que aposta em uma est\u00e9tica musical psicod\u00e9lica e percussiva, de letras positivas e forte identidade nacional. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":105,"name":"Instrumental Coreana \u2013 Samulnori","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":659,"name":"Quantos Anos eu Tenho?","shortDescription":"Viv\u00eancia com a diretora de arte Nilce Watace. A maquiagem de efeitos especiais  pode  causar uma \u2018confus\u00e3o\u2019 nas idades dos participantes. Veja como ser\u00e1 seu rosto daqui a algumas d\u00e9cadas. Cada pessoa desenvolver\u00e1 de modo simplificado uma maquiagem de envelhecimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"13:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/232\/file\/3614\/3-9cd2aa6516d3378251adfa3d71faaa3f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/232\/file\/3614\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},"id":232,"name":"Cinco Hist\u00f3rias Para Inventar Cidades (Kiara Terra)","shortDescription":"Nesta atividade a proposta \u00e9 construir uma cabine de registros para pais e filhos e quem mais quiser trazer perguntas e contar pequenas hist\u00f3rias. A cabine ficar\u00e1 ativa nos intervalos de cada narra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias conduzidas pela contadora de hist\u00f3rias Kiara Terra.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"13:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/232\/file\/3614\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/232\/file\/3614\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},{"id":214,"name":"OFICINA DE CARIMBOS Com Cleiri Cardoso (4 a 7 anos)","shortDescription":"Os carimbos s\u00e3o elaborados pelos participantes a partir de desenhos e recortes em EVA, colados sobre superf\u00edcies de madeira. Al\u00e9m dos recortes \u00e9 poss\u00edvel explorar detalhes e texturas atrav\u00e9s do desenho","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"13:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/106\/file\/3604\/dsc_4331-26f4e5aebafca5c61e6fdc6f80c6441e.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/106\/file\/3604\/dsc_4331-c9741291c88d1814d1b41404842fd975.jpg"},"id":106,"name":"Cantor Joe Hirata","shortDescription":"Considerado um dos maiores representantes da comunidade nikkey no meio musical no Brasil e Jap\u00e3o, Joe Hirata ir\u00e1 encantar o publico com interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasicas brasileiras e japonesas. No ano em que completa 16 anos de carreira, e prepara seu oitavo CD, o artista promete antecipar alguns hits in\u00e9ditos durante o espet\u00e1culo da Virada.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"13:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/106\/file\/3604\/dsc_4331-c9741291c88d1814d1b41404842fd975.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/106\/file\/3604\/dsc_4331-c9741291c88d1814d1b41404842fd975.jpg"},{"id":660,"name":"Jam 1 MM","shortDescription":"Com o grupo Colleticve Jazz and Guests. Desdobramento do trabalho \"1 mm of all that\", um Lado B da performance, e prop\u00f5e uma improvisa\u00e7\u00e3o em diagonal, com a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, inspirada no Jazz Dance. A Jam 1mm convida todos os participantes a irem vestidos de jazz dance para estimular o universo est\u00e9tico proposto. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":45,"name":"Familia MV (Mateus Verdelho) & Convidados","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":185,"name":"Conto em Letras - Trupe P\u00e9 de Hist\u00f3rias","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":682,"name":"Sarauzinho - com o Sarau dos Mesquiteiros","shortDescription":"Textos de literatura infantil s\u00e3o apresentados pelo Sarau dos Mesquiteiros. Os Mesquiteiros s\u00e3o um coletivo art\u00edstico e cultural surgido em 2009. \u00c9 formado por jovens e adolescentes de Ermelino Matarazzo com o objetivo de incentivar, difundir, promover e problematizar a cultura da periferia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":190,"name":"DRIVE-THRU INFANTIL","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":479,"name":"Feira de Livros - Com Circo de Trapo","shortDescription":"Uma banca de livros est\u00e1 dispon\u00edvel a todos que desejarem acessar seu acervo. Em torno dela, s\u00e3o realizadas media\u00e7\u00f5es com conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, rodas de conversa e todo tipo de interven\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":739,"name":"Vida Colectiva (ARG)","shortDescription":"Instala\u00e7\u00e3o pensada para intervir em espa\u00e7os p\u00fablicos, composta por uma estrutura de canos semelhante \u00e0 dos apoios de m\u00e3o dos \u00f4nibus urbanos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":481,"name":"O Festeiro Mensageiro - Com Cia Ilustrada de Teatro","shortDescription":"Um boneco gigante traz uma caixa-surpresa. Nesta caixa est\u00e1 o Festeirinho, um pequeno mamulengo que diverte o p\u00fablico com suas estripulias e entrega aos participantes da festa cartas com belas mensagens. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":372,"name":"Skipper Live!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":471,"name":"Retratos: Substantivo Feminino. Com Tatiana Devos e Laura Tamiana","shortDescription":"Projeto que re\u00fane mulheres ligadas a tradi\u00e7\u00f5es culturais no Brasil de diferentes gera\u00e7\u00f5es, que juntas, confeccionaram retratos; os quais s\u00e3o exibidos como interven\u00e7\u00f5es urbanas. Integram o projeto 25 mulheres, de 13 a 95 anos, ligadas \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es do Cavalo Marinho (PE), do Reinado (MG) e do Batuque de Umbigada (SP).","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":766,"name":"Festival de Anima\u00e7\u00f5es","shortDescription":"Atividade em que os participantes criam pequenas anima\u00e7\u00f5es em papel e participam de um festival durante a Virada Cultural. A anima\u00e7\u00e3o mais votada ganha um kit para o criador fazer suas pr\u00f3prias anima\u00e7\u00f5es com o equipamento denominado zootr\u00f3pio. Com Gilberto Casserta. Vagas limitadas. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":777,"name":"Cantos de Casa - Badi Assad","shortDescription":"Lan\u00e7amento do \u00e1lbum com m\u00fasicas para crian\u00e7as da cantora, violonista, percussionista e compositora paulista Badi Assad, que conta com mais de vinte anos de carreira. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":710,"name":"Otto","shortDescription":"Ex-percussionista do Na\u00e7\u00e3o Zumbi e uma das principais figuras do manguebeat, o m\u00fasico pernambucano apresenta o show de seu sexto e novo \u00e1lbum, The Moon 1111, inspirado em Guy Montag, personagem do filme Farenheit 451 de Fran\u00e7ois Truffaut. O disco re\u00fane letras reflexivas e diretas, sempre acompanhadas da pegada dan\u00e7ante que marca o trabalho de Otto. 10 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":224,"name":"OFICINA DE GRAFITE com Fernando Berg e Pedro Adati","shortDescription":"A proposta dessa atividade \u00e9 dar liberdade para as crian\u00e7as grafitarem e criarem grandes obras urbanas. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":226,"name":"TRICOTANDO NA PRA\u00c7A com Leticia Mattos e o Coletivo Feito \u00e0 m\u00e3o","shortDescription":"A cl\u00e1ssica cena da mam\u00e3e tricotando uma blusinha de l\u00e3 para seu beb\u00ea n\u00e3o \u00e9 mais coisa do passado. As t\u00e9cnicas de croch\u00ea, tric\u00f4, bordado e at\u00e9 tape\u00e7aria prometem invadir a Pra\u00e7a Roosevelt na Viradinha Cultural. As artistas do coletivo Feito \u00e0 M\u00e3o ensinam que a tradi\u00e7\u00e3o de tricotar novelos de l\u00e3 e fios multicoloridos \u00e9 muito f\u00e1cil e divertida \u2013 e agradam grandes e pequenos.\n","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":227,"name":"\u00d4NIBUS COM ASAS (ITINERANTE) com  Graziela Kunsch e Tiago Judas","shortDescription":"Constru\u00e7\u00e3o de um \u00f4nibus coletivo gigante com papel\u00e3o e fita adesiva para as crian\u00e7as circularem\/voarem pela pra\u00e7a, juntas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":783,"name":"Boi Marinho","shortDescription":"Com Helder Vasconcelos e banda. Cortejo com um Boi, m\u00fasica com fole de oito baixos, sopros, percuss\u00f5es, vozes e dan\u00e7arinos tocando ganz\u00e1. Ao longo do cortejo, paradas estrat\u00e9gicas s\u00e3o feitas para apresentar coreografias, versos e encena\u00e7\u00f5es que surgem do impulso criativo de Helder e de sua rela\u00e7\u00e3o com tradi\u00e7\u00f5es populares, especialmente o Cavalo Marinho e o Maracatu Rural. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":787,"name":"Autos populares do Boi no Brasil - SescTV, Cole\u00e7\u00f5es: Autos Populares","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o de document\u00e1rios da s\u00e9rie Cole\u00e7\u00f5es produzidos pelo SescTV com foco nos principais elementos da cultura brasileira. Nesta sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exibidos document\u00e1rios que retratam alguns autos em torno da figura do Boi: Boi Mam\u00e3o, Cavalo Marinho e Bumba meu Boi. Dire\u00e7\u00e3o Belis\u00e1rio Franca.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":518,"name":"Dan\u00e7a Materna","shortDescription":"Al\u00e9m de propiciar a viv\u00eancia especial de dan\u00e7ar em dupla (ou em trio, j\u00e1 que o pai \u00e9 sempre bem vindo), possibilita \u00e0 mulher o retorno \u00e0 vida social depois do parto, a otimiza\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o de peso, reeduca\u00e7\u00e3o corporal e incentiva o m\u00fatuo-conhecimento entre m\u00e3e e filho. Com Tatiana Tardioli. Local: Sala de Multiplo Uso. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":465,"name":"Desenho com Est\u00e1tua-Viva","shortDescription":"Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o das est\u00e1tuas-vivas que ocupar\u00e3o o Sesc durante a Virada Cultural, esta oficina pretende abordar algumas quest\u00f5es b\u00e1sicas da constru\u00e7\u00e3o do desenho, como a elabora\u00e7\u00e3o do esbo\u00e7o e a percep\u00e7\u00e3o dos volumes. 14 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":626,"name":"Jogo da Profecia","shortDescription":"Voc\u00ea quer saber seu futuro? Desafie o jogomante para uma partida de Jogo da Profecia... e dependendo do resultado do tabuleiro de jogo, uma profecia revelar\u00e1 mist\u00e9rios sobre a exposi\u00e7\u00e3o \"Grimm Agreste\" - e quem sabe tamb\u00e9m de sua vida. Local: Bosque das Arauc\u00e1rias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":625,"name":"Fanfarra Virtual","shortDescription":"Com comandos simples, como um clique no mouse, os participantes dessa oficina poder\u00e3o reproduzir uma orquestra formada por bumbo, tuba, trompete e trombone. A a\u00e7\u00e3o coletiva ser\u00e1 criada usando uma ferramenta online de cria\u00e7\u00e3o musical. Local: Internet Livre. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artem\u00eddia e Cultura Digital","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":237,"name":"BuZum!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":826,"name":"Inventa\u00e7\u00e3o - Grupo Passarinho","shortDescription":"Uma hist\u00f3ria constru\u00edda de forma conjunta entre o p\u00fablico e os artistas. O improviso sendo levado ao p\u00e9 da letra enquanto apenas um rel\u00f3gio marca a dura\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":176,"name":"Virada do Circo-Show-Dire\u00e7\u00e3o Palha\u00e7a Rubra","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"277","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":832,"name":"Impress\u00f5es da Cor","shortDescription":"Viv\u00eancia art\u00edstica, a partir da observa\u00e7\u00e3o de obras expostas no Museu. A proposta \u00e9 brincar com arte: desenho, grava\u00e7\u00e3o em matriz e impress\u00e3o em cores.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficinas","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"306","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":538,"name":"Todas As Palavras Me Conv\u00eam","shortDescription":"De maneira l\u00fadica e divertida atores pedem a um passante que sorteie uma palavra dentre as muitas guardadas na caixa de segredos. De acordo com a palavra sorteada, lhes oferecem uma surpresa. Um pequeno boneco de luva alegremente interage com o p\u00fablico durante a interven\u00e7\u00e3o.Com Cia Ilustrada Local: Espa\u00e7os da Unidade. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":254,"name":"Pra\u00e7arau","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":841,"name":"Visitas Orientadas - MCB e Funda\u00e7\u00e3o Ema Klabin","shortDescription":"Durante a Virada Cultural, ser\u00e3o realizadas visitas orientadas que travam pontos de contato entre o MCB e a Funda\u00e7\u00e3o Ema Klabin. Nos dias 17 e 18, educadores acompanhar\u00e3o os participantes em passeio pelo espa\u00e7o das duas institui\u00e7\u00f5es, revelando detalhes de suas hist\u00f3rias e de seus acervos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":337,"name":"Show 7-MC F\u00e1bio Silvestre-Paulo Vieira-Thiago Carmona-Daniel Duncan-Nigel Goodman-Gus Fernandes-Marco Zenni","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":70,"name":"Simone Mazzer","shortDescription":"Simone Mazzer \u00e9 famosa pela mistura inusitada que faz em seus shows, com performances que v\u00e3o de Itamar Assun\u00e7\u00e3o a Bj\u00f6rk. A cantora iniciou a carreira em Londrina (PR) na banda Chamin\u00e9 Batom, no in\u00edcio dos anos 1990. Depois de conciliar teatro e m\u00fasica anos a fio, Simone Mazzer tem focado no seu lado cantora e apresentar\u00e1 na Virada Cultural novas leituras para can\u00e7\u00f5es consagradas como \u201cVaca profana\u201d (Caetano Veloso), \u201cM\u00f3bile\u201d (Moska), al\u00e9m de temas in\u00e9ditos. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":565,"name":"Coraline","shortDescription":"Coraline Jones \u00e9 uma menina de 11 anos curiosa e cheia de energia. Ao mudar de cidade com a fam\u00edlia para uma casa muito grande, sentindo falta de seus amigos e percebendo que seus pais est\u00e3o absorvidos pelo trabalho, Coraline deseja encontrar alguma coisa interessante em seu novo ambiente. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":857,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias","shortDescription":"Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias A pequenininha, com a Cia Malas Portam. A atividade acontece no Audit\u00f3rio LABMIS, com capacidade para 66 lugares. At\u00e9 as 15h.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":936,"name":"Skipper Live","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":869,"name":"Jazz Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo","shortDescription":"Concerto especial da Jazz Sinf\u00f4nica do estado de S\u00e3o Paulo para a Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"311","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":203,"name":"Balada Beb\u00ea - Pista de Dan\u00e7a","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":873,"name":"Tecendo Conex\u00f5es","shortDescription":"Visita tem\u00e1tica evidenciando as diferentes cole\u00e7\u00f5es que o poeta formou ao longo de sua vida \u2013 de cart\u00f5es postais a pinturas modernistas, os objetos reunidos estabelecem uma rede de significados associados \u00e0 sua trajet\u00f3ria. Ap\u00f3s a visita, ser\u00e1 realizada uma oficina educativa.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"312","startsAt":"14:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":742,"name":"Rolezinho Pol\u00edtico-Carnavalesco","shortDescription":"Coletivo Dolores Boca Aberta Mecatr\u00f4nica das Artes\nO coletivo de artes c\u00eanicas e vida perif\u00e9rica Dolores Boca Aberta Mecatr\u00f4nica das Artes, sediado na Cidade do Patriarca, zona leste de S\u00e3o Paulo, prop\u00f5e um cortejo-ato em que a bateria e os atores do grupo teatral ir\u00e3o problematizar as quest\u00f5es da periferia, num fict\u00edcio encontro com os governantes e poderosos do centro da cidade. Lembrar\u00e3o ainda, ao som do batuque e de marchinhas de carnaval, a luta entre o direito \u00e0 festa e a obriga\u00e7\u00e3o do trabalho cotidiano. Rua Central. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"14:20","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":627,"name":"Vira e V\u00ea","shortDescription":"Neste emocionante jogo de duelos, quem sobreviver\u00e1 por \u00faltimo? Use seu poder secreto para sobrepujar seus advers\u00e1rios. Se tiver sorte, pode vencer este torneio e se tornar o rei do peda\u00e7o! Local: Bosque das Arauc\u00e1rias. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":769,"name":"Menestr\u00e9is Sem Rima - Hist\u00f3rias de Lugares Distantes","shortDescription":"Com Luiz Aranha e grupo. Acompanhados de seus instrumentos musicais, os menestr\u00e9is viajam o mundo procurando a can\u00e7\u00e3o perfeita. Por\u00e9m, nunca conseguem achar a rima final dessas m\u00fasicas.  O p\u00fablico, ent\u00e3o, \u00e9 convidado a ajudar os atrapalhados menestr\u00e9is. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/199\/file\/3427\/dirigido_por_cida_almeida,_o_espet\u00e1culo_traz_\u00e0_cena_seis_palha\u00e7os_que_acabam_entrando_pelo_cano_ao_desperdi\u00e7ar_a_\u00e1gua.__-_foto_de_andr\u00e9_fontes-1dbe5633949294a0d941220b1f4828b2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/199\/file\/3427\/dirigido_por_cida_almeida,_o_espet\u00e1culo_traz_\u00e0_cena_seis_palha\u00e7os_que_acabam_entrando_pelo_cano_ao_desperdi\u00e7ar_a_\u00e1gua.__-_foto_de_andr\u00e9_fontes-442292aa36b8daa35c9c2ad67940d5ca.jpg"},"id":199,"name":"\u00c1gua-Cl\u00e3 Est\u00fadio das Artes C\u00f4micas","shortDescription":"O espet\u00e1culo, com dire\u00e7\u00e3o de Cida Almeida, traz seis palha\u00e7os em cena \u00e0 procura da \u00e1gua que sumiu, se divertindo e explorando seus tipos e usos ao longo de uma fant\u00e1stica jornada. Uma trupe de palha\u00e7os acaba \u201centrando pelo cano\u201d ao desperdi\u00e7ar o t\u00e3o valioso l\u00edquido incolor, inodoro e ins\u00edpido. A partir da\u00ed, passam pelas mais incr\u00edveis aventuras marinhas e ribeirinhas. Por meio de uma linguagem que mistura pantomima, circo e teatro, o espet\u00e1culo faz uma homenagem aos circos \u201cpanos de roda\u201d, os famosos tomara que n\u00e3o chova. A apresenta\u00e7\u00e3o promete agradar aos espectadores da 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/199\/file\/3427\/dirigido_por_cida_almeida,_o_espet\u00e1culo_traz_\u00e0_cena_seis_palha\u00e7os_que_acabam_entrando_pelo_cano_ao_desperdi\u00e7ar_a_\u00e1gua.__-_foto_de_andr\u00e9_fontes-442292aa36b8daa35c9c2ad67940d5ca.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/199\/file\/3427\/dirigido_por_cida_almeida,_o_espet\u00e1culo_traz_\u00e0_cena_seis_palha\u00e7os_que_acabam_entrando_pelo_cano_ao_desperdi\u00e7ar_a_\u00e1gua.__-_foto_de_andr\u00e9_fontes-442292aa36b8daa35c9c2ad67940d5ca.jpg"},{"id":802,"name":"Laborat\u00f3rio Sonoro do Centro de M\u00fasica","shortDescription":"Espa\u00e7o para experimenta\u00e7\u00e3o onde ser\u00e3o trabalhados os elementos t\u00e9cnicos da linguagem musical, a partir de din\u00e2micas coletivas que exploram a voz, a percuss\u00e3o corporal e instrumental, convidando o participante a exercitar sua musicalidade de forma l\u00fadica e criativa. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/150\/file\/3887\/_mg_reduzida-d7d2cf8b70883d2418a2279023d3fe4a.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/150\/file\/3887\/_mg_reduzida-f32842fa6d6e6de996766c2de93607e6.jpg"},"id":150,"name":"Cone Crew","shortDescription":"Depois de 8 anos na estrada, a Cone Crew apresentar\u00e1 ao p\u00fablico da 10 edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural seu novo \u00e1lbum Bonde da Madrugada. O p\u00fablico pode esperar um espet\u00e1culo debochado ao melhor estilo da banda, com cr\u00edticas ao consumismo, hipocrisia e a pol\u00edtica. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/150\/file\/3887\/_mg_reduzida-f32842fa6d6e6de996766c2de93607e6.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/150\/file\/3887\/_mg_reduzida-f32842fa6d6e6de996766c2de93607e6.jpg"},{"id":140,"name":"M\u00e3o de Oito","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":773,"name":"Momotaro e Kamesan to Tsurusan - Hist\u00f3rias japonesas tradicionais contadas em Origamishibai e Kamishibai","shortDescription":"Com Diana Ishimitsu. O origamishibai \u00e9 uma t\u00e9cnica japonesa de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias por meio de dobraduras de papel. O kamishibai, por sua vez, consiste em contar hist\u00f3rias por meio da ilustra\u00e7\u00e3o. Aqui, a contadora utiliza as duas t\u00e9cnicas para narrar hist\u00f3rias oriundas da tradi\u00e7\u00e3o oral de diversos pa\u00edses. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"14:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":874,"name":"Museu Autor","shortDescription":"Depois de um passeio pelo museu, os visitantes poder\u00e3o montar suas pr\u00f3prias vitrines com objetos, contribuindo assim para uma exposi\u00e7\u00e3o coletiva.  As inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas 15 minutos antes do in\u00edcio, no balc\u00e3o de entrada. 20 vagas. Dura\u00e7\u00e3o de 1h30.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Exposi\u00e7\u00f5es","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"313","startsAt":"14:40","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":209,"name":"OFICINA DE M\u00daSICA com Edi Holanda (8 a 36 meses)","shortDescription":"J\u00e1 diz o ditado: quem canta, seus males espanta! A musicaliza\u00e7\u00e3o, nas suas variadas formas, \u00e9 uma ferramenta capaz de acalmar, alegrar e ativar o racioc\u00ednio dos pequenos. S\u00e3o atividades que melhoram a respira\u00e7\u00e3o, desenvolvem a cogni\u00e7\u00e3o, a psicomotricidade e a consci\u00eancia corporal, trabalhando a emo\u00e7\u00e3o e a atividade social entre eles, al\u00e9m de estimular a musicalidade e a criatividade individual de cada um. Uma verdadeira orquestra de est\u00edmulos para os nossos pequenos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":215,"name":"OFICINA DE CARIMBOS Com Cleiri Cardoso (4 a 7 anos)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":221,"name":"\u2018E SE\u2026\u2019 - OFICINA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE OBJETOS SONOROS (7 a 10 anos)","shortDescription":"A oficina consiste na apresenta\u00e7\u00e3o de um ambiente com diversos materiais e possibilidades de combina\u00e7\u00f5es e encaixes para a livre experimenta\u00e7\u00e3o dos materiais em suas sonoridades pelos participantes, crian\u00e7as e adultos e a montagem dos arranjos elaborados em um suporte. O resultado final ser\u00e1 uma escultura sonora, constru\u00edda coletivamente atrav\u00e9s da experimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e do apoio dos adultos, e composta por pequenos instrumentos e mecanismos simples que emitem sons diferentes, de maneiras diferentes.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/233\/file\/3619\/3-9cd2aa6516d3378251adfa3d71faaa3f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/233\/file\/3619\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},"id":233,"name":"Cinco Hist\u00f3rias Para Inventar Cidades (Kiara Terra)","shortDescription":"Nesta atividade a proposta \u00e9 construir uma cabine de registros para pais e filhos e quem mais quiser trazer perguntas e contar pequenas hist\u00f3rias. A cabine ficar\u00e1 ativa nos intervalos de cada narra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias conduzidas pela contadora de hist\u00f3rias Kiara Terra.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"14:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/233\/file\/3619\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/233\/file\/3619\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},{"id":107,"name":"Grupo Street Dance The Face Family x Ghetto Jam x Soul Base x Haysten & Yuka","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"14:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":755,"name":"Guga Stroeter & Orquestra Heartbreakers","shortDescription":"O grupo preparou uma sele\u00e7\u00e3o de salsas e samba para essa apresenta\u00e7\u00e3o que tem Hamilton Moreno como cantor convidado, um dos precursores e principais representantes da m\u00fasica latina no Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":827,"name":"Cavaco e sua Pulga Adestrada - Caravana Tapioca","shortDescription":"Depois de cair de paraquedas no picadeiro, a pulga se prepara para realizar mais uma grande fa\u00e7anha: saltar de um canh\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 estratosfera! Ela conta com a ajuda do exc\u00eantrico Cavaco, e juntos demonstram uma s\u00e9rie de habilidades musicais, m\u00e1gicas e malabarismos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":915,"name":"Sarau dos F\u00f3rum","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":718,"name":"O Vaqueiro e o Bicho Froxo (Grupo Pia Fraus)","shortDescription":"Um vaqueiro que v\u00ea Rosinha, seu grande amor, ser raptada pelo terr\u00edvel Bicho  Froxo. Para t\u00ea-la de volta, ele deve percorrer um caminho perigoso, no qual ser\u00e1 ajudado e perseguido por personagens do universo m\u00edtico brasileiro, at\u00e9 finalmente reencontrar sua amada e, juntos, transformarem-se em sol e lua. Autores: Beto Andreetta e Beto Lima. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":169,"name":"Cais-com Velha Companhia","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/171\/file\/3810\/foto_joao_caldas_f\u00ba_94027a-3f5b420cf530e3880da28afda0c547dd.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/171\/file\/3810\/foto_joao_caldas_f\u00ba_94027a-5c557e4742c4ed8e84cd945a6f569122.jpg"},"id":171,"name":"Vingan\u00e7a","shortDescription":"A obra de Lupic\u00ednio Rodrigues, um dos mais populares e geniais compositores de todos os tempos da Musica Brasileira, \u00e9 o ponto de partida para o espet\u00e1culo Vingan\u00e7a, o Musical, de Anna Toledo. F\u00e3 confessa da obra e dos escritos de Lupic\u00ednio, a atriz, cantora e agora dramaturga, mergulhou na obra do compositor e preparou VINGAN\u00c7A, o Musical que recria, atrav\u00e9s da m\u00fasica, do drama, da ironia e do sarcasmo, o universo de paix\u00f5es descrito em v\u00e1rios textos do compositor.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/171\/file\/3810\/foto_joao_caldas_f\u00ba_94027a-5c557e4742c4ed8e84cd945a6f569122.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/171\/file\/3810\/foto_joao_caldas_f\u00ba_94027a-5c557e4742c4ed8e84cd945a6f569122.jpg"},{"id":507,"name":"Cordel do amor sem fim","shortDescription":"Est\u00f3rias do universo interiorano, o ir e vir das \u00e1guas do velho S\u00e3o Francisco envolvendo a vida dos personagens, tecendo um trajeto encantat\u00f3rio, como se movimentassem a pr\u00f3pria vida no \u00f4nibus, onde a pe\u00e7a \u00e9 encenada. Com Trupe Sinh\u00e1 Z\u00f3zima Local: Sa\u00edda da Al. Dino Bueno","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":890,"name":"Coral Juvenil do Projeto Guri","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coral Juvenil do Projeto Guri, programa sociocultural mantido pela Secretaria de Cultura do Estado de S\u00e3o Paulo.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"319","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":661,"name":"Uma Jornada","shortDescription":"A Companhia Ubus Th\u00e9\u00e2tre foi fundada em Tadoussac, uma pequena cidade situada na regi\u00e3o de Haute- C\u00f4te-Nord, no Canad\u00e1, em 2004. Al\u00e9m de seu estilo expressivo \u00fanico, Ubus Th\u00e9\u00e2tre encontra sua originalidade no espa\u00e7o em que apresenta suas cria\u00e7\u00f5es, um \u00f4nibus escolar transformado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":278,"name":"Elza Soares-A Bossa Negra","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":46,"name":"Familia MV (Mateus Verdelho) & Convidados","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":262,"name":"Mercen\u00e1rias","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/60\/file\/3579\/img_5661-001-805ce7a9b65a700d0be5fa83659a9691.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/60\/file\/3579\/img_5661-001-320cc0d7cecec0d69cf5407683040ff1.jpg"},"id":60,"name":"Corpos de Passagem - GRUA Gentlemen na Rua","shortDescription":"Na performance Corpos de Passagem o grupo Grua \u2013Gentlemen de Rua, apresenta 16 homens\/executivos que exploram as possibilidades do improviso num trajeto determinado e transformam a rela\u00e7\u00e3o plateia, palco, rua e artista, propondo uma outra forma de se apropriar dos espa\u00e7os p\u00fablicos ou privados, levando o p\u00fablico presente a se surpreender. GENTLEMEN DE RUA nasceu de uma necessidade pessoal de seus criadores em produzir e executar uma proposta de dan\u00e7a independente, com di\u00e1logo espont\u00e2neo e contato direto com o p\u00fablico.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/60\/file\/3579\/img_5661-001-320cc0d7cecec0d69cf5407683040ff1.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/60\/file\/3579\/img_5661-001-320cc0d7cecec0d69cf5407683040ff1.jpg"},{"id":274,"name":"Ibejis-Pessoal do Faroeste (Infantil)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"283","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/729\/file\/3904\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-c9c25d20802d5237fc50d78a71355b8b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/729\/file\/3904\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},"id":729,"name":"Comunas do Samba: o Samba da Laje, o Pagode do Cafofo e o Samba na Feira!","shortDescription":"Reuni\u00e3o de tr\u00eas grupos representativos do samba de comunidade de S\u00e3o Paulo, que ir\u00e3o se revezar nos sambas hist\u00f3ricos e de raiz, no final da Rua Central do Sesc Pompeia.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/729\/file\/3904\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/729\/file\/3904\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},{"id":806,"name":"Sobre Expectativas e Promessas","shortDescription":"Com a Cena 11 Cia. de Dan\u00e7a. Neste solo, o bailarino Alejandro Ahmed busca reconhecer em seu corpo as marcas dos processos de cria\u00e7\u00e3o e dos corpos dos bailarinos com quem tem trabalhado. A trilha sonora \u00e9 composta e executada ao vivo por Hedra Rockenbach, a partir dos sons da performance. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":628,"name":"Chapeuzinho Vermelho","shortDescription":"Tudo come\u00e7a como uma grande brincadeira, em que duas palha\u00e7as descobrem um arm\u00e1rio cheio de chap\u00e9us que as conduzem por uma \u201cviagem de brincadeiras\u201d, que tem como fio condutor a hist\u00f3ria de Chapeuzinho Vermelho. Local: Teatro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":108,"name":"Banda Gaijin Sentai \u2013 Anime & Tokusatsu","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":359,"name":"NO RITMO DO \"ESQUENTA COPA\" - SAMBA ROCK, SAMBA DE GAFIEIRA, SAMBA NO P\u00c9.","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":672,"name":"Shaggy","shortDescription":"O cantor Shaggy apresenta o mais popular e influente g\u00eanero de black music eletr\u00f4nica. O ritmo surgiu na Jamaica em meados dos anos 1980, mas explodiu em escala mundial na d\u00e9cada seguinte. No palco, ser\u00e1 acompanhado por uma big band. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"297","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":509,"name":"Pausa para Respirar","shortDescription":"Interven\u00e7\u00e3o-percurso com perfomers que prop\u00f5em ao p\u00fablico quest\u00f5es sobre a intera\u00e7\u00e3o entre modo de vida, h\u00e1bitos e bem-estar.Com Grupo O Povo em P\u00e9.  Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":858,"name":"Espet\u00e1culo \u00c1gua","shortDescription":"Espet\u00e1culo \u00c1GUA, com o Cl\u00e3 - Est\u00fadio das Artes C\u00f4micas. 60 minutos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":923,"name":"No Ritmo do \"Esquenta Copa\" - Samba Rock, Samba de Gafieira, Samba no p\u00e9.","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"spaceId":"323","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":17,"name":"Curumin interpreta Still Bill-Bill Withers","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"15:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/89\/file\/3517\/foto_1-5f2b426eb9da2e29dc5c132077a8ce57.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/89\/file\/3517\/foto_1-158945edfba6d7ff65800ebaed448d14.jpg"},"id":89,"name":"Caminhos (Cia EnvieZada)","shortDescription":"A apresenta\u00e7\u00e3o CAMINHOS - Uma Interven\u00e7\u00e3o Urbana \u00e9 um mergulho no mundo e nas quest\u00f5es do homem contempor\u00e2neo. Trata-se de uma obra aberta que busca ampliar a experi\u00eancia humana para al\u00e9m do seu tempo. O p\u00fablico ir\u00e1 transitar por um percurso onde as cenas ir\u00e3o acontecendo com a participa\u00e7\u00e3o de atores, com dura\u00e7\u00e3o de 45 minutos. A Cia EnvieZada foi criada em 2003 na Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, com uma proposta de unir profissionais multidisciplinares provenientes de diversas \u00e1reas do conhecimento em prol do fazer art\u00edstico.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro de Rua","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"254","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/89\/file\/3517\/foto_1-158945edfba6d7ff65800ebaed448d14.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/89\/file\/3517\/foto_1-158945edfba6d7ff65800ebaed448d14.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/321\/file\/3472\/picadeiro_8-573f027f03e2034b403c7378baad2aca.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/321\/file\/3472\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},"id":321,"name":"Brasil Looks-Caminh\u00e3o Trap\u00e9zio","shortDescription":"O espet\u00e1culo se diferencia por acontecer em cima de um caminh\u00e3o que se transforma em um grande trap\u00e9zio onde os artistas realizam acrobacias a\u00e9reas em uma altura de 16 metros. Conta a hist\u00f3ria, de forma po\u00e9tica, da chegada dos primeiros grupos circenses no Brasil e como os espet\u00e1culos de circo foram se modernizando e evoluindo com o passar do tempo. Com grande efeito c\u00eanico, luzes e tecnologia, o caminh\u00e3o trap\u00e9zio surpreende o p\u00fablico pela beleza est\u00e9tica e pelo arrojo dos artistas. O grupo foi formado no Picadeiro Circo Escola, situado em S\u00e3o Paulo h\u00e1 29 anos. A dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica e circense \u00e9 de Jos\u00e9 Wilson Moura Leite, fundador do Picadeiro Circo Escola.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/321\/file\/3472\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/321\/file\/3472\/picadeiro_8-696c9f497eea19c7954310f359612ac0.jpg"},{"id":662,"name":"Quantos Anos eu Tenho?","shortDescription":"Viv\u00eancia com a diretora de arte Nilce Watace. A maquiagem de efeitos especiais  pode  causar uma \u2018confus\u00e3o\u2019 nas idades dos participantes. Veja como ser\u00e1 seu rosto daqui a algumas d\u00e9cadas. Cada pessoa desenvolver\u00e1 de modo simplificado uma maquiagem de envelhecimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Artes Visuais","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":842,"name":"M\u00fasica em Fam\u00edlia e Banda Alana","shortDescription":"A Banda Alana, formada por 40 m\u00fasicos com idade entre 11 e 21 anos, se apresenta em parceria com a M\u00fasica em Fam\u00edlia, produtora especializada em projetos extracurriculares idealizados para institui\u00e7\u00f5es de ensino, com a finalidade de fortalecer as rela\u00e7\u00f5es humanas por meio da m\u00fasica, das artes, da linguagem e da brincadeira.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":255,"name":"EITA! Sarau Encontro Integrado de Todas as Artes","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":74,"name":"Elke Maravilha","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":187,"name":"Academia de Palha\u00e7os Apresenta - Academia de Palha\u00e7os","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":774,"name":"Contos Brasileiros e Contos Ind\u00edgenas","shortDescription":"A partir dos mitos ind\u00edgenas e das hist\u00f3rias populares brasileiras, o grupo traz para o p\u00fablico conta\u00e7\u00f5es de hist\u00f3ria que t\u00eam o prop\u00f3sito de mostrar o legado hist\u00f3rico da tradi\u00e7\u00e3o oral de nosso pa\u00eds. Com o Grupo Tr\u00eas Marias e um Jo\u00e3o.  Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/751\/file\/3934\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-9d8664cf954955f549ca3ed220bd75a0.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/751\/file\/3934\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg"},"id":751,"name":"Atos \u00cdntimos Contra o Embrutecimento","shortDescription":"Ocupa\u00e7\u00e3o de diversos espa\u00e7os do Sesc Santana com interven\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do Coletivo Teatro Dodecaf\u00f4nico, grupo que pesquisa suas a\u00e7\u00f5es a partir da converg\u00eancia das artes visuais, do teatro, da dan\u00e7a e do cinema em rela\u00e7\u00e3o com a arquitetura e a mem\u00f3ria dos espa\u00e7os onde atua. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/751\/file\/3934\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/751\/file\/3934\/2014-03-14_fachada_sesc_santana_foto_ed_figueiredoimg_4294_reduzido-e0b4f4ff4f7604ae2b0b1c9f5cf199ba.jpg"},{"id":239,"name":"BuZum!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/313\/file\/3569\/2c7b6200-6c3c0dc4fea09bb7a77bf230eca39dd3.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/313\/file\/3569\/2c7b6200-d20fde2d98ba8cbac52b9545ae045a07.jpg"},"id":313,"name":"Flow Mc participa\u00e7\u00e3o Drika Barbosa","shortDescription":"Rapper paulista que ganhou notoriedade na tradicional Batalha de MC\u2019s Santa Cruz, vitrine para novos talentos do Rap Nacional, Flow MC promete esquentar a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. Ser\u00e3o apresentadas can\u00e7\u00f5es que celebram a jun\u00e7\u00e3o de diferentes classes sociais, cren\u00e7as e celebram a diversidade musical. ","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"15:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/313\/file\/3569\/2c7b6200-d20fde2d98ba8cbac52b9545ae045a07.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/313\/file\/3569\/2c7b6200-d20fde2d98ba8cbac52b9545ae045a07.jpg"},{"id":216,"name":"OFICINA DE CARIMBOS Com Cleiri Cardoso (4 a 7 anos)","shortDescription":"Os carimbos s\u00e3o elaborados pelos participantes a partir de desenhos e recortes em EVA, colados sobre superf\u00edcies de madeira. Al\u00e9m dos recortes \u00e9 poss\u00edvel explorar detalhes e texturas atrav\u00e9s do desenho","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"15:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/198\/file\/3589\/cr\u00e9dito_tati_wexler-e8403fc01b7ae6d3ebc03abdde3a23c5.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/198\/file\/3589\/cr\u00e9dito_tati_wexler-ced5754b13f86429a2761e5b778ce34d.jpg"},"id":198,"name":"Isadora Canto","shortDescription":"A interven\u00e7\u00e3o Vida de Beb\u00ea segue a linha cronol\u00f3gica do nascimento de uma m\u00e3e. De forma l\u00fadica, com musica e dan\u00e7a, revive momentos preciosos da rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e e filho. Isadora Canto, apresenta as diversas fases da vida da crian\u00e7a desde o nascimento, dialogando diretamente com as m\u00e3es e seus filhos e promete encantar o publico durante a Viradinha.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"15:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/198\/file\/3589\/cr\u00e9dito_tati_wexler-ced5754b13f86429a2761e5b778ce34d.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/198\/file\/3589\/cr\u00e9dito_tati_wexler-ced5754b13f86429a2761e5b778ce34d.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/234\/file\/3624\/3-9cd2aa6516d3378251adfa3d71faaa3f.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/234\/file\/3624\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},"id":234,"name":"Cinco Hist\u00f3rias Para Inventar Cidades (Kiara Terra)","shortDescription":"Nesta atividade a proposta \u00e9 construir uma cabine de registros para pais e filhos e quem mais quiser trazer perguntas e contar pequenas hist\u00f3rias. A cabine ficar\u00e1 ativa nos intervalos de cada narra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias conduzidas pela contadora de hist\u00f3rias Kiara Terra.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"15:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/234\/file\/3624\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/234\/file\/3624\/3-8174e79d8194ea9fc3f1241de7a7b1ac.jpg"},{"id":859,"name":"Espet\u00e1culo Terremota","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo Terramota.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"308","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":210,"name":"OFICINA DE M\u00daSICA com Edi Holanda (8 a 36 meses)","shortDescription":"J\u00e1 diz o ditado: quem canta, seus males espanta! A musicaliza\u00e7\u00e3o, nas suas variadas formas, \u00e9 uma ferramenta capaz de acalmar, alegrar e ativar o racioc\u00ednio dos pequenos. S\u00e3o atividades que melhoram a respira\u00e7\u00e3o, desenvolvem a cogni\u00e7\u00e3o, a psicomotricidade e a consci\u00eancia corporal, trabalhando a emo\u00e7\u00e3o e a atividade social entre eles, al\u00e9m de estimular a musicalidade e a criatividade individual de cada um. Uma verdadeira orquestra de est\u00edmulos para os nossos pequenos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":720,"name":"Kachtanka (Grupo Pia Fraus)","shortDescription":"Neste espet\u00e1culo in\u00e9dito do grupo Pia Fraus, Kachtanka (em russo, \u201cruivinha\u201d) \u00e9 uma cachorrinha que, por ter se perdido de seus donos, se v\u00ea em meio a um mundo diferente daquele em que estava habituada e passa a desenvolver novos la\u00e7os afetivos. Texto Original: Anton Tcheckov. Concep\u00e7\u00e3o e Dramaturgia: Beto Andreetta. Dire\u00e7\u00e3o: Wanderley Piras. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":663,"name":"A Misteriosa Caixa do Contador de Hist\u00f3rias","shortDescription":"Com a Cia \u00d3pera na Mala. De onde surgem as hist\u00f3rias? Para onde elas v\u00e3o depois que s\u00e3o contadas? O que acontece quando um contador de hist\u00f3rias n\u00e3o tem mais hist\u00f3rias para contar? Esta \u00e9 tema do espet\u00e1culo \u201cA Misteriosa Caixa do Contador de Hist\u00f3rias\u201d que a Cia de \u00d3pera na Mala adaptou do livro de Sergio Serrano. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":760,"name":"Ritmos Brasileiros","shortDescription":"Viv\u00eancia de passos b\u00e1sicos de ritmos como vaner\u00e3o, xote, bai\u00e3o e samba-rock. Com equipe Carla Salvagni Cooperativa de Dan\u00e7a. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":141,"name":"Dan\u00e7ando na Cidade e Circo Negro","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":222,"name":"\u2018E SE\u2026\u2019 - OFICINA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DE OBJETOS SONOROS (7 a 10 anos)","shortDescription":"A oficina consiste na apresenta\u00e7\u00e3o de um ambiente com diversos materiais e possibilidades de combina\u00e7\u00f5es e encaixes para a livre experimenta\u00e7\u00e3o dos materiais em suas sonoridades pelos participantes, crian\u00e7as e adultos e a montagem dos arranjos elaborados em um suporte. O resultado final ser\u00e1 uma escultura sonora, constru\u00edda coletivamente atrav\u00e9s da experimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e do apoio dos adultos, e composta por pequenos instrumentos e mecanismos simples que emitem sons diferentes, de maneiras diferentes.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Oficina","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/629\/file\/3969\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-90cd5fecd517a20924be883e87218dd2.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/629\/file\/3969\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-ee27255b2f7d95e93c1fc5c398052a18.jpg"},"id":629,"name":"Pequeno Cidad\u00e3o","shortDescription":"Com Edgard Scandurra (guitarra e vocais), Taciana Barros (viol\u00e3o, teclado e vocais), Antonio Pinto (programa\u00e7\u00f5es, baixo e vocais), Daniel Scandurra (baixo) e Nan\u00e1 Rizinni (bateria). O espet\u00e1culo apresenta para crian\u00e7as e adultos can\u00e7\u00f5es que v\u00e3o do super pop ao rock psicod\u00e9lico com malabares, acrobacias, coreografias malucas e muita brincadeira. Local: Pra\u00e7a Pau-Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/629\/file\/3969\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-ee27255b2f7d95e93c1fc5c398052a18.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/629\/file\/3969\/20130124_sesc_interlagos_pedrovannucchi_015_reduzido-ee27255b2f7d95e93c1fc5c398052a18.jpg"},{"id":795,"name":"Aus\u00eancia","shortDescription":"O espet\u00e1culo solo coloca em pauta a solid\u00e3o no mundo moderno, o homem frente a uma exist\u00eancia-limite. A montagem traz uma parceria entre a companhia franco-brasileira Dos \u00e0 Deux e o ator Lu\u00eds Melo. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":828,"name":"La Leyenda Del Tempo - Cia. de Dan\u00e7a Ale Kalaf","shortDescription":"O poema \u201cLa Leyenda del tiempo\u201d, de Garc\u00eda Lorca, \u00e9 o fio condutor deste espet\u00e1culo. Em formato de can\u00e7\u00e3o, ele levar\u00e1 o espectador por uma viagem intensa e cheia de sonhos atrav\u00e9s dos bailes marcantes e da m\u00fasica flamenca!","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"303","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":937,"name":"Ticon Live! Su\u00e9cia","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"271","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":870,"name":"Coro da Osesp","shortDescription":"Concerto do Coro da Osesp.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"311","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/275\/file\/3584\/hygiene_-_fotos_regina_acutu_55-cf65a55b740d39616cc748c5637c8601.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/275\/file\/3584\/hygiene_-_fotos_regina_acutu_55-0f287907c27944c6b7a0c455b0872b01.jpg"},"id":275,"name":"Hygiene-Grupo XIX","shortDescription":"Encenada \u00e0 luz do dia, originalmente, nos pr\u00e9dios hist\u00f3ricos da Vila Oper\u00e1ria Maria Z\u00e9lia (1917), a pe\u00e7a \u00e9 baseada em uma pesquisa sobre o processo de higieniza\u00e7\u00e3o urbana no Brasil do fim do s\u00e9culo XIX, onde um grande contingente de culturas e ideias dividem o mesmo teto - o corti\u00e7o. E desse caldeir\u00e3o de misturas surgem os embri\u00f5es de importantes manifesta\u00e7\u00f5es de nossa identidade, assim como as desigualdades sociais que marcam profundamente os nossos dilemas atuais.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"284","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/275\/file\/3584\/hygiene_-_fotos_regina_acutu_55-0f287907c27944c6b7a0c455b0872b01.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/275\/file\/3584\/hygiene_-_fotos_regina_acutu_55-0f287907c27944c6b7a0c455b0872b01.jpg"},{"id":277,"name":"\u201cHOR\u00c1CIO\u201d com Celso Frateschi","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"286","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":47,"name":"Familia MV (Mateus Verdelho) & Convidados","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":891,"name":"As tr\u00eas penas do rabo do grifo (faz e conta)","shortDescription":"Hist\u00f3ria de amor e aventura - Jo\u00e3o, filho de um pobre lenhador, salva sua princesa, mas, para casar-se ter\u00e1 que enfrentar grandes desafios. O \u00faltimo \u00e9 conseguir tr\u00eas penas do rabo do Grifo, monstro terr\u00edvel metade \u00e1guia, metade le\u00e3o, que come carne humana. Classifica\u00e7\u00e3o: 5 anos \/ Exibi\u00e7\u00e3o: Sala Paschoal Carlos Magno \/ Dura\u00e7\u00e3o: 50 min","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"320","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":566,"name":"Deixe Ela Entrar","shortDescription":"Blackeberg, sub\u00farbio de Estocolmo. Oskar \u00e9 um garoto de 12 anos que se sente s\u00f3. Na escola ele sempre \u00e9 provocado por outros garotos e, apesar da sua raiva, \u00e9 incapaz de reagir. Um dia, ao brincar no p\u00e1tio repleto de neve do pr\u00e9dio onde mora, ele conhece Eli. 16 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":439,"name":"Cortejando - Com Babado de Chita","shortDescription":"Cortejo musical inspirado em manifesta\u00e7\u00f5es populares do sudeste e nordeste brasileiros. Ritmos como caboclinho (PR), congada (ES, SP, MG) coco (PE, PB, AL) cacuri\u00e1 (MA) e ciranda (PB e PE) conduzem o cortejo, levando ao p\u00fablico a sonoridade e a corporeidade de paragens do nosso Brasil. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/197\/file\/3664\/mario_e_as_marias_cr\u00e9dito_manu_costa_2-6ce55b9ef901ceb7d5b0843b906ab8bc.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/197\/file\/3664\/mario_e_as_marias_cr\u00e9dito_manu_costa_2-e29ba9bd01425219d34c0f1fc7ab4677.jpg"},"id":197,"name":"Mario e Marias-Cia. L\u00fadicos de Teatro Popular","shortDescription":"Uma hist\u00f3ria de amor, singela e pura ser\u00e1 a encena\u00e7\u00e3o \u201cMario e as Marias\u201d.  As Marias, principais paix\u00f5es de M\u00e1rio de Andrade, contam a hist\u00f3ria que se divide em quatro quadros. Em um tom n\u00e3o-realista, apresentam os rituais de passagem, que mostram o nascimento, sangue, casamento e morte, e \u00e9 livremente inspirado na vida e obra do escritor M\u00e1rio de Andrade. O ponto de partida \u00e9 o olhar.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/197\/file\/3664\/mario_e_as_marias_cr\u00e9dito_manu_costa_2-e29ba9bd01425219d34c0f1fc7ab4677.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/197\/file\/3664\/mario_e_as_marias_cr\u00e9dito_manu_costa_2-e29ba9bd01425219d34c0f1fc7ab4677.jpg"},{"id":373,"name":"Ticon Live!  Su\u00e9cia","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"16:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":109,"name":"Cantora Mariana Suzuki","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"16:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":159,"name":"Projota","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"268","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":763,"name":"Organ\u00f3ides","shortDescription":"Com N\u00facleo Maya-Lila. Performance de cinco dan\u00e7arinos que manipulam grandes bolhas pl\u00e1sticas infl\u00e1veis e transparentes, nas quais modulam-se cenas sensoriais, l\u00edquidas e aqu\u00e1ticas.  O p\u00fablico tende a uma aproxima\u00e7\u00e3o a fim de perceber os detalhes dessa dan\u00e7a \u00edntima que ora \u00e9 coreografada, ora \u00e9 preenchida por movimentos espont\u00e2neos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":540,"name":"Cinco Semanas em um Bal\u00e3o","shortDescription":"Dr\u00ba Fergusson, um cientista aventureiro e seu criado Joe, partem para a \u00c1frica em um bal\u00e3o, para explorar o continente em busca de tr\u00eas tesouros perdidos. Com Cia Sabre de Luz Teatro. Local: Teatro. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/84\/file\/3383\/12706397875_953f69aa59-05f6bf0a2cd674369139d04a5ff3b0cb.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/84\/file\/3383\/12706397875_953f69aa59-df8cf2582b6971d52acba6885727f258.jpg"},"id":84,"name":"Bloco I Love Cafus\u00fa","shortDescription":"Criado no tradicional carnaval de rua de Olinda, o bloco I Love Cafus\u00fa ganhou notoriedade nacional com seu estilo irreverente. \nO bloco mant\u00e9m uma identidade original pelas fantasias irreverentes e  um  som  completamente  sem  fronteiras,  que ir\u00e3o embalar a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/84\/file\/3383\/12706397875_953f69aa59-df8cf2582b6971d52acba6885727f258.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/84\/file\/3383\/12706397875_953f69aa59-df8cf2582b6971d52acba6885727f258.jpg"},{"id":916,"name":"Vagabudos","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":[]},"spaceId":"322","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":939,"name":"Bloco I Love Cafus\u00fa","shortDescription":"SInopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"243","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/93\/file\/3776\/fotos-novas-734b96fc6553944604b7dedc30eeaa6c.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/93\/file\/3776\/fotos-novas-58d1fc1dd1a48e4f4f6bb03fb64e64ff.jpg"},"id":93,"name":"Camerata Darcos","shortDescription":"A Camerata Darcos foi fundada em 2004 pelo violinista Paulo Paschoal e, desde ent\u00e3o, vem se dedicando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de plateia para m\u00fasica de concerto. O seu trabalho, desenvolvido por meio de palestras, explicando as pe\u00e7as e brincando com o p\u00fablico, vem conquistando a aten\u00e7\u00e3o de muitos jovens para a m\u00fasica erudita. O repert\u00f3rio que a orquestra prepara para a Virada Cultural abrange obras de todos os per\u00edodos - Barroco, Cl\u00e1ssico, Rom\u00e2ntico - bem como pe\u00e7as de compositores modernos e contempor\u00e2neos, mantendo sempre a presen\u00e7a de autores brasileiros em suas apresenta\u00e7\u00f5es.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"258","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/93\/file\/3776\/fotos-novas-58d1fc1dd1a48e4f4f6bb03fb64e64ff.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/93\/file\/3776\/fotos-novas-58d1fc1dd1a48e4f4f6bb03fb64e64ff.jpg"},{"id":775,"name":"A Velha Mis\u00e9ria - Conto Europeu Medieval","shortDescription":"\u00c9 uma hist\u00f3ria popular da Idade M\u00e9dia que narra um pacto feito entre a mis\u00e9ria e o dem\u00f4nio. A Mis\u00e9ria d\u00e1 abrigo a um velho maltrapilho, mas trata-se de S\u00e3o Pedro disfar\u00e7ado, que lhe concede tr\u00eas desejos.  Logo em seguida, aparece o diabo querendo fazer um trato com a Velha Mis\u00e9ria e ent\u00e3o... come\u00e7a a divers\u00e3o! Com Cia. Lira dos Anjos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":59,"name":"Travessia - Grupo Grial","shortDescription":"\u201cTravessia\" \u00e9 a segunda parte de uma trilogia em dan\u00e7a intitulada \"Uma hist\u00f3ria duas ou tr\u00eas\". Nesta Trilogia, o Grupo Grial de Dan\u00e7a empreende uma incurs\u00e3o pelo universo m\u00e1gico e po\u00e9tico da Literatura de cordel e de tradi\u00e7\u00e3o oral decorada -- romances, pelejas e cantigas -- para reinterpret\u00e1-lo a partir do vocabul\u00e1rio da dan\u00e7a contempor\u00e2nea.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"235","startsAt":"16:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":756,"name":"N\u00f4made Orquestra","shortDescription":"Com  Guilherme Nakata (bateria), Ruy Rascassy (baixo), F\u00e1bio Pryor (percuss\u00e3o), Luiz Galv\u00e3o (guitarra), Marcos Maur\u00edcio (teclados), Beto Malfati(sax,pick ups), Bio Bonato(sax bar\u00edtono), Marco Stoppa(trompete), Andr\u00e9 Calixto(sax e flautas) e Victor F\u00e3o(trombone).  Com elementos do jazz funk, eletr\u00f4nica, ethiogrooves, afro beats e rock 60. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"16:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":238,"name":"BuZum!","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Infantil","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"16:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":110,"name":"Banda Mr. Black 80\u00b4s","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"16:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":374,"name":"Vidigal","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":250,"name":"Poesia Maloqueirista","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/201\/file\/3736\/foto_todos_e_giramundo-6ed6074102cf01614e15f715d6bbc432.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/201\/file\/3736\/foto_todos_e_giramundo-7aa1059fb73fcab4aa8b9fc17883fb71.jpg"},"id":201,"name":"M\u00fasica de Brinquedo - Pato Fu e Giramundo","shortDescription":"A Virada Cultural contar\u00e1 com o show da banca que s\u00f3 utilizar\u00e1 instrumentos feitos com brinquedo. A ideia parecia absurda no inicio, no entanto, desde o CD Daqui Pro Futuro (2007) a banda come\u00e7ou a flertar com sons de caixinhas de m\u00fasica, realejos, pianos de brinquedo. Em algumas produ\u00e7\u00f5es recentes a vocalista da banda, Fernanda Takae, utilizou muitos desses instrumentos, a maioria comprada como presente \u00e0 filha de 6 anos, mas que acabavam invariavelmente na frente de um microfone na sala de grava\u00e7\u00e3o do est\u00fadio. A banda Pato Fu foi formada em 1992 em Belo Horizonte e possui um som que vai do rock alternativo \u00e0 m\u00fasica experimental, incluindo influ\u00eancias eletr\u00f4nicas.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"278","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/201\/file\/3736\/foto_todos_e_giramundo-7aa1059fb73fcab4aa8b9fc17883fb71.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/201\/file\/3736\/foto_todos_e_giramundo-7aa1059fb73fcab4aa8b9fc17883fb71.jpg"},{"id":938,"name":"Vidigal","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["M\u00fasica Popular"]},"spaceId":"271","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":21,"name":"C\u00e9u interpreta Catch a Fire-Bob Marley","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"233","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":258,"name":"Lydia Lunch","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"282","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/338\/file\/3771\/img_2035-9f68032ae23636582a259d31b8c494da.jpeg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/338\/file\/3771\/img_2035-005717d3f4108dfafefe0b81977892ce.jpeg"},"id":338,"name":"Show 8-MC Marcelo Tas-Rafinha Bastos-Murilo Couto-L\u00e9o Lins-Geraldo Magela-Rey Bianchi-Rudy Landucci- Falc\u00e3o","shortDescription":"Uma das atra\u00e7\u00f5es mais esperadas da Virada Cultural de S\u00e3o Paulo, o Palco Stand Up volta em sua quarta edi\u00e7\u00e3o. Renovado e fazendo homenagem ao comediante M\u00e1rcio Ribeiro, falecido em 2013, o espa\u00e7o contar\u00e1 com grandes nomes do g\u00eanero e ainda as participa\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas de Marcelo Tas, do CQC e um dos curadores do Risadaria, e o artista Falc\u00e3o, misto de cantor brega e humorista. Ambos ser\u00e3o MCs, mestres de cerim\u00f4nias nos shows de abertura e encerramento no palco na Pra\u00e7a da S\u00e9.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Stand Up","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/338\/file\/3771\/img_2035-005717d3f4108dfafefe0b81977892ce.jpeg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/338\/file\/3771\/img_2035-005717d3f4108dfafefe0b81977892ce.jpeg"},{"id":256,"name":"Oncalo Ch\u00e3o","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Sarau","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"281","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":508,"name":"Cordel do amor sem fim","shortDescription":"Est\u00f3rias do universo interiorano, o ir e vir das \u00e1guas do velho S\u00e3o Francisco envolvendo a vida dos personagens, tecendo um trajeto encantat\u00f3rio, como se movimentassem a pr\u00f3pria vida no \u00f4nibus, onde a pe\u00e7a \u00e9 encenada. Com Trupe Sinh\u00e1 Z\u00f3zima Local: Sa\u00edda da Al. Dino Bueno","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":803,"name":"Aula Show Com Integrantes do Barbatuques","shortDescription":"Uma oficina pedag\u00f3gica, em que s\u00e3o ensinados os sons b\u00e1sicos que podem ser produzidos pelo corpo, al\u00e9m da apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas de percuss\u00e3o corporal. Com integrantes do Barbatuques. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":494,"name":"Um Fusca em Cons(c)erto - Com Cia Rodamoinho","shortDescription":"O espet\u00e1culo que tem como cen\u00e1rio um autom\u00f3vel, conta a hist\u00f3ria de tr\u00eas artistas de uma companhia teatral que ensaiam e enfrentam problemas para realizar a grande viagem de suas vidas num Fusca. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Crian\u00e7as","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":789,"name":"Viola no Brasil","shortDescription":"Nesta sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exibidos document\u00e1rios que retratam violeiros que cantam e exaltam a figura do boiadeiro, presente na cultura caipira, sertaneja e interiorana. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":142,"name":"Milagre Vida e Movimento","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"266","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":435,"name":"Baderna - Com N\u00facleo Luis Ferron","shortDescription":"Do tambor bat\u00e1 ao sampler eletr\u00f4nico, Baderna caminha na dire\u00e7\u00e3o de uma cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica onde a experi\u00eancia cin\u00e9tica e afetiva \u00e9 pautada pelo resultado do encontro entre tocadores, dan\u00e7arinos e convivas, num espa\u00e7o comum de rela\u00e7\u00f5es. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"290","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":736,"name":"A Batalha do Break, Passinho e Treme-treme","shortDescription":"Encontro das tr\u00eas principais vertentes de dan\u00e7a contempor\u00e2nea da periferia: o Break de S\u00e3o Paulo, o Passinho do Rio de Janeiro e o Treme-treme do Par\u00e1. Em apresenta\u00e7\u00f5es individuais e conjuntas, os principais representantes de cada estilo ir\u00e3o apresentar o melhor de cada movimento. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":664,"name":"O Reencontro de Palha\u00e7os na Rua \u00e9 a Alegria do Sol com a Lua","shortDescription":"Espet\u00e1culo repleto de gags, esquetes e reprises das apresenta\u00e7\u00f5es realizadas em circos do Nordeste do Brasil, que leva at\u00e9 o p\u00fablico um pouco das tradi\u00e7\u00f5es dos espet\u00e1culos mambembes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Circo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":665,"name":"Aldeotas","shortDescription":"A trajet\u00f3ria de Levi e Elias, dois amigos de inf\u00e2ncia que se reencontram em fragmentos de mem\u00f3rias na pequena cidade de Coti das Fu\u00e7as. Por sua for\u00e7a po\u00e9tica e memorialista, \u2018Aldeotas\u2019 \u00e9 um texto teatral que arranca o leitor contempor\u00e2neo do espa\u00e7o e do tempo hostis da modernidade, e o transporta \u00e0 recorda\u00e7\u00e3o daquelas experi\u00eancias de vida mais sublimes. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":48,"name":"Angel Keys (cantora R&B)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"234","startsAt":"17:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":514,"name":"Tony Gordon - Homenagem a Dave Gordon","shortDescription":"Tony Gordon apresenta uma homenagem a seu pai, o cantor Dave Gordon, que veio da Guiana Inglesa durante a d\u00e9cada de 1950 e se tornou uma figura lend\u00e1ria da noite paulistana ao apresentar de forma \u00fanica os cl\u00e1ssicos do Jazz. Local: Pra\u00e7a de Conviv\u00eancia. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"291","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":843,"name":"Filme E.T - O Extraterrestre","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o do filme E.T \u2013 O Extraterrestre (vers\u00e3o dublada).","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"307","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":315,"name":"Rota\u00e7\u00e3o - 33 KL Jay","shortDescription":"Um dos grandes nomes do rap nacional, KL Jay, integrante da banda Racionais MC\u2019s, ir\u00e1 apresentar toda sua experi\u00eancia na discotecagem de cl\u00e1ssicos do Hip hop, rap e R&B. O rapper divide seu tempo entre as atividades do grupo Racionais MC\u2019s e a discotecagem em clubes espalhados por todo o pa\u00eds.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":168,"name":"A Vida Sexual da Mulher Feia- com Ot\u00e1vio Muller","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":798,"name":"Vozes Dissonantes","shortDescription":"Com Denise Stoklos. O espet\u00e1culo reflete os rumos apontados por grandes personalidades brasileiras em cinco s\u00e9culos de hist\u00f3ria abordando express\u00f5es de fil\u00f3sofos, pol\u00edticos, poetas, figuras que lideram e inspiram o direcionamento da sociedade. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"17:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":111,"name":"Psy Cover \u2013 Gohan & Ivan","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"263","startsAt":"17:45","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":924,"name":"Encerramento","shortDescription":"Sinopse","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":[],"linguagem":["Dan\u00e7a"]},"spaceId":"323","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":667,"name":"Uma Jornada","shortDescription":"A Companhia Ubus Th\u00e9\u00e2tre foi fundada em Tadoussac, uma pequena cidade situada na regi\u00e3o de Haute- C\u00f4te-Nord, no Canad\u00e1, em 2004. Al\u00e9m de seu estilo expressivo \u00fanico, Ubus Th\u00e9\u00e2tre encontra sua originalidade no espa\u00e7o em que apresenta suas cria\u00e7\u00f5es, um \u00f4nibus escolar transformado. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":284,"name":"Tha\u00edde, C\u00f3digo 13, MC Jack, O Credo - Hip Hop Cultura de Rua","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"287","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":568,"name":"Dr\u00e1cula (3D)","shortDescription":"Jonathan Harker deixa sua vida na Inglaterra para visitar trabalhar no Castelo do Conde e, seduzido por uma mulher, \u00e9 transformado em vampiro. Quando sua esposa Mina chega \u00e0 cidade, come\u00e7a a ser perseguida f\u00edsica e psicologicamente por Dr\u00e1cula. A mo\u00e7a chama o Dr. Van Helsing para tentar desvendar os acontecimentos estranhos que acontecem na pequena cidade. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":711,"name":"Mundo Livre S\/A","shortDescription":"Apresenta o show de comemora\u00e7\u00e3o de 20 anos do j\u00e1 cl\u00e1ssico disco \u201cSamba Esquema Noise\u201d, um marco na propuls\u00e3o do movimento manguebeat para al\u00e9m das fronteiras de Pernambuco. 10 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"298","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":728,"name":"ChocQuib Town (Col\u00f4mbia)","shortDescription":"Grupo que mistura som rural com hip-hop, formando uma esp\u00e9cie de hip-hop-funk-afro-colombiano, com mesclas de m\u00fasica de rua e origem camponesa. 18 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":88,"name":"Primeiro Amor com Ana Kfouri","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"253","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":749,"name":"Os Gigantes Da Montanha","shortDescription":"Dire\u00e7\u00e3o: Gabriel Villela. Com: Grupo Galp\u00e3o. Da obra de Luigi Pirandello. Uma companhia teatral decadente chega a uma vila m\u00e1gica, povoada por fantasmas e governada pelo Mago Cotrone, \u00e9 uma f\u00e1bula-alegoria sobre o valor do teatro e sua capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com o mundo moderno, cada vez mais pragm\u00e1tico e empenhado nos afazeres materiais. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"300","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":630,"name":"Poesia Leste\/Sul - Slam da Guilhermina e Slam do 13","shortDescription":"Encontro liter\u00e1rio ao ar livre que tem como proposta reunir poetas, mc's e p\u00fablico para experienciar a palavra de forma l\u00fadica. Os encontros s\u00e3o iniciados com recitais livres, para todos que queiram participar, seguido da Batalha de Poesias, competi\u00e7\u00e3o de textos autorais e sem acompanhamento musical. Local: Pra\u00e7a Trabalhadores do Com\u00e9rcio. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Literatura","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"295","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":666,"name":"Jorge Mautner","shortDescription":"Acompanhado de Marcelo Cardoso no viol\u00e3o, Mautner alternar\u00e1 m\u00fasica e bate papo sobre O Filho do Holocausto, obra de sua autoria, que narra sua trajet\u00f3ria ap\u00f3s seus pais - uma austr\u00edaca cat\u00f3lica de origem iugoslava e um judeu austr\u00edaco - fugirem do nazismo, na Alemanha, durante a Segunda Guerra Mundial e chegarem ao Rio de Janeiro, no Brasil, no in\u00edcio da d\u00e9cada de 40. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"296","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":781,"name":"Renato Teixeira e Banda","shortDescription":"Cantor e compositor, autor de \"Romaria\" e outros cl\u00e1ssicos da m\u00fasica regional, apresenta-se acompanhado de seus filhos Jo\u00e3o Lavraz e Chico Teixeira, al\u00e9m de outros m\u00fasicos. Livre.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"301","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/730\/file\/3909\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-c9c25d20802d5237fc50d78a71355b8b.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/730\/file\/3909\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},"id":730,"name":"Reinaldo Pr\u00edncipe do Pagode - convida Royce do Cavaco","shortDescription":"Reinaldo cantar\u00e1 sambas de seu recente DVD e sucessos que marcaram sua trajet\u00f3ria, e trar\u00e1 ao palco do Teatro do Sesc Pompeia um convidado ilustre do samba paulistano, Royce do Cavaco. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"299","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/730\/file\/3909\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/730\/file\/3909\/pomp\u00c9ia_fachada_marco_ant\u00d4nio_269_reduzida-2df99597315037f161e2ccef9781411a.jpg"},{"id":567,"name":"Voc\u00ea J\u00e1 Cortou Seu Cabelo Com Maquininha?","shortDescription":"Sangue na barbearia. 18 anos","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Cinema e V\u00eddeo","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"293","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":797,"name":"Assim \u00c9 (Se lhe Parece)","shortDescription":"Texto: Luigi Pirandello. Dire\u00e7\u00e3o: Marco Antonio P\u00e2mio. Numa pacata cidade no interior da It\u00e1lia, tr\u00eas sobreviventes de um terremoto despertam o interesse da popula\u00e7\u00e3o: o parentesco que os une n\u00e3o fica muito claro aos olhos e ouvidos das pessoas. Todos desejam saber qual \u00e9 a verdade. 12 anos.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Teatro","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"302","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":360,"name":"ENCERRAMENTO","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Dan\u00e7a","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"231","startsAt":"18:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":871,"name":"Orquestra do Theatro S\u00e3o Pedro","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de concerto especial da Orquestra do Theatro S\u00e3o Pedro para a Viraa Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"311","startsAt":"18:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/240\/file\/3791\/foto_stanley_jordan_&_dudu_lima_-_cr\u00e9dito_alexandre_dornelas-0e2e70229dbc32befabf4b8f8eddb376.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/240\/file\/3791\/foto_stanley_jordan_&_dudu_lima_-_cr\u00e9dito_alexandre_dornelas-6ef57979b1b7a932fb11c099ac608853.jpg"},"id":240,"name":"Stanley Jordan e Dudu Lima Trio","shortDescription":"O Dudu Lima Trio e o guitarrista norte-americano Stanley Jordan far\u00e3o um show juntos na 10\u00aa Virada Cultural. No repert\u00f3rio m\u00fasicas como o Clube da Esquina 2 (Milton Nascimento\/L\u00f4 Borges) e Regina (Dudu Lima), gravada ao vivo com Stanley Jordan. O trio formado por Dudu Lima (contrabaixo, arranjos e dire\u00e7\u00e3o musical), Ricardo Itaborahy (piano, teclados e vocais) e Leandro Scio (bateria) pretende agradar o publico com sua sonoridade inovadora que vem recebendo boas cr\u00edticas na imprensa nacional.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"280","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/240\/file\/3791\/foto_stanley_jordan_&_dudu_lima_-_cr\u00e9dito_alexandre_dornelas-6ef57979b1b7a932fb11c099ac608853.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/240\/file\/3791\/foto_stanley_jordan_&_dudu_lima_-_cr\u00e9dito_alexandre_dornelas-6ef57979b1b7a932fb11c099ac608853.jpg"},{"@files:avatar.viradaSmall":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/72\/file\/3594\/jaloo_(2)-ccf09e22dddcc73f08ab01fc049d8250.jpg"},"@files:avatar.viradaBig":{"url":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/72\/file\/3594\/jaloo_(2)-b8b95115da948915c4b73f1d87518777.jpg"},"id":72,"name":"Jaloo","shortDescription":"Jaloo representa a m\u00fasica feita no Par\u00e1 de maneira singular. Os sons presentes na sua m\u00fasica alcan\u00e7am as batidas alternativas e o som high tech que vem de pa\u00edses que j\u00e1 fizeram hist\u00f3ria na m\u00fasica eletr\u00f4nica. A apresenta\u00e7\u00e3o do paraense promete esquentar a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural.","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/72\/file\/3594\/jaloo_(2)-b8b95115da948915c4b73f1d87518777.jpg","defaultImageThumb":"http:\/\/mapasculturais.hacklab.com.br\/\/files\/event\/72\/file\/3594\/jaloo_(2)-b8b95115da948915c4b73f1d87518777.jpg"},{"id":893,"name":"Vingan\u00e7a, O Musical","shortDescription":"Sob Dire\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Dias, a a\u00e7\u00e3o se passa nos anos 50, no Sul do Brasil, e tem como pano de fundo a vida bo\u00eamia de um cabar\u00e9. O enredo narra a hist\u00f3ria de tr\u00eas tri\u00e2ngulos amorosos e o envolvimento com uma mulher fatal. Classifica\u00e7\u00e3o: 16 anos \/ Exibi\u00e7\u00e3o: Sala Paschoal Carlos Magno \/ Dura\u00e7\u00e3o: 100 min","description":null,"classificacaoEtaria":"Livre","terms":{"tag":["Musical","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"320","startsAt":"20:00","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":75,"name":"Divas do Brasil Com os Mais Perfeitos Transformistas\"","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["M\u00fasica","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"243","startsAt":"21:15","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""},{"id":162,"name":"Carta ao Pai (Denise Stoklos)","shortDescription":"","description":null,"classificacaoEtaria":null,"terms":{"tag":["Teatro Adulto","Virada Cultural"],"linguagem":[]},"spaceId":"269","startsAt":"23:30","startsOn":"2014-05-18","duration":"","defaultImage":"","defaultImageThumb":""}]