[
    {
        "endereco": "Rua Ars\u00eanio Tavollieri, 45, Jabaquara",
        "id": 98,
        "location": {
            "latitude": "-23.651279",
            "longitude": "-46.6452156"
        },
        "name": "Acervo da Mem\u00f3ria e do Viver Afro-Brasileiro Caio Egydio de Souza Aranha",
        "shortDescription": "O equipamento est\u00e1 instalado na mesma \u00e1rea que j\u00e1 foi ocupada pela Casa de Cultura Jacob Salvador Sveibil, o Centro Cultural Jabaquara. O terreno, de 4 mil m\u00b2, foi adquirido na d\u00e9cada de 50 pelo l\u00edder religioso Caio Egydio de Souza Aranha, Pai Caio de Xang\u00f4, propagador da doutrina Ax\u00e9 Il\u00ea Ob\u00e1. O objetivo era transmitir \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras os ensinamentos da tradi\u00e7\u00e3o, do culto e a cultura dos orix\u00e1s.",
        "terms": {
            "area": [
                "Arquivo",
                "Cultura Negra",
                "Pesquisa"
            ],
            "tag": [
                "acervo"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 50,
            "name": "Arquivo P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/64/file/1212/a_firma-8712ab9cd68f5478f62e4c19f2489308.jpg"
        },
        "endereco": "Avenida Jorge Rodrigues Pascoaline, 456 Jardim Record",
        "id": 64,
        "location": {
            "latitude": "-23.6226905",
            "longitude": "-46.7925605"
        },
        "name": "\u00c0 Firma",
        "shortDescription": "Uma entidade que atrav\u00e9s da transpar\u00eancia e a\u00e7\u00f5es consegue aos poucos retratar o verdadeiro sentido de vivermos em comunidade e partilharmos de grande objetivos.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular",
                "Dan\u00e7a",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 31,
            "name": "Teatro Privado"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Zacarias Mazel, 128, Jardim Maria Sampaio",
        "id": 79,
        "location": {
            "latitude": "-23.6440327894164",
            "longitude": "-46.7842483520508"
        },
        "name": "Ag\u00eancia Popular Solano Trindade",
        "shortDescription": "O QUE \u00c9 A AG\u00caNCIA SOLANO TRINDADE\nA AG\u00caNCIA tem o objetivo de FOMENTAR A CULTURA POPULAR atrav\u00e9s da viabiliza\u00e7\u00e3o financeira da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica da periferia, construindo estrat\u00e9gias de autofinanciamento e sustentabilidade econ\u00f4mica.\nCom a AG\u00caNCIA Solando Trindade queremos entender mais sobre as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, consumo e comercializa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e conhecimentos culturais e assim contribuir com o desenvolvimento da economia criativa local.\n\n",
        "terms": {
            "area": [
                "Audiovisual",
                "Comunica\u00e7\u00e3o",
                "Cultura Digital",
                "Economia Criativa",
                "Produ\u00e7\u00e3o Cultural"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Coronel Fernando Prestes, 152, Bom Retiro",
        "id": 173,
        "location": {
            "latitude": "-23.5301815",
            "longitude": "-46.6336783"
        },
        "name": "Arquivo Hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "A Biblioteca do Arquivo Hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo (N\u00facleo de Acervo Bibliogr\u00e1fico) possui obras especializadas em hist\u00f3ria da cidade de S\u00e3o Paulo. O acervo bibliogr\u00e1fico \u00e9 constitu\u00eddo por mais de 6.700 exemplares de livros e 2.200 de revistas, al\u00e9m de hemeroteca com recortes de jornais e revistas de grande circula\u00e7\u00e3o, com mais de 900 pastas/assuntos atualizadas diariamente. Possui, tamb\u00e9m, uma cole\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Cidade de S\u00e3o Paulo, antigo Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, cujos n\u00fameros mais antigos remontam a dezembro de 1961. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Arquivo"
            ],
            "tag": [
                "hist\u00f3ria"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 50,
            "name": "Arquivo P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua dos L\u00edrios, 320 - Parque Internacional 13232-590",
        "id": 67,
        "location": {
            "latitude": "-23.2097264",
            "longitude": "-46.7510293"
        },
        "name": "Arte a Campo - Semeando cultura",
        "shortDescription": "O Ponto de Cultura Arte a Campo - Semeando Cultura \u00e9 um Projeto financiado pela SEC no qual a Associa\u00e7\u00e3o Caminho Verde foi contemplada no ano de 2009.\n\nOferecemos oficinas gratuitas para a comunidade de Campo Limpo Paulista e regi\u00e3o, visando uma melhor acessibilidade cultural.\n\nAl\u00e9m de eventos, discuss\u00f5es e viv\u00eancias que envolvam a cultura e o meio ambiente no munic\u00edpio.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": [
                "ponto de cultura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 113,
            "name": "Espa\u00e7o para Eventos"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/24/file/2572/img_9607-722cfdbce8137f8f6137539da6a43001.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Antonio Pompeu de Camargo. 40",
        "id": 24,
        "location": {
            "latitude": "-23.6545092329093",
            "longitude": "-46.7751288414001"
        },
        "name": "Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o",
        "shortDescription": "Miss\u00e3o\nResgatar a cidadania para a comunidade do Cap\u00e3o Redondo, pelo acesso a cultura, esporte e lazer.\nDescri\u00e7\u00e3o\nAssocia\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos atende crian\u00e7as de 06 a 16 anos com atividades variadas , atendendo tambem a comunidade .",
        "terms": {
            "area": [
                "Dan\u00e7a",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Esporte"
            ],
            "tag": [
                "associa\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/97/file/2739/logo_monteazul-eaf3e8a003ed63e69de8371deedde80c.png"
        },
        "endereco": "Avenida Tom\u00e1s de Sousa, 552\nJardim Monte Azu",
        "id": 97,
        "location": {
            "latitude": "-23.6472815",
            "longitude": "-46.738167"
        },
        "name": "Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria Monte Azul",
        "shortDescription": "A Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria Monte Azul foi fundada pela pedagoga antropos\u00f3fica alem\u00e3 Ute Craemer. Depois de um per\u00edodo de trabalho volunt\u00e1rio, na humaniza\u00e7\u00e3o de favelas no Paran\u00e1 (1965), Ute estabeleceu-se em S\u00e3o Paulo (1971), como professora da Escola Waldorf Rudolf Steiner.\n\nEm paralelo, iniciou um trabalho de educa\u00e7\u00e3o com as crian\u00e7as da favela Monte Azul, localizada na zona sul de S\u00e3o Paulo, recebendo-as em sua pr\u00f3pria casa. De forma natural, como concretiza\u00e7\u00e3o de suas convic\u00e7\u00f5es, o ideal da educadora Ute ganhava forma:\ncriar uma ponte entre realidades sociais diferentes, como um caminho poss\u00edvel para melhorar o mundo.\n\nFoi esta motiva\u00e7\u00e3o que a fez fundar a Associa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a mesma que a estimula sempre e todos os dias, em suas destacadas atividades dentro do cen\u00e1rio mundial da educa\u00e7\u00e3o e, atualmente, como Conselheira do Grupo de Metas - respons\u00e1vel pela gest\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria Monte Azul.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": [
                "associa\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/46/file/826/logo-2-e0d5653cc8eda5b49c8e7502f717b92a.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Ac\u00e9dio Jos\u00e9 Fontanette\nViela 6 n\u00ba 7 ",
        "id": 46,
        "location": {
            "latitude": "-23.6595112913257",
            "longitude": "-46.7295205593109"
        },
        "name": "Associa\u00e7\u00e3o Cultural e Esportiva Bloco do Beco",
        "shortDescription": "O Bloco do Beco se originou dos becos do morro do Jardim Ibirapuera em forma de bloco carnavalesco. Essa rela\u00e7\u00e3o com esse ambiente e lugares, define a identidade dessa entidade. A signific\u00e2ncia dos espa\u00e7os e das condi\u00e7\u00f5es em que vivem e se organizam as pessoas que constroem a organiza\u00e7\u00e3o social, tem extrema relev\u00e2ncia na defini\u00e7\u00e3o do seu perfil identit\u00e1rio, assim, no ano de 2002 decidimos resgatar uma tradi\u00e7\u00e3o que estava se perdendo em nosso bairro, o carnaval de rua. Junto com outros moradores (sambistas em sua maioria), promovemos, naquele ano, cortejos, encontros e debates sobre a import\u00e2ncia de mantermos viva aquela tradi\u00e7\u00e3o.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular",
                "Esporte"
            ],
            "tag": [
                "bloco carnavalesco"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 113,
            "name": "Espa\u00e7o para Eventos"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/82/file/2344/logo-9c7edfd32397654d75bd19e8281f5a67.png"
        },
        "endereco": "Rua An\u00e1lia Dol\u00e1cio Albino, 30\nParque Maria Helena, SP\nCEP 05854-020",
        "id": 82,
        "location": {
            "latitude": "-23.6606928",
            "longitude": "-46.7620601"
        },
        "name": "Associa\u00e7\u00e3o Educacional e Assistencial Casa do Zezinho",
        "shortDescription": "A Casa do Zezinho tem sede pr\u00f3pria com \u00e1rea constru\u00edda de aproximadamente 3.200 m2, dividida em espa\u00e7os de aprendizagem, laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica, est\u00fadios de som e de v\u00eddeo, oficinas e ateli\u00eas de arte, quadras poliesportivas, piscina, refeit\u00f3rio, audit\u00f3rios, ambulat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, espa\u00e7os comuns e espa\u00e7os de integra\u00e7\u00e3o ambiental. \u00c9 um lugar onde os Zezinhos recebem aten\u00e7\u00e3o, carinho, alimenta\u00e7\u00e3o, material escolar e orienta\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de sua identidade, criatividade e capacidade produtiva. A atua\u00e7\u00e3o da Casa do Zezinho se d\u00e1 em toda a rede de rela\u00e7\u00f5es dos Zezinhos: a escola, a fam\u00edlia, a sa\u00fade, as leis, a cidadania, promovendo seu desenvolvimento e o reconhecimento de suas potencialidades atrav\u00e9s do incentivo \u00e0 curiosidade, ao prazer pela descoberta e ao aprendizado constante, atrav\u00e9s de um processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento que desenvolve a cria\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o cr\u00edtica, tendo como meta o desenvolvimento de um ser humano aut\u00f4nomo e consciente de seu percurso.\n ",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "associa\u00e7\u00e3o",
                "forma\u00e7\u00e3o",
                "lazer"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "05855-300",
        "id": 66,
        "location": {
            "latitude": "-23.6614767",
            "longitude": "-46.7671793"
        },
        "name": "Ateli\u00ea PopulArte",
        "shortDescription": "O AteliePopulArte \u00e9 um espa\u00e7o aberto para a constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas que fotalecem a atividade art\u00edstica da regi\u00e3o perif\u00e9rica da cidade de S\u00e3o Paulo, esse espa\u00e7o foi constitu\u00eddo como uma a\u00e7\u00e3o do Coletivo de Artes Visuais da Ag\u00eancia de Fomento a Cultura Solano Trindade.Dentro desse espa\u00e7o o artista pode compartilhar t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o, materiais, saberes e reflex\u00f5es a cerca da arte. Al\u00e9m disso o espa\u00e7o prev\u00ea encontros, debates, workshops e viv\u00eancias que possibiltar\u00e3o um cen\u00e1rio prop\u00edcio para a forma\u00e7\u00e3o do artista e do p\u00fablico.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artesanato",
                "Artes Visuais"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 113,
            "name": "Espa\u00e7o para Eventos"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Pedro \u00c1lvares Cabral. Parque do ibirapuera\n",
        "id": 175,
        "location": {
            "latitude": "-23.5868398284439",
            "longitude": "-46.6536140441895"
        },
        "name": "Audit\u00f3rio Ibirapuera",
        "shortDescription": "Com 7 mil m\u00b2 de \u00e1rea constru\u00edda e 4.870 m\u00b2 de \u00e1rea projetada, o audit\u00f3rio apresenta espet\u00e1culos de m\u00fasica, teatro e dan\u00e7a, servindo de espa\u00e7o para o desenvolvimento de novos talentos e a promo\u00e7\u00e3o do encontro entre culturas e express\u00f5es art\u00edsticas nacionais e internacionais.",
        "terms": {
            "area": [
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": [
                "audit\u00f3rio"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Jo\u00e3o Passalacqua, 66, Bela Vista",
        "id": 176,
        "location": {
            "latitude": "-23.5536502",
            "longitude": "-46.6459948"
        },
        "name": "Bal\u00e9 da Cidade de S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "O Bal\u00e9 da Cidade de S\u00e3o Paulo foi criado em 7 de Fevereiro de 1968, com o nome de Corpo de Baile Municipal. Inicialmente com a proposta de acompanhar as \u00f3peras do Theatro Municipal e se apresentar com obras do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico, teve Johnny Franklin como seu primeiro diretor art\u00edstico.\n\nN\u00e3o oferece cursos.",
        "terms": {
            "area": [
                "Dan\u00e7a"
            ],
            "tag": [
                "bal\u00e9"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/92/file/2526/logosampaio-307389dcd13c643e0228da887eca1976.jpg"
        },
        "endereco": "05791220",
        "id": 92,
        "location": {
            "latitude": "-23.6436593172228",
            "longitude": "-46.7845058441162"
        },
        "name": "Banco Comunit\u00e1rio Uni\u00e3o Sampaio",
        "shortDescription": "S\u00e3o servi\u00e7os financeiros e banc\u00e1rios gerenciados pela comunidade, fazendo com que estes servi\u00e7os al\u00e9m de mais acess\u00edveis sejam um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o e est\u00edmulo ao desenvolvimento local.",
        "terms": {
            "area": [
                "Economia Criativa"
            ],
            "tag": [
                "econ\u00f4mia solid\u00e1ria",
                "moedas criativas"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Roberto Simonsen, 136. S\u00e3o Paulo",
        "id": 209,
        "location": {
            "latitude": "-23.5486686",
            "longitude": "-46.6322562"
        },
        "name": "Beco do Pinto",
        "shortDescription": "A Casa da Imagem administra o Beco do Pinto, antiga passagem que a separa do vizinho Solar da Marquesa de Santos. Atualmente, serve como espa\u00e7o expositivo para instala\u00e7\u00f5es site specific. Conhecido tamb\u00e9m como Beco do Col\u00e9gio, esse corredor era a passagem utilizada na S\u00e3o Paulo colonial para o tr\u00e2nsito de pessoas e animais, ligando o Largo da S\u00e9 \u00e0 v\u00e1rzea do Rio Tamanduate\u00ed. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "beco"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Daniel Gran, s/no",
        "id": 31,
        "location": {
            "latitude": "-23.67488970262",
            "longitude": "-46.7698200792074"
        },
        "name": "Biblioteca CEU Cap\u00e3o Redondo",
        "shortDescription": "Atividades iniciadas no dia 22 de agosto de 2009. O acervo \u00e9 formado por livros, revistas, gibis, jornais e DVDs. Este \u00e9 voltado \u00e0s diversas \u00e1reas do conhecimento, com destaque para os livros de literatura brasileira, infanto juvenil e juvenil. Todos os servi\u00e7os e atividades desenvolvidas na Biblioteca destinam-se \u00e0 inclus\u00e3o s\u00f3cio-cultural e ao incentivo \u00e0 leitura dos alunos do CEU Cap\u00e3o Redondo e a toda comunidade.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "CEU"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Feiti\u00e7o da Vila, s/n",
        "id": 33,
        "location": {
            "latitude": "-23.6865819800394",
            "longitude": "-46.7948913574219"
        },
        "name": "Biblioteca CEU Feiti\u00e7o da Vila",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Deputado Em\u00edlio Carlos, 3.641, Vila Nova Cachoeirinha",
        "id": 194,
        "location": {
            "latitude": "-23.4760962",
            "longitude": "-46.6702768"
        },
        "name": "Biblioteca do Centro Cultural da Juventude Jayme Cortez",
        "shortDescription": "A Biblioteca Jayme Cortez do Centro Cultural da Juventude possui um acervo para consulta local e empr\u00e9stimo com mais 10 mil exemplares entre livros, \u00e1lbuns de HQs, mang\u00e1s, peri\u00f3dicos e material audiovisual.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. General Jardim, 485, Vila Buarque.",
        "id": 99,
        "location": {
            "latitude": "-23.5446638",
            "longitude": "-46.649307"
        },
        "name": "Biblioteca Infantojuvenil Monteiro Lobato",
        "shortDescription": "Com o nome de Biblioteca Infantil Municipal, este equipamento foi criado em 14 de abril de 1936, como parte de um amplo projeto de incentivo \u00e0 cultura, elaborado por um grupo de intelectuais liderado por M\u00e1rio de Andrade, ent\u00e3o diretor do Departamento Municipal de Cultura (atual Secretaria Municipal de Cultura). \u00c9 a mais antiga biblioteca infantil em funcionamento no Brasil e precursora de outras similares, tanto no munic\u00edpio como no interior do estado de S\u00e3o Paulo. Em 1955, a biblioteca passou a denominar-se Monteiro Lobato em homenagem ao escritor que tanto encanta crian\u00e7as, jovens e adultos.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Carlos Lacerda, 678",
        "id": 29,
        "location": {
            "latitude": "-23.6378998479326",
            "longitude": "-46.7798173427582"
        },
        "name": "Biblioteca Jo\u00e3o do Rio",
        "shortDescription": "Al\u00e9m da circula\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, a Jo\u00e3o do Rio disp\u00f5e ainda de atra\u00e7\u00f5es voltadas ao p\u00fablico infantil, como o Espa\u00e7o Encantado, criado para estimular nas crian\u00e7as a leitura por prazer e n\u00e3o por obriga\u00e7\u00e3o, dispondo de uma grande quantidade de livros infantis, brinquedos e um espa\u00e7o aconchegante onde as crian\u00e7as podem deitar, ler, brincar e se divertir. A biblioteca disp\u00f5e ainda de uma Sala de V\u00eddeos que, assim como o Espa\u00e7o Encantado, pode ser reservada por professores e educadores para o desenvolvimento de atividades educacionais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "CEU"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Vergueiro, 1.000, Para\u00edso",
        "id": 170,
        "location": {
            "latitude": "-23.570984",
            "longitude": "-46.6398676"
        },
        "name": "Biblioteca Louis Braille",
        "shortDescription": "Planejada e equipada para atender portadores de defici\u00eancia visual, re\u00fane em seu acervo livros did\u00e1ticos, t\u00e9cnicos, liter\u00e1rios, infantojuvenis e peri\u00f3dicos em braile e \u00e1udio. A biblioteca tamb\u00e9m atua como editora, produzindo livros em braile e livros falados. Possui computadores adaptados para que os deficientes visuais tenham acesso \u00e0 internet.\n",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "braille"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. da Consola\u00e7\u00e3o, 94, Consola\u00e7\u00e3o",
        "id": 128,
        "location": {
            "latitude": "-23.5478663",
            "longitude": "-46.643437"
        },
        "name": "Biblioteca M\u00e1rio de Andrade",
        "shortDescription": "Uma das mais tradicionais institui\u00e7\u00f5es culturais do pa\u00eds, a BMA possui acervo expressivo, com destaque para as cole\u00e7\u00f5es de artes, mapas, peri\u00f3dicos, obras raras e acervo da ONU. Oferece, tamb\u00e9m, atendimento especializado a pesquisadores. Em sua programa\u00e7\u00e3o, acontecem eventos liter\u00e1rios, exposi\u00e7\u00f5es, cursos, palestras e outras atividades culturais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro",
                "Pesquisa"
            ],
            "tag": [
                "acervo"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Lu\u00eds, 235. S\u00e3o Paulo\n",
        "id": 129,
        "location": {
            "latitude": "-23.5471951",
            "longitude": "-46.6426639"
        },
        "name": "Biblioteca M\u00e1rio de Andrade \u2013 Se\u00e7\u00e3o Circulante",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Ilo Ottani, 146, Pari",
        "id": 100,
        "location": {
            "latitude": "-23.5259994",
            "longitude": "-46.6111496"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Adelpha Figueiredo",
        "shortDescription": "Inaugurada em 18 de mar\u00e7o de 1967, est\u00e1 localizada no bairro do Pari. A denomina\u00e7\u00e3o desta biblioteca \u00e9 uma homenagem a Adelpha Figueiredo, uma bibliotec\u00e1ria que muito contribuiu para transformar as bibliotecas p\u00fablicas em centros de cultura.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Taquari, 549, Parque da Mooca, Mooca",
        "id": 101,
        "location": {
            "latitude": "-23.5513671",
            "longitude": "-46.5978303"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Affonso Taunay",
        "shortDescription": "A biblioteca foi inaugurada em 8 de abril de 1954. Atualmente, com acervo geral e documenta\u00e7\u00e3o do bairro da Mooca, ocupa uma \u00e1rea de mais de 2 mil m\u00b2",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "biblioteca"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. El\u00edsio Teixeira Leite, 1.470",
        "id": 102,
        "location": {
            "latitude": "-23.4811494",
            "longitude": "-46.7012869"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Afonso Schmidt",
        "shortDescription": "Inaugurada em 16 de abril de 1966, a biblioteca est\u00e1 instalada em um pr\u00e9dio de tr\u00eas andares. \u00c9 um polo cultural de relevante import\u00e2ncia para a regi\u00e3o.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "biblioteca"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Henrique Schaumann, 777, Pinheiros",
        "id": 103,
        "location": {
            "latitude": "-23.5583936",
            "longitude": "-46.682214"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Alceu Amoroso Lima - Tem\u00e1tica em Poesia",
        "shortDescription": "Inaugurada em dezembro de 1979, tornou-se um ponto de cultura do bairro de Pinheiros e passou a ser tem\u00e1tica em poesia em setembro de 2006. Al\u00e9m do acervo comum \u00e0s demais bibliotecas do Sistema Municipal, possui programa\u00e7\u00e3o e acervo espec\u00edficos de sua tem\u00e1tica.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "poesia"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Joaquim Jos\u00e9 da Nova, s/n\u00ba",
        "id": 104,
        "location": {
            "latitude": "-23.5037732684824",
            "longitude": "-46.5925240516663"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica \u00c1lvares de Azevedo",
        "shortDescription": "A biblioteca destinada ao p\u00fablico infantojuvenil Pablo Neruda foi inaugurada em 7 de setembro de 1956 e a biblioteca para adultos \u00c1lvares de Azevedo, em 25 de janeiro de 1982. Em outubro de 2005, foram unificadas, passando a denominar-se somente \u00c1lvares de Azevedo.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Pedroso de Moraes, 1.919, Pinheiros",
        "id": 105,
        "location": {
            "latitude": "-23.5590533",
            "longitude": "-46.6977593"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica \u00c1lvaro Guerra",
        "shortDescription": "Inaugurada em 1955, tornou-se um importante polo cultural da regi\u00e3o. Em 2008, a fim de tornar os ambientes compat\u00edveis com as necessidades dos leitores atuais, a biblioteca foi reformada e conta com espa\u00e7os amplos e modernos. Possui, tamb\u00e9m, um jardim de leitura projetado para acolher atividades de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias e de leitura.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Jos\u00e9 Cl\u00f3vis Castro, s/n\u00ba, Jardim da Sa\u00fade",
        "id": 106,
        "location": {
            "latitude": "-23.6123761",
            "longitude": "-46.6170155"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Amadeu Amaral",
        "shortDescription": "Inaugurada em 6 de outubro de 1966, a biblioteca conta, atualmente, com 28 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Cojuba, 45, Itaim Bibi",
        "id": 107,
        "location": {
            "latitude": "-23.5867757",
            "longitude": "-46.6840138"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Anne Frank",
        "shortDescription": "Iniciou suas atividades em 16 de junho de 1947, com salas de leitura e de empr\u00e9stimo e, pouco tempo depois, com cinema para crian\u00e7as. Em 1953, foi lan\u00e7ada a pedra fundamental do novo pr\u00e9dio em um terreno de 1.200 m\u00b2. No dia 17 de maio de 1955, foi inaugurada a Biblioteca e o Teatro Infantil do Itaim, conjunto batizado de Biblioteca Infantil Anne Frank em homenagem \u00e0 jovem escritora, \u00edcone da 2\u00aa Guerra Mundial. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Oto Schubart, 196 - Parque S\u00e3o Lucas SP",
        "id": 108,
        "location": {
            "latitude": "-23.594746",
            "longitude": "-46.5480474"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Aureliano Leite",
        "shortDescription": "Biblioteca inaugurada em 8 de julho de 1981 no bairro da Vila Prudente e transferida para pr\u00e9dio pr\u00f3prio no Parque S\u00e3o Lucas, em 12 de novembro de 1992, onde mant\u00e9m atendimento \u00e0 comunidade local.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Paulo Eir\u00f3, 525, Santo Amaro",
        "id": 109,
        "location": {
            "latitude": "-23.6521441",
            "longitude": "-46.7078723"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Belmonte - Tem\u00e1tica em Cultura Popular",
        "shortDescription": "A Biblioteca Belmonte, localizada no eixo cultural e comercial do bairro de Santo Amaro, zona sul de S\u00e3o Paulo, tornou-se tem\u00e1tica em cultura popular a partir de agosto de 2007. Al\u00e9m de investir na cultura popular, a biblioteca atua na forma\u00e7\u00e3o dos jovens, orientando pesquisas, trabalhos escolares e acad\u00eamicos, e com crian\u00e7as, por meio de leitura e de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular",
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Mutinga, 1.425, Pirituba",
        "id": 110,
        "location": {
            "latitude": "-23.4861083",
            "longitude": "-46.73924"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Brito Broca",
        "shortDescription": "As Bibliotecas Brito Broca e Or\u00edgenes Lessa foram unificadas a partir do decreto 46.434 de outubro de 2005, que criou o Sistema Municipal de Bibliotecas, passando a denominar-se unicamente Brito Broca.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Waldemar Sanches, 41, Butant\u00e3",
        "id": 111,
        "location": {
            "latitude": "-23.5757368",
            "longitude": "-46.7381001"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Camila Cerqueira C\u00e9sar",
        "shortDescription": "A biblioteca possui um acervo de 36 mil exemplares, constitu\u00eddo por livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas, multim\u00eddia e outros. Oferece, tamb\u00e9m, servi\u00e7os de hemeroteca e mural de oportunidades e informa\u00e7\u00f5es culturais. Organiza atividades diversas, como oficinas de literatura, leitura, m\u00fasica, jogos, hora do conto, roda de hist\u00f3rias e palestras sobre temas atuais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Celso Garcia, 4.200, Tatuap\u00e9",
        "id": 112,
        "location": {
            "latitude": "-23.5359816",
            "longitude": "-46.5718363"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Cassiano Ricardo (Tem\u00e1tica em M\u00fasica)",
        "shortDescription": "Inaugurada em 9 de julho de 1952, al\u00e9m do acervo geral, conta com um acervo de m\u00fasica impresso e sonoro, dispon\u00edvel para consultas, empr\u00e9stimos e audi\u00e7\u00e3o em um local especialmente dedicado \u00e0 m\u00fasica, o Espa\u00e7o Itamar Assump\u00e7\u00e3o, em funcionamento desde 2007.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "04256-190\n\n",
        "id": 113,
        "location": {
            "latitude": "-23.6310706",
            "longitude": "-46.5889847"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Castro Alves",
        "shortDescription": "Inaugurada em 6 de novembro de 1988, a biblioteca tem grande repercuss\u00e3o e significado cultural para o bairro.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Br\u00e1s Louren\u00e7o, 333, Jardim da Gl\u00f3ria",
        "id": 114,
        "location": {
            "latitude": "-23.5834687",
            "longitude": "-46.6234785"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Ch\u00e1cara do Castelo",
        "shortDescription": "Inaugurada em 7 de setembro de 1956 no Jardim da Gl\u00f3ria, a biblioteca conta, atualmente, com 26 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Jaricunas, 458, Bairro Siciliano",
        "id": 115,
        "location": {
            "latitude": "-23.5355447",
            "longitude": "-46.7011968"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Clarice Lispector",
        "shortDescription": "No dia 7 de setembro de 1956, a unidade foi inaugurada como Biblioteca do Bairro Siciliano. Em 1978, recebeu o nome de Biblioteca Infantojuvenil Clarice Lispector, em homenagem \u00e0 escritora que havia falecido recentemente. No ano de 2008, passou por uma reforma que lhe conferiu espa\u00e7os mais amplos e acessibilidade para deficientes. Possui um acervo de aproximadamente 35.000 livros diversos, especialmente de literatura infantil. De Clarice Lispector, possui desde as primeiras edi\u00e7\u00f5es de sua obra at\u00e9 biografias.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Otelo Augusto Ribeiro, 113, Guaianases.",
        "id": 116,
        "location": {
            "latitude": "-23.5446825",
            "longitude": "-46.4099256"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Cora Coralina",
        "shortDescription": "Inaugurada como biblioteca infantil de Guaianases em 21 de maio de 1966, atualmente atende a um p\u00fablico de todas as idades, com um acervo de aproximadamente 42 mil exemplares.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Di\u00f3genes Dourado, 101.",
        "id": 117,
        "location": {
            "latitude": "-23.4448384",
            "longitude": "-46.7154703"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica \u00c9rico Ver\u00edssimo",
        "shortDescription": "A biblioteca surgiu a partir de manifesta\u00e7\u00f5es reivindicat\u00f3rias da comunidade da Cohab e, inaugurada em novembro de 1985, iniciou suas atividades em 15 de setembro de 1986, em um pr\u00e9dio cedido pela Cohab Parada de Taipas.\n",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Jos\u00e9 Joaquim, 290, Sapopemba",
        "id": 118,
        "location": {
            "latitude": "-23.5790292",
            "longitude": "-46.5173305"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Gilberto Freyre",
        "shortDescription": "A Biblioteca P\u00fablica Gilberto Freyre foi inaugurada em 27 de agosto de 1988. Sua cria\u00e7\u00e3o foi resposta aos insistentes pedidos dos moradores, pois, na \u00e9poca, n\u00e3o havia equipamentos culturais no bairro onde est\u00e1 localizada, Sapopemba (zona leste). O nome da unidade presta uma justa homenagem a um dos mais importantes soci\u00f3logos brasileiros, autor de \u201cCasa-Grande & Senzala\u201d. A biblioteca possui acervo variado de livros, revistas e peri\u00f3dicos, al\u00e9m de programa\u00e7\u00f5es culturais que visam estimular a pr\u00e1tica da leitura desde a inf\u00e2ncia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Celso Garcia, 4.142, Tatuap\u00e9.",
        "id": 119,
        "location": {
            "latitude": "-23.535956",
            "longitude": "-46.5722781"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Hans Christian Andersen - Tem\u00e1tica em Contos de Fadas",
        "shortDescription": "Primeira biblioteca da regi\u00e3o leste, foi inaugurada em 9 de julho de 1952 como Biblioteca Infantil do Tatuap\u00e9 e passou a denominar-se Biblioteca Infantojuvenil Hans Christian Andersen em homenagem ao escritor dinamarqu\u00eas, conhecido mundialmente. Em outubro de 2005, tornou-se tem\u00e1tica em contos de fadas.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "contos de fadas"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Jos\u00e9 Viriato de Castro, s/n\nCampo Limpo - 05788-310\nS\u00e3o Paulo, SP",
        "id": 37,
        "location": {
            "latitude": "-23.6331325",
            "longitude": "-46.774138"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Helena Silveira",
        "shortDescription": "A biblioteca foi inaugurada em 5 de novembro de 1988 e est\u00e1 localizada no Campo Limpo. Possui aproximadamente 31 mil exemplares para empr\u00e9stimos e consulta e abriga um telecentro",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Andes, 491-A, Guaianases",
        "id": 121,
        "location": {
            "latitude": "-23.5376374",
            "longitude": "-46.4098942"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Jamil Almansur Haddad",
        "shortDescription": "Localizada em Guaianases, a biblioteca foi inaugurada em 5 de abril de 1991e \u00e9 muito importante para os moradores do bairro, pois lhes proporciona acesso a equipamento e eventos culturais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Comandante Eduardo de Oliveira, s/n\u00ba, Parque Edu Chaves",
        "id": 122,
        "location": {
            "latitude": "-23.4764429",
            "longitude": "-46.5646237"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos",
        "shortDescription": "Desde sua inaugura\u00e7\u00e3o, em 6 de setembro de 1991, a unidade tem sido uma biblioteca de alta demanda, atendendo n\u00e3o somente crian\u00e7as e adolescentes, mas tamb\u00e9m adultos e pessoas da terceira idade.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Largo do Ros\u00e1rio, 20",
        "id": 124,
        "location": {
            "latitude": "-23.5256658",
            "longitude": "-46.5491053"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Jos\u00e9 Paulo Paes",
        "shortDescription": "As Bibliotecas Guilherme de Almeida e Sra. Leandro Dupr\u00e9 foram criadas no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70 e unificadas, a partir de outubro de 2005, pelo decreto 46.434 de cria\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Bibliotecas, passando a denominar-se Jos\u00e9 Paulo Paes. A biblioteca integra o Centro Cultural da Penha.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Padre Francisco de Toledo, 331, Cohab Manoel da N\u00f3brega, Artur Alvim",
        "id": 125,
        "location": {
            "latitude": "-23.5465876",
            "longitude": "-46.4845303"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Jovina Rocha \u00c1lvares Pessoa",
        "shortDescription": "As Bibliotecas Pl\u00ednio Ayrosa e Jovina Rocha \u00c1lvares Pessoa foram criadas no in\u00edcio dos anos 80 e unificadas, a partir de outubro de 2005, pelo decreto 46.434 de cria\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Bibliotecas, passando a denominar-se Jovina Rocha \u00c1lvares Pessoa.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Haroldo Daltro, 451,Vila Nova Manchester",
        "id": 126,
        "location": {
            "latitude": "-23.5471623",
            "longitude": "-46.5342572"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Lenyra Fraccaroli",
        "shortDescription": "A Biblioteca Infantojuvenil de Vila Manchester foi inaugurada no dia 7 de setembro de 1956 e, em 1991, passou a denominar-se Biblioteca Lenyra Fraccaroli, homenageando a idealizadora e criadora das bibliotecas infantojuvenis da cidade de S\u00e3o Paulo.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Br\u00e1s Pires Meira, 100, Interlagos",
        "id": 127,
        "location": {
            "latitude": "-23.689947",
            "longitude": "-46.7095358"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Malba Tahan",
        "shortDescription": "Inaugurada em 9 de dezembro de 1987, a biblioteca, em sua denomina\u00e7\u00e3o, homenageia o escritor brasileiro J\u00falio C\u00e9sar de Mello e Sousa, que, sob o pseud\u00f4nimo Malba Tahan, consagrou-se por suas obras no panorama nacional da literatura infantojuvenil.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/41/file/765/logo_bibliotecas_1244231738-d30ef7a61282f0c956eedf7eabb238a4.jpg"
        },
        "endereco": "Av. Anac\u00ea, 92\nJardim Umarizal - Campo Limpo\n05755-090 S\u00e3o Paulo, SP",
        "id": 41,
        "location": {
            "latitude": "-23.61772",
            "longitude": "-46.7571052"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Marcos Rey",
        "shortDescription": "A biblioteca conta com acervo diversificado e realiza atividades culturais de saraus e leitura, literatura e media\u00e7\u00e3o",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Cat\u00e3o, 611, Lapa",
        "id": 130,
        "location": {
            "latitude": "-23.5263398",
            "longitude": "-46.7006642"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica M\u00e1rio Schenberg (Tem\u00e1tica em Ci\u00eancias)",
        "shortDescription": "Inaugurada em 23 de dezembro de 1953 como Biblioteca Francisco Pati, a unidade teve seu nome alterado para Biblioteca P\u00fablica M\u00e1rio Schenberg em outubro de 2005, quando passou a atender a um p\u00fablico de todas as idades. Em novembro de 2008, tornou-se, tamb\u00e9m, tem\u00e1tica em ci\u00eancias.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "ci\u00eancias"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. S\u00e3o Romualdo, 382. Lim\u00e3o",
        "id": 131,
        "location": {
            "latitude": "-23.4971978",
            "longitude": "-46.6729369"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Menotti Del Picchia",
        "shortDescription": "A Biblioteca P\u00fablica Menotti Del Picchia foi inaugurada em 25 de setembro de 1992, no bairro do Lim\u00e3o, como biblioteca infantojuvenil, e passou a atender tamb\u00e9m o p\u00fablico adulto a partir de 2005. Conta atualmente com um acervo de 26.500 exemplares, constitu\u00eddo por livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas, multim\u00eddia, entre outros. Em 18 de agosto de 2010, foi inaugurado seu telecentro.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Aricanduva, 5.777, Jardim Aricanduva",
        "id": 132,
        "location": {
            "latitude": "-23.5862642",
            "longitude": "-46.4881356"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Milton Santos",
        "shortDescription": "Inaugurada em 21 de novembro de 2001, a unidade est\u00e1 instalada num espa\u00e7o de 1.000 m\u00b2 e se dedica \u00e0 leitura, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e a atividades culturais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Conselheiro Moreira de Barros, 170, Santana",
        "id": 133,
        "location": {
            "latitude": "-23.4970916",
            "longitude": "-46.6273566"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Narbal Fontes",
        "shortDescription": "A biblioteca est\u00e1 instalada em pr\u00e9dio pr\u00f3prio, constru\u00eddo em estilo normando e rico trabalho arquitet\u00f4nico, um patrim\u00f4nio hist\u00f3rico para a comunidade e para a hist\u00f3ria do bairro. O local pertenceu a uma tradicional fam\u00edlia santanense quando se chamava Ch\u00e1cara Baruel.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Ten\u00f3rio Aguiar, 32, Santana",
        "id": 134,
        "location": {
            "latitude": "-23.4985966",
            "longitude": "-46.6193282"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Nuto Sant'Anna",
        "shortDescription": "naugurada em 7 de fevereiro de 1957, \u00e9 uma das mais antigas bibliotecas p\u00fablicas da cidade. Foi projetada pelo arquiteto Aluisio de Rocha Le\u00e3o.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Ant\u00f4nio Maia, 651, Perus.",
        "id": 135,
        "location": {
            "latitude": "-23.4070318",
            "longitude": "-46.7547323"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Padre Jos\u00e9 de Anchieta",
        "shortDescription": "A Biblioteca Municipal do Distrito de Perus foi criada devido ao crescimento populacional do bairro, em especial ao grande n\u00famero de crian\u00e7as. A biblioteca iniciou suas atividades em 24 de maio de 1968.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Ars\u00eanio Tavollieri, 45, Jabaquara. ",
        "id": 136,
        "location": {
            "latitude": "-23.651279",
            "longitude": "-46.6452156"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Paulo Duarte (Tem\u00e1tica em Cultura Negra)",
        "shortDescription": "As Bibliotecas Paulo Duarte e Dr. Joaquim Jos\u00e9 de Carvalho foram unificadas em outubro de 2005, passando a denominar-se Biblioteca Paulo Duarte. Esta unidade est\u00e1 integrada ao Centro Cultural do Jabaquara e, em novembro de 2012, tornou-se tem\u00e1tica em cultura afro-brasileira.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra",
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "afro",
                "afro-brasileira"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Pra\u00e7a Ituzaing\u00f3, s/n \nTatuap\u00e9 - 03334-020 S\u00e3o Paulo, SP ",
        "id": 137,
        "location": {
            "latitude": "-23.5528002459567",
            "longitude": "-46.572847366333"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Paulo S\u00e9rgio Duarte Milliet",
        "shortDescription": "Inaugurada em 7 de setembro de 1956, a biblioteca conta, atualmente, com 34 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia. Destacam-se obras nas \u00e1reas de literatura latino-americana, filosofia, religi\u00e3o, ci\u00eancias sociais e hist\u00f3ria. Possui se\u00e7\u00f5es especializadas em artes, hemeroteca, recursos audiovisuais e banco de pe\u00e7as teatrais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "v. Renata, 163, Vila Formosa",
        "id": 138,
        "location": {
            "latitude": "-23.5717357",
            "longitude": "-46.5405927"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Paulo Set\u00fabal - Tem\u00e1tica em Literatura Policial",
        "shortDescription": "Em 2002, as Bibliotecas Jos\u00e9 Paulo Paes e Paulo Set\u00fabal foram integradas e adaptadas para receber um p\u00fablico de todas as faixas et\u00e1rias, contribuindo para a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento e, em 2005, foram oficialmente unificadas, passando a denominar-se Paulo Set\u00fabal. Em dezembro de 2012, tornou-se tem\u00e1tica em literatura policial.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "literatura policial"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Helena do Sacramento, n\u00ba 1.000 \u2013 Mandaqui",
        "id": 139,
        "location": {
            "latitude": "-23.482116",
            "longitude": "-46.6323341"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Pedro Nava",
        "shortDescription": "Inaugurada em 17 de dezembro de 1988, a unidade conta, atualmente, com acervo de 25 mil exemplares, constitu\u00eddo por livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia, al\u00e9m do acervo braile.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Jo\u00e3o Dias, 822, Santo Amaro",
        "id": 140,
        "location": {
            "latitude": "-23.6461776",
            "longitude": "-46.7084887"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Prefeito Prestes Maia - Tem\u00e1tica em Arquitetura e Urbanismo",
        "shortDescription": "Em dezembro de 2012, esta biblioteca passou a ser tem\u00e1tica em arquitetura e urbanismo, oferecendo cole\u00e7\u00e3o especializada, al\u00e9m de seu acervo geral com cerca de 53 mil itens. Do t\u00e9rreo ao segundo andar, localizam-se os servi\u00e7os de refer\u00eancia e empr\u00e9stimo, espa\u00e7os de leitura e telecentro. Do terceiro ao quinto andar, realizam-se oficinas, semin\u00e1rios e palestras e se encontram a cole\u00e7\u00e3o do ex-prefeito Prestes Maia e o acervo de arquitetura e urbanismo, dispon\u00edveis mediante agendamento. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Arquitetura-Urbanismo",
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "arquitetura",
                "urbanismo"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Restinga, 136, Tatuap\u00e9",
        "id": 141,
        "location": {
            "latitude": "-23.5398245",
            "longitude": "-46.5800425"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Prof. Arnaldo Magalh\u00e3es Gi\u00e1como",
        "shortDescription": "Inaugurada em 7 de setembro de 1956, era conhecida como Biblioteca Tatuap\u00e9 II, at\u00e9 que, em novembro de 1977, recebeu o nome do professor, escritor, educador e incentivador cultural.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Nordestina, 780, S\u00e3o Miguel Paulista",
        "id": 142,
        "location": {
            "latitude": "-23.4995519",
            "longitude": "-46.4402826"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Raimundo de Menezes",
        "shortDescription": "Inaugurada em 12 de julho de 1980, a unidade est\u00e1 instalada, desde 2005, neste atual pr\u00e9dio, mais espa\u00e7oso, capaz de atender, de maneira mais adequada, o p\u00fablico e o desenvolvimento de diversas atividades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Muniz de Sousa, 1.155, Aclima\u00e7\u00e3o",
        "id": 143,
        "location": {
            "latitude": "-23.5727846",
            "longitude": "-46.6290954"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Raul Bopp - Tem\u00e1tica em Meio Ambiente",
        "shortDescription": "A Biblioteca da Aclima\u00e7\u00e3o foi inaugurada em 1961, tendo seu nome alterado para Raul Bopp em 2005. Em 30 de maio de 2009, tornou-se tem\u00e1tica em meio ambiente, disponibilizando rico acervo sobre o tema, com curadoria do ambientalista F\u00e1bio Feldmann.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro",
                "Meio Ambiente"
            ],
            "tag": [
                "ecologia",
                "meio ambiente"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a do Centen\u00e1rio de Vila Prudente, 25, Vila Prudente",
        "id": 144,
        "location": {
            "latitude": "-23.5818697",
            "longitude": "-46.5834044"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica  Ricardo Ramos",
        "shortDescription": "Inaugurada no dia 7 de setembro de 1956, a biblioteca conta com 27 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Cisplatina, 505, Ipiranga",
        "id": 145,
        "location": {
            "latitude": "-23.5879253",
            "longitude": "-46.6023616"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Roberto Santos - Tem\u00e1tica em Cinema",
        "shortDescription": "Inaugurada em 26 de novembro de 1953, foi a segunda biblioteca circulante criada em S\u00e3o Paulo, em um n\u00facleo bastante populoso e com muitas escolas. Em 14 de junho de 2008, foi inaugurado seu acervo tem\u00e1tico em cinema, uma vez que j\u00e1 tinha se tornado ponto de encontro de cin\u00e9filos da cidade, com a tradicional sess\u00e3o aos s\u00e1bados do Cineclube Ipiranga.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cinema",
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "audiovisual",
                "cinema"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Sampei Sato, 440, Ermelino Matarazzo",
        "id": 146,
        "location": {
            "latitude": "-23.4861896",
            "longitude": "-46.4803687"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Rubens Borba de Moraes",
        "shortDescription": "A denomina\u00e7\u00e3o da biblioteca homenageia o ilustre bibliotec\u00e1rio Rubens Borba Alves de Moraes, que muito contribuiu, ao lado de M\u00e1rio de Andrade e outros intelectuais, para a cria\u00e7\u00e3o do Departamento de Cultura da Cidade de S\u00e3o Paulo na d\u00e9cada de 30.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Vit\u00f3rio Santim, 44, Itaquera",
        "id": 147,
        "location": {
            "latitude": "-23.5367522",
            "longitude": "-46.4540694"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica S\u00e9rgio Buarque de Holanda",
        "shortDescription": "Inaugurada em 25 de janeiro de 1981, a biblioteca conta com acervo de 27 mil exemplares, constitu\u00eddo por livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Tucuruvi, 808, Tucuruvi",
        "id": 148,
        "location": {
            "latitude": "-23.4812084",
            "longitude": "-46.6043318"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Sylvia Orthof",
        "shortDescription": "Inaugurada em 12 de julho de 1981, a biblioteca conta, atualmente, com um acervo de aproximadamente 26 mil exemplares, constitu\u00eddo por livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Doutor Artur Fajardo, 447, Freguesia do \u00d3",
        "id": 149,
        "location": {
            "latitude": "-23.4865151",
            "longitude": "-46.7009235"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Thales Castanho de Andrade",
        "shortDescription": "naugurada como Biblioteca Infantil Cruz das Almas, a unidade passou a se chamar Biblioteca Infantojuvenil Thales Castanho de Andrade em 1977. Atualmente, conta com 33 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.\n",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Guilherme Val\u00eancia, 210, Itaquera",
        "id": 150,
        "location": {
            "latitude": "-23.5500962",
            "longitude": "-46.4405689"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Vicente de Carvalho",
        "shortDescription": "Localizada na Cohab Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio em Itaquera, a biblioteca conta com aproximadamente 13 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Jaguar, 225, Vila Curu\u00e7\u00e1",
        "id": 151,
        "location": {
            "latitude": "-23.5019102",
            "longitude": "-46.4203846"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Vicente Paulo Guimar\u00e3es",
        "shortDescription": "Inaugurada em 21 de fevereiro de 1990, a biblioteca conta, atualmente, com 27 mil exemplares, constitu\u00eddo por livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Jardim Tamoio, 1.119, Itaquera",
        "id": 152,
        "location": {
            "latitude": "-23.554296",
            "longitude": "-46.4352884"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica  Vinicius de Moraes",
        "shortDescription": "Instalada na Cohab Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio em Itaquera, a biblioteca conta com aproximadamente 17 mil exemplares de livros de literatura e informa\u00e7\u00e3o, revistas, atlas e multim\u00eddia.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Sena Madureira, 298, Vila Mariana",
        "id": 153,
        "location": {
            "latitude": "-23.5934285",
            "longitude": "-46.6389306"
        },
        "name": "Biblioteca P\u00fablica Viriato Corr\u00eaa (Tem\u00e1tica em Literatura Fant\u00e1stica)",
        "shortDescription": "inaugurada em julho de 1952 no bairro de Vila Mariana, atuou principalmente com o p\u00fablico infantojuvenil at\u00e9 novembro de 2008, quando passou a ser tamb\u00e9m tem\u00e1tica em literatura fant\u00e1stica.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua In\u00e1cio Monteiro, 6.900, 08474-335 S\u00e3o Paulo",
        "id": 229,
        "location": {
            "latitude": "-23.5803897",
            "longitude": "-46.3892467"
        },
        "name": "Biblioteca Tem\u00e1tica em Direitos Humanos Carlos Marighella",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro",
                "Pesquisa"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Fortunata Tadiello Natucci, 1.000. Perus - S\u00e3o Paulo\n",
        "id": 154,
        "location": {
            "latitude": "-23.405224",
            "longitude": "-46.7554022"
        },
        "name": "Bosque da Leitura  Parque Anhanguera",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Cardeal Motta, 84, Parque S\u00e3o Domingos., Pirituba.",
        "id": 156,
        "location": {
            "latitude": "-23.5080694",
            "longitude": "-46.721948"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Cidade de Toronto",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Afonso de Sampaio e Souza, 951, Itaquera",
        "id": 155,
        "location": {
            "latitude": "-23.570755",
            "longitude": "-46.4695783"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque  do Carmo",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua. Mais informa\u00e7\u00f5es pelos telefones ",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. S\u00e3o Quirino, 905, Vila Guilherme",
        "id": 165,
        "location": {
            "latitude": "-23.5478486",
            "longitude": "-46.6411521"
        },
        "name": "Bosque da Leitura  Parque do Trote",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Canuto Abreu, s/n\u00ba, Tatuap\u00e9.",
        "id": 158,
        "location": {
            "latitude": "-23.5555958",
            "longitude": "-46.5596207"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Esportivo dos Trabalhadores",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Estrada de Guarapiranga, 575, Guarapiranga",
        "id": 159,
        "location": {
            "latitude": "-23.6662803",
            "longitude": "-46.7179624"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Guarapiranga",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. IV Centen\u00e1rio, 1.268, Port\u00e3o 7A, ao lado do Viveiro Manequinho Lopes, Parque Ibirapuera",
        "id": 157,
        "location": {
            "latitude": "-23.5874162",
            "longitude": "-46.6576336"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Ibirapuera",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Ribeiro de Lima, 99, Luz. ",
        "id": 161,
        "location": {
            "latitude": "-23.5315133",
            "longitude": "-46.6363866"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Jardim da Luz",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Antonio Thadeo, 74, Guianases",
        "id": 164,
        "location": {
            "latitude": "-23.5438663",
            "longitude": "-46.4056169"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Lajeado",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Alcindo Bueno de Assis, 500, Tucuruvi",
        "id": 160,
        "location": {
            "latitude": "-23.4678767",
            "longitude": "-46.6072096"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Lions Club Tucuruvi",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Telmo Coelho Filho, 200, Vila Albano.",
        "id": 162,
        "location": {
            "latitude": "-23.5880595",
            "longitude": "-46.7561561"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Raposo Tavares",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Miguel de Castro, 321, Vila Zatti, Pirituba.",
        "id": 163,
        "location": {
            "latitude": "-23.4822327",
            "longitude": "-46.7184111"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque  Rodrigo de G\u00e1speri",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo localizado em parques da cidade que incentiva a leitura, facilita o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estimula a aprendizagem cont\u00ednua. Com um acervo de literatura e informa\u00e7\u00e3o, funciona aos domingos, das 10h \u00e0s 16h (parte deles abre tamb\u00e9m aos s\u00e1bados, no mesmo hor\u00e1rio), atendendo, em m\u00e9dia, 700 usu\u00e1rios em cada unidade, entre crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos que frequentam os parques. Al\u00e9m de promover o lazer cultural, divulga os servi\u00e7os regulares das bibliotecas p\u00fablicas da cidade e promove eventos culturais, como saraus, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, encontro com escritores, espet\u00e1culos teatrais e apresenta\u00e7\u00e3o de cordelistas, dentro da Programa\u00e7\u00e3o Artes na Rua",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Jasmim da Beirada, 71. campo limpo\n",
        "id": 42,
        "location": {
            "latitude": "-23.6651568",
            "longitude": "-46.7749858"
        },
        "name": "Bosque da Leitura Parque Santo Dias",
        "shortDescription": "Ambiente cultural alternativo em parques da cidade para incentivar a leitura e facilitar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, estimulando a aprendizagem cont\u00ednua dos cidad\u00e3os. Disp\u00f5e acervo de literatura, informa\u00e7\u00e3o e lazer. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "bosque de leitura",
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/72/file/1481/download_(2)-8032224b70b87eef86af8a21be6fca45.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Carlo Carra, 197-  Vila Santa Catarina - S\u00e3o Paulo- SP, 04367-000",
        "id": 72,
        "location": {
            "latitude": "-23.6510782",
            "longitude": "-46.6664457"
        },
        "name": "Candombl\u00e9 - M\u00e3e de Santo",
        "shortDescription": "Sorte, Amor, Negocios e Pertuba\u00e7\u00f5es. Videncia em \u00c0gua e B\u00fazios.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 80,
            "name": "Templo"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Morumbi, 5.387, Morumbi",
        "id": 210,
        "location": {
            "latitude": "-23.6140664",
            "longitude": "-46.7139925"
        },
        "name": "Capela do Morumbi",
        "shortDescription": "A Capela do Morumbi est\u00e1 localizada em um terreno da antiga Fazenda do Morumbi, cujo mais antigo documento encontrado, datado de 1825, registrava ser propriedade do ingl\u00eas John Rudge, que ali se dedicava ao cultivo de ch\u00e1. Desde 1991, este espa\u00e7o \u00e9 destinado a exposi\u00e7\u00f5es de arte contempor\u00e2nea, privilegiando seu uso como espa\u00e7o para a realiza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es art\u00edsticas site specific.",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "capela"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 80,
            "name": "Templo"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/55/file/1009/383349_243316582401502_592753296_n-0fd40c3452fe5f1deb58446b5dbe705c.jpg"
        },
        "endereco": "R. Jos\u00e9 Barros Magaldi, 1121 - Jd. S\u00e3o Lu\u00eds",
        "id": 55,
        "location": {
            "latitude": "-23.6673457",
            "longitude": "-46.737856"
        },
        "name": "Capulanas Cia de Arte Negra",
        "shortDescription": "Quatro mulheres negras, quatro hist\u00f3rias em ebuli\u00e7\u00e3o, quatro corpos desenhando-se no mesmo palco: poesias, m\u00fasicas, gestos, inquieta\u00e7\u00f5es e dan\u00e7as. Esta \u00e9 a Capulanas Cia de Arte Negra, grupo \u201cpaulistafricano\u201d formada pelas atrizes Adriana Paix\u00e3o, D\u00e9bora Mar\u00e7al, Fl\u00e1via Rosa e Priscila Preta, que se tran\u00e7aram em 2007, durante o curso de Comunica\u00e7\u00e3o das Artes do Corpo, na PUC/SP.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra",
                "Dan\u00e7a",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 123,
            "name": "Espa\u00e7o para apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/26/file/670/logoccd-vermelho-2-d4319cf4aacb408683415256404072b7-2.png"
        },
        "endereco": "rua vitorino carmilo, 459. S\u00e3o Paulo SP",
        "id": 26,
        "location": {
            "latitude": "-23.5329663907556",
            "longitude": "-46.6514531895518"
        },
        "name": "Casa da Cultura Digital",
        "shortDescription": "A Casa de Cultura Digital \u00e9 resultado de algumas d\u00e9cadas, um projeto que come\u00e7a com a contracultura dos anos 60-70 e vem parar aqui, na cibercultura do s\u00e9culo 21.",
        "terms": {
            "area": [
                "Arte Digital",
                "Artes Visuais",
                "Cinema",
                "Comunica\u00e7\u00e3o",
                "Cultura Digital",
                "Design",
                "Direito Autoral",
                "Economia Criativa",
                "Gastronomia",
                "Jogos Eletr\u00f4nicos",
                "Museu",
                "Novas M\u00eddias",
                "Produ\u00e7\u00e3o Cultural",
                "Televis\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 114,
            "name": "Creative Bureau"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Roberto Simonsen, 136. S\u00e3o Paulo",
        "id": 208,
        "location": {
            "latitude": "-23.5486686",
            "longitude": "-46.6322562"
        },
        "name": "Casa da Imagem",
        "shortDescription": "A antiga Casa n\u00ba 1, assim conhecida pela numera\u00e7\u00e3o que recebeu na \u00e9poca de sua constru\u00e7\u00e3o, foi destinada a abrigar o projeto Casa da Imagem, institui\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 mem\u00f3ria fotogr\u00e1fica da cidade de S\u00e3o Paulo.",
        "terms": {
            "area": [
                "Fotografia"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7 Monteiro Lobato - Butant\u00e3 \nS\u00e3o Paulo, SP CEP: 05506-030 ",
        "id": 211,
        "location": {
            "latitude": "-23.5614468",
            "longitude": "-46.709382"
        },
        "name": "Casa do Bandeirante",
        "shortDescription": "A Casa do Bandeirante representa um dos exemplares t\u00edpicos das habita\u00e7\u00f5es rurais paulistas constru\u00eddas entre os s\u00e9culos 17 e 18 em vasta \u00e1rea perif\u00e9rica ao n\u00facleo urbano primitivo, localizada predominantemente junto \u00e0 bacia de dois rios: o Tiet\u00ea e o seu afluente, Pinheiros.",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "casa"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Parque Independ\u00eancia, s/n\u00ba, Ipiranga",
        "id": 212,
        "location": {
            "latitude": "-23.5838485",
            "longitude": "-46.6109081"
        },
        "name": "Casa do Grito",
        "shortDescription": "O documento mais antigo referente \u00e0 Casa do Grito \u00e9 datado de 1844 e consta dos autos do invent\u00e1rio de Guilherme Antonio de Moraes. O im\u00f3vel passou por v\u00e1rios propriet\u00e1rios at\u00e9 ser desapropriado pela municipalidade em 1936. Ficou relegado ao abandono at\u00e9 1955, quando uma campanha realizada pela Sociedade Geogr\u00e1fica Brasileira e o jornal A Gazeta atribuiu car\u00e1ter hist\u00f3rico ao im\u00f3vel, a partir da constata\u00e7\u00e3o de sua t\u00e9cnica construtiva, a taipa de sopapo ou pau-a-pique, nos moldes da \u00e9poca da Proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, em 1822.",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "casa"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Dr. \u00canio Barbato, s/n\u00ba, Caxingui",
        "id": 213,
        "location": {
            "latitude": "-23.5840927",
            "longitude": "-46.7204513"
        },
        "name": "Casa do Sertanista",
        "shortDescription": "A constru\u00e7\u00e3o da Casa do Caxingui remonta, de acordo com estudos realizados pelo arquiteto Luis Saia, a meados do s\u00e9culo 18. Constru\u00edda em taipa de pil\u00e3o, sua arquitetura \u00e9 bastante caracter\u00edstica das casas bandeiristas. Com seis c\u00f4modos e dois s\u00f3t\u00e3os, diferencia-se de outros exemplares remanescentes do per\u00edodo colonial por apresentar telhado de apenas \u201cduas \u00e1guas\u201d. Um documento de 1698 confirma a constru\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel em um terreno que pertencera ao padre Matheus Nunes de Siqueira.",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Guabij\u00fa, 49, Tatuap\u00e9, S\u00e3o Paulo, SP",
        "id": 215,
        "location": {
            "latitude": "-23.5334577",
            "longitude": "-46.5823204"
        },
        "name": "Casa do Tatuap\u00e9",
        "shortDescription": "A Casa do Tatuap\u00e9 \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o em taipa de pil\u00e3o, com seis c\u00f4modos e dois s\u00f3t\u00e3os, que se diferencia de outros exemplares remanescentes do per\u00edodo colonial por apresentar telhado de apenas \u201cduas \u00e1guas\u201d.\nNo invent\u00e1rio de 1698 consta o registro que comprova a constru\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel em um terreno que pertencera ao padre Matheus Nunes de Siqueira, que nomeou Mathias Rodrigues da Silva como administrador de seus bens, ficando a este o cr\u00e9dito de ter sido o construtor da casa. Em meados do s\u00e9culo XIX, o s\u00edtio passou a abrigar uma olaria onde eram fabricadas, exclusivamente, telhas. Entretanto, com a imigra\u00e7\u00e3o italiana, a olaria passou a fabricar tamb\u00e9m tijolos. Para que a casa pudesse ser resid\u00eancia e depois olaria era preciso ter \u00e1gua nas cercanias. Este fato explica porque sua implanta\u00e7\u00e3o esteve vinculada \u00e0 proximidade de um curso d\u2019\u00e1gua, situa\u00e7\u00e3o hoje descaracterizada pela retifica\u00e7\u00e3o do rio Tiet\u00ea e canaliza\u00e7\u00e3o do c\u00f3rrego do Tatuap\u00e9.\n\nEm 1991 o im\u00f3vel passou por novas obras de preserva\u00e7\u00e3o, e no ano seguinte a Casa do Tatuap\u00e9 foi reaberta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, abrigando atividades s\u00f3cio-culturais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "casa"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Santa Cruz, 325, Vila Mariana",
        "id": 214,
        "location": {
            "latitude": "-23.5968033",
            "longitude": "-46.633514"
        },
        "name": "Casa Modernista",
        "shortDescription": "Em 1984, Condephaat, Iphan e Conpresp tombam a Casa Modernista, projetada pelo arquiteto modernista Gregori Warchavchik. O im\u00f3vel sofreu diversas obras de restauro e adequa\u00e7\u00e3o entre os anos 2000 e 2011 e serve de espa\u00e7o para exposi\u00e7\u00f5es. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "casa"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Estrada do Curucutu s/n - Col\u00f4nia 04895-070",
        "id": 91,
        "location": {
            "latitude": "-23.8764825",
            "longitude": "-46.6334676"
        },
        "name": "CECI \u2013 Centro de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura Ind\u00edgena \u201cKrukutu\u201d",
        "shortDescription": "Em 2001, as lideran\u00e7as ind\u00edgenas Guarani da cidade de S\u00e3o Paulo procuraram a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo com o desejo de construir um centro de educa\u00e7\u00e3o e cultura diferenciado, essencialmente ind\u00edgena, objetivando reafirmar e fortalecer as ra\u00edzes e a autonomia do povo Guarani. Foram acolhidos nos seus prop\u00f3sitos e, assim, concebeu-se o Centro de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura Ind\u00edgena - CECI.\nVisando construir e fortalecer uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o das diferentes etnias, tanto o Projeto Arquitet\u00f4nico quanto a Proposta Pedag\u00f3gica foram constru\u00eddas conjuntamente entre t\u00e9cnicos de SME e as lideran\u00e7as ind\u00edgenas de cada aldeia Guarani.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Ind\u00edgena"
            ],
            "tag": [
                "aldeia",
                "centro de educa\u00e7\u00e3o",
                "centro de ensino"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Estrada Jo\u00e3o Lang, 153.  04895-070",
        "id": 90,
        "location": {
            "latitude": "-23.6755816",
            "longitude": "-46.6646784"
        },
        "name": "CECI - Centro de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura Ind\u00edgena Tenond\u00e9 Por\u00e3",
        "shortDescription": "Em 2001, as lideran\u00e7as ind\u00edgenas Guarani da cidade de S\u00e3o Paulo procuraram a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo com o desejo de construir um centro de educa\u00e7\u00e3o e cultura diferenciado, essencialmente ind\u00edgena, objetivando reafirmar e fortalecer as ra\u00edzes e a autonomia do povo Guarani. Foram acolhidos nos seus prop\u00f3sitos e, assim, concebeu-se o Centro de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura Ind\u00edgena - CECI.\nVisando construir e fortalecer uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o das diferentes etnias, tanto o Projeto Arquitet\u00f4nico quanto a Proposta Pedag\u00f3gica foram constru\u00eddas conjuntamente entre t\u00e9cnicos de SME e as lideran\u00e7as ind\u00edgenas de cada aldeia Guarani.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Ind\u00edgena"
            ],
            "tag": [
                "CECI",
                "centro de forma\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/62/file/1129/image02-3-aed18cb7a2114163f370fed55b3f2c5c.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Monet, 150 - Jardim Maced\u00f4nia 05894-380",
        "id": 62,
        "location": {
            "latitude": "-23.650929",
            "longitude": "-46.7893782"
        },
        "name": "Centro Comunit\u00e1rio e Recreativo do Jardim Maced\u00f4nia",
        "shortDescription": "Miss\u00e3o  \u201cSer uma chama de esperan\u00e7a na regi\u00e3o do Jardim Maced\u00f4nia, por meio de a\u00e7\u00f5es, contribuindo de forma continua e integrada com auto desenvolvimento, Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Cidadania da Crian\u00e7a, Adolescente e toda a fam\u00edlia\u201d.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Deputado Em\u00edlio Carlos, 3.641, Vila Nova Cachoeirinha",
        "id": 193,
        "location": {
            "latitude": "-23.4760962",
            "longitude": "-46.6702768"
        },
        "name": "Centro Cultural da Juventude",
        "shortDescription": "Inaugurado em 27 de mar\u00e7o de 2006, o Centro Cultural da Juventude \u00e9 o maior centro p\u00fablico dedicado \u00e0 juventude paulistana. S\u00e3o 8 mil m\u00b2 de arquitetura moderna e arejada, reunindo biblioteca, anfiteatro, teatro de arena, sala de projetos, internet livre em banda larga, laborat\u00f3rio de idiomas, laborat\u00f3rio de pesquisas, est\u00fadio para grava\u00e7\u00f5es musicais, ilhas de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e de \u00e1udio, ateli\u00ea de artes pl\u00e1sticas, sala de oficinas e galeria para exposi\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de uma ampla \u00e1rea de conviv\u00eancia. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Audiovisual",
                "Circo",
                "Dan\u00e7a",
                "Livro",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Largo do Ros\u00e1rio, 20",
        "id": 123,
        "location": {
            "latitude": "-23.5256658",
            "longitude": "-46.5491053"
        },
        "name": "Centro Cultural da Pehha",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Largo do Ros\u00e1rio, 20 \nPenha. 03634-020",
        "id": 195,
        "location": {
            "latitude": "-23.5256658",
            "longitude": "-46.5491053"
        },
        "name": "Centro Cultural da Penha",
        "shortDescription": "O Centro Cultural da Penha (CCP) foi fundado em dezembro de 2012. Trata-se de um equipamento p\u00fablico de cultura, composto pelo Espa\u00e7o Cultural M\u00e1rio Zan, Biblioteca P\u00fablica Jos\u00e9 Paulo Paes, Teatro Martins Penna, Telecentro, al\u00e9m de est\u00fadios de grava\u00e7\u00e3o e salas de estudos em todos os andares do pr\u00e9dio. O CCP destina-se a atividades de cunho exclusivamente cultural e art\u00edstico e promove, em seus espa\u00e7os, shows, espet\u00e1culos teatrais, circenses e de dan\u00e7a, bem como exposi\u00e7\u00f5es de artes visuais, audiovisuais, oficinas culturais ou art\u00edsticas.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Vergueiro, 1.000, Para\u00edso.",
        "id": 169,
        "location": {
            "latitude": "-23.570984",
            "longitude": "-46.6398676"
        },
        "name": "Centro Cultural S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "Espa\u00e7o p\u00fablico de cultura e conv\u00edvio, o Centro Cultural S\u00e3o Paulo recebe o p\u00fablico em quatro pavimentos de uma \u00e1rea de 46.500 m\u00b2 localizada entre a Rua Vergueiro e a Avenida 23 de maio, e entre as esta\u00e7\u00f5es Vergueiro e Para\u00edso do metr\u00f4. Inaugurado em 13 de maio de 1982, a partir da necessidade de uma extens\u00e3o da Biblioteca M\u00e1rio de Andrade, transformou-se em um dos primeiros espa\u00e7os culturais multidisciplinares do pa\u00eds.",
        "terms": {
            "area": [
                "Arquivo",
                "Artes Visuais",
                "Cinema",
                "Comunica\u00e7\u00e3o",
                "Dan\u00e7a",
                "Fotografia",
                "Leitura"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. In\u00e1cio Monteiro, 6.900",
        "id": 197,
        "location": {
            "latitude": "-23.5803897",
            "longitude": "-46.3892467"
        },
        "name": "Centro de Forma\u00e7\u00e3o Cultural de Cidade Tiradentes",
        "shortDescription": "Criado em 2012, o Centro de Forma\u00e7\u00e3o Cultural de Cidade Tiradentes \u00e9 um equipamento municipal vinculado ao Departamento de Expans\u00e3o Cultural (DEC) da Secretaria Municipal de Cultura. Possui caracter\u00edsticas in\u00e9ditas por integrar \u00e0s atividades culturais a forma\u00e7\u00e3o profissionalizante. Situado numa regi\u00e3o que apresenta alto \u00edndice de vulnerabilidade social, o CFCCT visa contribuir com a promo\u00e7\u00e3o de qualidade de vida aos moradores dos arredores, abrangendo uma programa\u00e7\u00e3o para todas as idades, mas com foco privilegiado nos jovens e crian\u00e7as, atendendo a voca\u00e7\u00e3o de centro de forma\u00e7\u00e3o cultural e profissional.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Circo",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Ara\u00e7atuba, 552. S\u00e3o Paulo\n",
        "id": 167,
        "location": {
            "latitude": "-23.5306322",
            "longitude": "-46.7104471"
        },
        "name": "Centro de Mem\u00f3ria e Conv\u00edvio da Lapa Cec\u00edlia Meireles",
        "shortDescription": "O Centro de Mem\u00f3ria e Conv\u00edvio da Lapa \u201cCec\u00edlia Meireles\u201d, em conjunto com a empresa Viv\u00eancia da Terra, oferece curso sobre Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, para todas as idades, e ao final do curso, os participantes receber\u00e3o um certificado comprovando a sua participa\u00e7\u00e3o.\nO Curso \u00e9 composto por 12 aulas, realizadas todas as segundas-feiras, e tem como objetivo vivenciar t\u00e9cnicas de cultivo org\u00e2nico e de jardins dom\u00e9sticos, entrela\u00e7ando o conhecimento t\u00e9cnico com temas como culin\u00e1ria, nutri\u00e7\u00e3o e os desafios do consumo no caos da cidade, m\u00fasica, e o contar de hist\u00f3rias, frente \u00e0 complexidade do desenvolvimento humano no s\u00e9culo XXI; al\u00e9m, do ato de viver e estar bem .\nEsses temas s\u00e3o incorporados no decorrer do curso, potencializando a sinergia entre ambas as partes.\nO projeto \u00e9 oferecido pela equipe de profissionais multidisciplinares composta por: Ana Felipe Ferreira (Terapeuta acupunturista e nutricionista); Paulo Timor (Musico); Vanessa Ferreira Franco (psic\u00f3loga e contadora de hist\u00f3rias); e Vivian Ferreira Franco (Engenheira Agr\u00f4noma) que, de forma volunt\u00e1ria, realizam as aulas no espa\u00e7o do Centro Cultural.",
        "terms": {
            "area": [
                "Meio Ambiente"
            ],
            "tag": [
                "centr de mem\u00f3ria",
                "centro de conv\u00edvio"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/51/file/963/68816_378571518899323_2092386887_n-3-0e47709924970f75bfa040bea842a938.jpg"
        },
        "endereco": "Avenida do Poeta, 740",
        "id": 51,
        "location": {
            "latitude": "-23.4903561",
            "longitude": "-46.567617"
        },
        "name": "Centro Independente de Cultura Alternativa e Social (CICAS)",
        "shortDescription": "\u00c9 um projeto cultural realizado em um espa\u00e7o abandonado que a partir de mar\u00e7o de 2007 come\u00e7ou a ser revitalizado e em seguida utilizado por jovens produtores culturais da zona norte da cidade.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Circo",
                "Comunica\u00e7\u00e3o",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": [
                "galp\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Estrada do Campo Limpo, 288, S\u00e3o Paulo - SP, 05777-000",
        "id": 85,
        "location": {
            "latitude": "-23.6485082",
            "longitude": "-46.755508"
        },
        "name": "Centro Universit\u00e1rio Anhanguera\u200e",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "faculdade",
                "universidade"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 114,
            "name": "Creative Bureau"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Carlos Lacerda, 678. Pirajussara",
        "id": 28,
        "location": {
            "latitude": "-23.6378851049386",
            "longitude": "-46.7798173427582"
        },
        "name": "CEU Campo Limpo - Cardeal Dom Agnelo Rossi",
        "shortDescription": "O Centro Educacional Unificado (CEU) \u00e9 um complexo educacional, esportivo e cultural caracterizado como espa\u00e7o p\u00fablico m\u00faltiplo.\n A cidade de S\u00e3o Paulo conta hoje com 45 CEUs e o Centro de Conviv\u00eancia Educativo e Cultural de Heli\u00f3polis.\n \nOs CEUs possuem:\n- 01 Centro de Educa\u00e7\u00e3o Infantil (CEI) para crian\u00e7as de zero a tr\u00eas anos, \n- 01 Escola Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil (EMEI) para alunos de quatro e cinco anos\n- 01 Escola Municipal de Ensino Fundamental (EMEF), que tamb\u00e9m oferece Ensino de Jovens e Adultos (EJA). \n\nTodas as unidades s\u00e3o equipadas com quadra poliesportiva, teatro, playground, piscinas, biblioteca, Telecentro e espa\u00e7os para oficinas, ateli\u00eas e reuni\u00f5es.\nOs espa\u00e7os s\u00e3o abertos \u00e0 comunidade, inclusive aos finais de semana. \nCom programa\u00e7\u00e3o variada para todas as idades, os CEUs garantem aos moradores dos bairros mais afastados acesso a equipamentos p\u00fablicos de lazer, cultura, tecnologia e pr\u00e1ticas esportivas, contribuindo com o desenvolvimento das comunidades locais. \nConhe\u00e7a aqui os CEUs de S\u00e3o Paulo: (clique em cada um para saber mais)",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Esporte",
                "Teatro"
            ],
            "tag": [
                "centro de educa\u00e7\u00e3o",
                "centro de ensino",
                "centro de lazer"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Daniel Gran, s/no",
        "id": 30,
        "location": {
            "latitude": "-23.6748110955334",
            "longitude": "-46.7698502540588"
        },
        "name": "CEU Cap\u00e3o Redondo - Prof. Dr. Celso Seixas Ribeiro Bastos",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Esporte",
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "centro de educa\u00e7\u00e3o",
                "centro de lazer"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Feitic\u0327o da Vila, s/no",
        "id": 32,
        "location": {
            "latitude": "-23.6867391800009",
            "longitude": "-46.7948913574219"
        },
        "name": "CEU Feiti\u00e7o da Vila - Deputado Professor Jos\u00e9 Freitas Nobre",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Esporte"
            ],
            "tag": [
                "centro de educa\u00e7\u00e3o",
                "centro de ensino",
                "centro de lazer"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Itambe do Mato Dentro, 470",
        "id": 48,
        "location": {
            "latitude": "-23.4593534",
            "longitude": "-46.6909677"
        },
        "name": "COMUNIDADE CULTURAL SAMBAQUI",
        "shortDescription": "O Sambaqui \u00e9 um grupo constitu\u00eddo por pessoas de forma\u00e7\u00e3o diversificada, que tem como principais atividades a pesquisa e a viv\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es da cultura tradicional afro-brasileira da regi\u00e3o sudeste",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular",
                "Dan\u00e7a",
                "M\u00fasica",
                "Produ\u00e7\u00e3o Cultural"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/84/file/2373/danhoz-bd3dc82ff92f441088ca2e219212862c.jpg"
        },
        "endereco": "Estrada do Campo Limpo, 1042 - Vila Prel\nSP",
        "id": 84,
        "location": {
            "latitude": "-23.6358369",
            "longitude": "-46.7698107"
        },
        "name": "Danhoz Livros",
        "shortDescription": " A id\u00e9ia de comercializar livros come\u00e7ou em 2004 com an\u00fancios em sites de compra e venda, com o passar dos anos, conseguimos montar uma carteira de clientes fi\u00e9is atrav\u00e9s das boas negocia\u00e7\u00f5es realizadas, mas sent\u00edamos que precis\u00e1vamos de algo que fosse nosso, algo que fosse a nossa cara. A id\u00e9ia de termos um site pr\u00f3prio foi amadurecendo, pesquisas foram feitas, c\u00e1lculos de investimento tamb\u00e9m e quando est\u00e1vamos preparados surgiu a oportunidade de criarmos o site Danhoz Livros.\n\nNosso intuito \u00e9 ajudar estudantes, profissionais e leitores de todo Brasil ao f\u00e1cil acesso dos livros atrav\u00e9s do e-commerce, levando seguran\u00e7a, confiabilidade, comodidade e um excelente atendimento. Al\u00e9m de todas essas coisas temos tamb\u00e9m condi\u00e7\u00f5es competitivas para lhe fornecer um excelente custo benef\u00edcio, com isso, juntamos todos esses fatores importantes para o desenvolvimento do nosso site. \u00c9 claro que n\u00e3o chegamos ao n\u00edvel da perfei\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 apenas o come\u00e7o de um trabalho que ainda dar\u00e1 muitos frutos, e com a ajuda de todos, atrav\u00e9s de sugest\u00f5es, opini\u00f5es, cr\u00edticas e elogios, ajustaremos os pequenos detalhes para que o site proporcione satisfa\u00e7\u00e3o  e contribua com a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento de cada cliente.\n\n Danilo Munhoz",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 101,
            "name": "Livraria"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Vergueiro, 1.000, Para\u00edso",
        "id": 172,
        "location": {
            "latitude": "-23.570984",
            "longitude": "-46.6398676"
        },
        "name": "Discoteca Oneyda Alvarenga",
        "shortDescription": "Criada em 1935 por M\u00e1rio de Andrade, esta discoteca possui acervo especializado em m\u00fasica erudita e popular, nacional e estrangeira, constitu\u00eddo por livros, partituras, discos de 33 e 78 RPM e CDs.",
        "terms": {
            "area": [
                "Arquivo",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": [
                "discoteca"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 281. S\u00e3o Palo",
        "id": 220,
        "location": {
            "latitude": "-23.544252",
            "longitude": "-46.6375612"
        },
        "name": "Escola de Dan\u00e7a de S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "Fundada em 1940 como Escola Municipal de Bailado, a escola oferece programa de forma\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a para crian\u00e7as e adolescentes, bem como cursos livres. A proposta de forma\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a da escola foi ampliada e, al\u00e9m do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, passou a ter como eixo a dan\u00e7a contempor\u00e2nea.",
        "terms": {
            "area": [
                "Dan\u00e7a",
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "escola"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 281. S\u00e3o Paulo\n",
        "id": 221,
        "location": {
            "latitude": "-23.544252",
            "longitude": "-46.6375612"
        },
        "name": "Escola de M\u00fasica de S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "Fundada em 1969 pelo prefeito Faria Lima, a Escola de M\u00fasica de S\u00e3o Paulo (EMSP) foi criada com esp\u00edrito pioneiro. Inspirada nos melhores conservat\u00f3rios europeus, mas com perfil pr\u00f3prio e adequado \u00e0 realidade do pa\u00eds, a unidade tem por miss\u00e3o formar m\u00fasicos profissionais, com destaque para os instrumentos de orquestra, al\u00e9m de reg\u00eancia, canto, saxofone, cravo, flauta doce e viol\u00e3o.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "M\u00fasica"
            ],
            "tag": [
                "escola"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 281. S\u00e3o Paulo",
        "id": 222,
        "location": {
            "latitude": "-23.544252",
            "longitude": "-46.6375612"
        },
        "name": "Escola Municipal de Inicia\u00e7\u00e3o Art\u00edstica",
        "shortDescription": "A Escola Municipal de Inicia\u00e7\u00e3o Art\u00edstica (Emia) h\u00e1 mais de 32 anos promove, de forma inovadora, uma aprendizagem que integra, simultaneamente, as linguagens de dan\u00e7a, m\u00fasica, teatro e artes visuais para crian\u00e7as de 5 a 12 anos.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Dan\u00e7a",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "M\u00fasica",
                "Teatro"
            ],
            "tag": [
                "escola"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/95/file/2650/logo_blog-3-ff37c3dac8167b27cfc1dd0c3b2c21d2.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Santa Luzia- 96 - Vila Santa Luzia - Tabo\u00e3o da Serra ",
        "id": 95,
        "location": {
            "latitude": "-23.6053091",
            "longitude": "-46.7517943"
        },
        "name": "Espa\u00e7o Clari\u00f4",
        "shortDescription": "O GRUPO CLARI\u00d4 DE TEATRO \u00e9 um coletivo de arte resistente que busca, atrav\u00e9s da cena e da troca com outros coletivos, discutir a arte produzida PELA periferia, NA periferia e PARA a periferia.\n\u00c9 um grupo marcado pela teimosia, que desde 2002 segue com o objetivo de produzir e pensar o teatro  e m\u00fasica nas bordas da metr\u00f3pole. Seu trabalho se concentra em Tabo\u00e3o da Serra, cidade/dormit\u00f3rio, periferia da regi\u00e3o metropolitana do Estado de S\u00e3o Paulo, onde se localiza o Espa\u00e7o Clari\u00f4, sede mantida pelo grupo desde 2005, local de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de pensamento junto \u00e0 comunidade. E hoje, p\u00f3lo cultural de refer\u00eancia na regi\u00e3o.",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 31,
            "name": "Teatro Privado"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/44/file/782/espa\u00e7o_comunidade-93e6f2fd37d2a265757c82d79c8db3f9.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Domingos Marques 104. S\u00e3o Paulo",
        "id": 44,
        "location": {
            "latitude": "-23.6485724",
            "longitude": "-46.7381083"
        },
        "name": "Espa\u00e7o Comunidade",
        "shortDescription": "O Espa\u00e7o Comunidade, inaugurada oficialmente na tarde de domingo de 15 de janeiro de 2012, e abre suas portas a todos interessados que vir\u00e3o somar, fortalecer, trocar, multiplicar, agregar , dando in\u00edcio ao Espa\u00e7o Cultural voltado ao Coletivo e \u00e0 Comunidade com o objetivo de compartilhar atividades e interesses na arte educa\u00e7\u00e3o e cultura.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Literatura",
                "M\u00fasica",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/54/file/1029/20131123_162001-361324b833a1a170a11ae695dd780835.jpg"
        },
        "endereco": "Jd. Jussara 05534-030\n",
        "id": 54,
        "location": {
            "latitude": "-23.598888",
            "longitude": "-46.7424471"
        },
        "name": "Espa\u00e7o Cultural Encena",
        "shortDescription": "Desde sua cria\u00e7\u00e3o, a companhia ressentia-se de um espa\u00e7o pr\u00f3prio onde pudesse realizar seus ensaios e guardar seu acervo, permitindo assim melhor administra\u00e7\u00e3o e reaproveitamento de cen\u00e1rios, figurinos e adere\u00e7os. Em 2002 conseguimos viabilizar a cess\u00e3o de um pequeno galp\u00e3o onde funcionava uma antiga f\u00e1brica de molduras na regi\u00e3o do Butant\u00e3. \nFoi um grande passo no sentido de dar ao grupo uma sede real, um local para ensaios, workshops, pesquisa e um espa\u00e7o para guardar todo seu acervo. \nNesta sede pretende-se tamb\u00e9m a viabiliza\u00e7\u00e3o de um velho projeto, que \u00e9 integrar os jovens da regi\u00e3o ao universo teatral , trazendo-os para cursos e atividades recreativas ligadas ao fazer teatral.",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Ara\u00e7atuba, 522, Vila Romana",
        "id": 166,
        "location": {
            "latitude": "-23.5307805",
            "longitude": "-46.7105016"
        },
        "name": "Espa\u00e7o de Leitura Cec\u00edlia Meireles",
        "shortDescription": "Este espa\u00e7o \u00e9 parte integrante do Centro de Mem\u00f3ria e Conv\u00edvio da Lapa, criado no in\u00edcio de 2008, e est\u00e1 localizado na antiga Biblioteca Cec\u00edlia Meireles. A unidade foi criada pela Lei Municipal n\u00ba 3.853, de 18 de mar\u00e7o de 1950, por\u00e9m sua inaugura\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorreu em 7 de setembro de 1956, em cerim\u00f4nia transmitida por r\u00e1dio do gabinete do prefeito Wladimir de Toledo Pizza. Denominada primeiramente de Biblioteca Infantil de Vila Romana, passou a ser chamada Biblioteca Infantojuvenil de Vila Romana e, com o Decreto n\u00ba 22.555, de 6 de agosto de 1986, do prefeito J\u00e2nio Quadros, chamou-se Biblioteca Infantojuvenil Cec\u00edlia Meireles. Na solenidade de inaugura\u00e7\u00e3o, participaram muitos moradores do bairro da Lapa, tanto adultos como crian\u00e7as.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "espa\u00e7o de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Corredeira, 26, Vila Mariana",
        "id": 168,
        "location": {
            "latitude": "-23.5992313",
            "longitude": "-46.6258755"
        },
        "name": "Espa\u00e7o de Leitura Zalina Rolim",
        "shortDescription": "Este espa\u00e7o integra o Centro de Conv\u00edvio e Cultura da Vila Mariana, criado no in\u00edcio de 2008, localizado na antiga biblioteca hom\u00f4nima. Conta com um acervo de aproximadamente 39 mil exemplares, constitu\u00eddo por livros did\u00e1ticos, paradid\u00e1ticos, dicion\u00e1rios, enciclop\u00e9dias, jornais, revistas, recortes, mapas, atlas, multim\u00eddia e outros. Al\u00e9m de empr\u00e9stimo de livros, revistas e outros materiais, s\u00e3o promovidos eventos culturais, como exposi\u00e7\u00f5es, cursos, oficinas e palestras.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura"
            ],
            "tag": [
                "ESPA\u00c7O DE LEITURA"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/65/file/1224/logo1-8414059dd79c77af6add7c38ee3275e6.png"
        },
        "endereco": "Rua Lu\u00eds da Fon\u00f3grafo Galv\u00e3o, 258 - Parque Maria Helena, S\u00e3o Paulo - SP, 05855-300 ",
        "id": 65,
        "location": {
            "latitude": "-23.662305",
            "longitude": "-46.7662665"
        },
        "name": "F\u00e1brica de Criatividade",
        "shortDescription": "A F\u00e1brica de Criatividade hoje \u00e9 um centro de inova\u00e7\u00e3o, cultura e arte dividido em 3 partes que agem em conjunto.\n\nN\u00f3s temos a consultoria de criatividade e inova\u00e7\u00e3o que presta servi\u00e7os, consultoria e treinamentos a grandes e micro empresas, temos tamb\u00e9m as institui\u00e7\u00f5es de arte, cultura, inform\u00e1tica e terceiro setor que funcionam dentro do nosso pr\u00e9dio e temos a ONG que \u00e9 mantida por toda esta \u2018holding\u2019 e que hoje oferece cursos gratuitos de arte, cultura e criatividade para mais de 200 pessoas por semana, al\u00e9m de manter uma agenda intensa de eventos gratuitos para mais de  10 mil pessoas por ano.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Digital",
                "Economia Criativa",
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/77/file/1939/fabricas-da-cultura-5d3450143f5ab2ab7cc781ba1c81990a.png"
        },
        "endereco": "Rua Algard, 82 - S\u00e3o Paulo - SP",
        "id": 77,
        "location": {
            "latitude": "-23.6764558",
            "longitude": "-46.7857235"
        },
        "name": "F\u00e1brica de Cultura Cap\u00e3o Redondo",
        "shortDescription": "A F\u00e1brica de Cultura Cap\u00e3o Redondo foi inaugurada no dia 22 de dezembro de 2012, com ampla grade de atividades de Ateli\u00eas de Cria\u00e7\u00e3o e Trilhas de Produ\u00e7\u00e3o, abordando as linguagens art\u00edsticas de teatro, circo, m\u00fasica, artes visuais, literatura, multimeios, dan\u00e7a e capoeira. Conta com biblioteca dotada de acervo selecionado e computadores para consultas na internet. Al\u00e9m de atender jovens e adultos da regi\u00e3o, tamb\u00e9m proporciona sess\u00f5es de conta\u00e7\u00f5es de hist\u00f3ria, encontro de leitores e exibi\u00e7\u00f5es de filmes. O Programa F\u00e1brica Aberta promove shows, apresenta\u00e7\u00f5es de grupos de teatro e dan\u00e7a, encontros de trocas culturais, eventos de difus\u00e3o juvenil, entre as mais diversas atra\u00e7\u00f5es.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/78/file/1945/fabricas-da-cultura-5d3450143f5ab2ab7cc781ba1c81990a.png"
        },
        "endereco": "Rua Ant\u00f4nio Ramos Rosa, 651 - S\u00e3o Paulo - SP",
        "id": 78,
        "location": {
            "latitude": "-23.6605747",
            "longitude": "-46.7471268"
        },
        "name": "F\u00e1brica de Cultura Jardim S\u00e3o Luis",
        "shortDescription": "A F\u00e1brica de Cultura Jardim S\u00e3o Lu\u00eds foi inaugurada no dia 11 de fevereiro de 2012, com ampla grade de atividades de Ateli\u00eas de Cria\u00e7\u00e3o e Trilhas de Produ\u00e7\u00e3o, abordando as linguagens art\u00edsticas de teatro, circo, m\u00fasica, artes visuais, literatura, multimeios, dan\u00e7a e capoeira. Conta com uma biblioteca dotada de acervo selecionado e computadores para consultas na internet. Al\u00e9m de atender jovens e adultos da regi\u00e3o, tamb\u00e9m proporciona sess\u00f5es de conta\u00e7\u00f5es de hist\u00f3ria, encontro de leitores e exibi\u00e7\u00f5es de filmes. O Programa F\u00e1brica Aberta promove shows, apresenta\u00e7\u00f5es de grupos de teatro e dan\u00e7a, encontros de trocas culturais, eventos de difus\u00e3o juvenil, entre as mais diversas atra\u00e7\u00f5es.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/74/file/2367/untitled-5a7445b3aac8b233cfac2e8c9c9040bc.jpg"
        },
        "endereco": "estrada do montanh\u00e3o ,700 s\u00e3o bernado do campo - sao paulo, 097991-250",
        "id": 74,
        "location": {
            "latitude": "-23.740092",
            "longitude": "-46.5255533"
        },
        "name": "Federa\u00e7\u00e3o Umbandista do Grande ABC",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": [
                "santu\u00e1rio"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 80,
            "name": "Templo"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/76/file/1917/376305_347614188646333_253642212_n-39f4abdc808abd082f7d36d780189e45.jpg"
        },
        "endereco": "Rua: Nova do Tuparoquera, 117 | Jardim S\u00e3o Luiz | S\u00e3o Paulo - SP",
        "id": 76,
        "location": {
            "latitude": "-23.6587644342423",
            "longitude": "-46.7376954294741"
        },
        "name": "Funda\u00e7\u00e3o Julita",
        "shortDescription": "A Funda\u00e7\u00e3o Julita \u00e9 uma iniciativa do fazendeiro e produtor de caf\u00e9 Antonio Manoel Alves de Lima. Foi criada em 1951 em uma \u00e1rea de 47 mil m2. Naquela \u00e9poca, o objetivo principal era abrigar as fam\u00edlias migrantes da zona rural do pa\u00eds no modelo de cooperativa, onde as fam\u00edlias moravam, plantavam, colhiam e aprendiam a ler e escrever. Al\u00e9m da moradia e da terra para o plantio, ainda era oferecida assist\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e orienta\u00e7\u00e3o profissional.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "alimenta\u00e7\u00e3o",
                "funda\u00e7\u00e3o",
                "juventude"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua da Consola\u00e7\u00e3o, 1.024. Centro.",
        "id": 216,
        "location": {
            "latitude": "-23.5505372",
            "longitude": "-46.6551572"
        },
        "name": "Gabinete do Desenho  - antiga Ch\u00e1cara Lane",
        "shortDescription": "Nova institui\u00e7\u00e3o cultural a integrar o Museu da Cidade de S\u00e3o Paulo, que ocupa a antiga Ch\u00e1cara Lane. Constru\u00eddo no fim do s\u00e9culo 19, o casar\u00e3o de 16 mil m\u00b2 pertenceu, inicialmente, ao mission\u00e1rio presbiteriano norte-americano George Chamberlain e sua mulher, Mary Annesley, que fundaram l\u00e1 a Escola Americana. Em 1906, foi adquirido pelo m\u00e9dico tamb\u00e9m estadunidense Lauriston Job Lane, que fez no im\u00f3vel um consult\u00f3rio. Tombada pelo Conpresp, a Ch\u00e1cara Lane passou por obras de restaura\u00e7\u00e3o entre 2008 e 2012.",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 473. S\u00e3o Paulo",
        "id": 183,
        "location": {
            "latitude": "-23.5432315",
            "longitude": "-46.638795"
        },
        "name": "Galeria Olido",
        "shortDescription": "A tradicional galeria instalada no centro novo da cidade passou a funcionar como centro cultural em setembro de 2004. Al\u00e9m de cinema com capacidade para 236 pessoas, o local conta com duas salas de espet\u00e1culo (uma exclusiva para dan\u00e7a), dois andares expositivos, o Centro de Mem\u00f3ria do Circo e um ponto de leitura.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Cinema",
                "Circo",
                "Dan\u00e7a",
                "Fotografia",
                "Leitura",
                "M\u00fasica",
                "Pesquisa"
            ],
            "tag": [
                "galeria"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Serra da Juruoca, 112 - Jardim Lapenna",
        "id": 181,
        "location": {
            "latitude": "-23.4882656",
            "longitude": "-46.4481782"
        },
        "name": "Galp\u00e3o da Cultura e Cidadania",
        "shortDescription": "Desenvolvido pela Funda\u00e7\u00e3o Tide Set\u00fabal, em 2005, o Galp\u00e3o da Cultura e Cidadania foi criado para desenvolver a\u00e7\u00f5es culturais e educativas como: oficinas de constru\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais, comunica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de debates sobre a juventude e qualida de de vida. Tem biblioteca em parceria com a Prefeitura, onde \u00e9 disponibilizado um acervo de 1.500 volumes.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Vergueiro, 1.000, Para\u00edso",
        "id": 171,
        "location": {
            "latitude": "-23.570984",
            "longitude": "-46.6398676"
        },
        "name": "Gibiteca Henfil",
        "shortDescription": "Criada em 1991, na Biblioteca Viriato Corr\u00eaa, esta gibiteca ganhou um novo espa\u00e7o a partir de 1999, com sua reinaugura\u00e7\u00e3o no CCSP. Sua cole\u00e7\u00e3o tem mais de 8 mil t\u00edtulos entre quadrinhos, fanzines, peri\u00f3dicos e livros sobre hist\u00f3rias em quadrinhos.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "gibiteca"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Dr. Br\u00e1ulio Gomes, 125. S\u00e3o Paulo",
        "id": 228,
        "location": {
            "latitude": "-23.5471814",
            "longitude": "-46.6414457"
        },
        "name": "HEMEROTECA DA BIBLIOTECA M\u00c1RIO DE ANDRADE",
        "shortDescription": "Inaugurada em 19 de dezembro de 2012, a Hemeroteca da Biblioteca M\u00e1rio de Andrade abriga, em um pr\u00e9dio vizinho de 16 andares, cerca de 12 mil t\u00edtulos, entre jornais e revistas. O acervo de peri\u00f3dicos abrange desde o s\u00e9culo 19 at\u00e9 os dias atuais. Em dezembro de 2011, as cole\u00e7\u00f5es retrospectivas de peri\u00f3dicos gerais foram reunidas e passaram por um processo de higieniza\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o. O anexo disp\u00f5e de espa\u00e7o para atendimento \u00e0 pesquisa em jornais e revistas impressas, microfilmadas e digitalizadas, al\u00e9m de sala para palestras e cursos. No futuro, as cole\u00e7\u00f5es da ONU e do Arquivo Hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m ser\u00e3o armazenadas e poder\u00e3o ser consultadas no novo edif\u00edcio, que tamb\u00e9m contar\u00e1 com laborat\u00f3rios de digitaliza\u00e7\u00e3o e microfilmagem.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro",
                "Pesquisa"
            ],
            "tag": [
                "hemeroteca"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/94/file/2638/arte-agenda-artemanha-post-9bef815decd83c88388a59cef143cd00.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Haroldo de Azevedo, 20 \u2013 Campo Limpo",
        "id": 94,
        "location": {
            "latitude": "-23.6333743",
            "longitude": "-46.7754381"
        },
        "name": "Instituto Artemanha de Artes",
        "shortDescription": "O Instituto Artemanha de Artes tem por finalidade incentivar e promover a cultura art\u00edstica, o desenvolvimento social e educacional, considerando o conceito suplementar do atendimento e tem como objetivos sociais incentivar e promover atrav\u00e9s de pesquisa, interface com a ci\u00eancia e a tecnologia, visando \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do bem estar da comunidade e a forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo como cidad\u00e3o.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "M\u00fasica",
                "Teatro"
            ],
            "tag": [
                "instituto"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 41,
            "name": "Centro Cultural Privado"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/73/file/1502/25-2f6e4ff0082ab8a110af50643416cd80.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Doutor Alburquerque Lins, 574, Santa Catarina - S\u00e3o paulo- SP,01230-001",
        "id": 73,
        "location": {
            "latitude": "-23.5362317",
            "longitude": "-46.6570906"
        },
        "name": "K\u00f3inia Presen\u00e7a Ecum\u00eanica e Servi\u00e7o",
        "shortDescription": "KOINONIA \u00e9 uma entidade ecum\u00eanica de servi\u00e7o, composta por pessoas de diferentes tradi\u00e7\u00f5es religiosas, reunidas em associa\u00e7\u00e3o civil sem fins lucrativos. Em sua voca\u00e7\u00e3o diaconal, se compreende como um ator pol\u00edtico do movimento ecum\u00eanico e que presta servi\u00e7os ao movimento social.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra",
                "Direito Autoral"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Parque Independ\u00eancia, s/n\u00ba, Ipiranga",
        "id": 226,
        "location": {
            "latitude": "-23.5838485",
            "longitude": "-46.6109081"
        },
        "name": "Monumento \u00e0 Independ\u00eancia - Capela Imperial",
        "shortDescription": "Inaugurado no centen\u00e1rio da Proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, no dia 7 de setembro de 1922, o Monumento \u00e0 Independ\u00eancia foi aberto com grande festa no parque hom\u00f4nimo. Concebida pelo escultor italiano Ettore Ximenes, que participou de um concurso, a obra sofreu a inclus\u00e3o de v\u00e1rias figuras hist\u00f3ricas brasileiras por sugest\u00f5es de Afonso Taunay, Ramos de Azevedo, Adolfo A. Pinto e Vitor Freire.",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "capela"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "metro \ncapao",
        "id": 53,
        "location": {
            "latitude": "-23.6623905820028",
            "longitude": "-46.7661166191101"
        },
        "name": "Ninho Sansacroma",
        "shortDescription": "Hist\u00f3rico\nO Ninho Sansacroma \u00e9 um complexo cultural sede da Cia Sansacroma h\u00e1 dois anos e est\u00e1 inserido em uma regi\u00e3o da cidade de S\u00e3o Paulo (extremo sul: Jd. \u00c2ngela, Cap\u00e3o Redondo, Jd. S\u00e3o Luiz e Campo Limpo).\n\nO percurso da constru\u00e7\u00e3o e idealiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio \u00e9 um resumo de algumas hist\u00f3rias e de um pouco de utopia. Em 1997, Den\u00edlson Shikako, idealizador decidiu construir um espa\u00e7o que incentivasse a produ\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias, que estimulasse pelo l\u00fadico e democratizasse a cultura, tornando acess\u00edvel a todos toda forma de arte. Com parcerias, o projeto foi tomando forma. Depois de oito anos em constru\u00e7\u00e3o, em mar\u00e7o de 2005, o pr\u00e9dio foi inaugurado. Uma estrutura completamente conceitual. Durante os anos, contudo, muitos percal\u00e7os tentaram interromper o nascimento do projeto, principalmente o menos esperado. Um assassinato. Em 2000, Den\u00edlson Shikako perdeu o pai v\u00edtima de um assalto nas proximidades do pr\u00e9dio. O pensamento da fam\u00edlia foi o de sair do pa\u00eds. Mas as ra\u00edzes j\u00e1 plantadas na favela do Jardim Am\u00e1lia \u2013 Cap\u00e3o Redondo se fortificaram pelo estresse e sustentaram o que come\u00e7ara a ser construindo.",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 31,
            "name": "Teatro Privado"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Pedro \u00c1lvares Cabral, s/n. S\u00e3o Paulo",
        "id": 224,
        "location": {
            "latitude": "-23.5863678679882",
            "longitude": "-46.6551160812378"
        },
        "name": "Oca - Pavilh\u00e3o Lucas Nogueira Garcez",
        "shortDescription": "O edif\u00edcio da Oca \u00e9 um pavilh\u00e3o utilizado para receber grandes exposi\u00e7\u00f5es e eventos. Projetado por Oscar Niemeyer em 1954, dentro do Parque Ibirapuera, o pr\u00e9dio j\u00e1 abrigou os Museus da Aeron\u00e1utica e do Folclore e foi reformado em 2002 segundo projeto de Paulo Mendes da Rocha.",
        "terms": {
            "area": [
                "Museu"
            ],
            "tag": [
                "pavilh\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": null,
        "id": 174,
        "location": {
            "latitude": "0",
            "longitude": "0"
        },
        "name": "\u00d4nibus Biblioteca",
        "shortDescription": "Servi\u00e7o criado para atender a bairros desprovidos de bibliotecas, facilitando o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Conta com paradas pr\u00e9-determinadas para cada dia da semana",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Livro"
            ],
            "tag": [
                "\u00f4nibus biblioteca"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/56/file/1031/14-7d17378066f9a9fa843466a18bc096f6.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Jo\u00e3o de Santana, 358 Ch\u00e1cara Santana, 05830-270 S\u00e3o Paulo",
        "id": 56,
        "location": {
            "latitude": "-23.6698793",
            "longitude": "-46.7496399"
        },
        "name": "ORPAS",
        "shortDescription": "ORPAS - Obras Recreativas, Profissionais, Art\u00edsticas e Sociais - \u00e9 uma Organiza\u00e7\u00e3o com um projeto de desenvolvimento local, com a inten\u00e7\u00e3o de promover a integra\u00e7\u00e3o social e atua na zona sul.",
        "terms": {
            "area": [
                "Comunica\u00e7\u00e3o",
                "Dan\u00e7a",
                "Leitura",
                "Literatura",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Pedro \u00c1lvares Cabral, s/n\u00ba, Vila Mariana",
        "id": 225,
        "location": {
            "latitude": "-23.5861117",
            "longitude": "-46.6547703"
        },
        "name": "Pavilh\u00e3o das Culturas Brasileiras",
        "shortDescription": "O edif\u00edcio de 11 mil m\u00b2 que abriga o Pavilh\u00e3o das Culturas Brasileiras foi projetado por Oscar Niemeyer nos anos 50 e tombado pelo Condephaat, Iphan e Conpresp. Desde 2007, o Pavilh\u00e3o vem passando por interven\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas determinadas pela Secretaria Municipal de Cultura e destinadas a livr\u00e1-lo das descaracteriza\u00e7\u00f5es que sofreu no per\u00edodo em que abrigou reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com vistas a receber exposi\u00e7\u00f5es que valorizam a cultura brasileira.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular",
                "Museu"
            ],
            "tag": [
                "pavilh\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. dos Metal\u00fargicos, 2.255, Cidade Tiradentes",
        "id": 177,
        "location": {
            "latitude": "-23.6004555",
            "longitude": "-46.3998602"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Andr\u00e9 Vital",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Junta Mizumoto, 13 - Jd Peri Peri.",
        "id": 178,
        "location": {
            "latitude": "-23.5871556",
            "longitude": "-46.7326078"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Butant\u00e3",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Teresinha Prado de Oliveira, 119\nParelheiros - 04890-630",
        "id": 83,
        "location": {
            "latitude": "-23.8259785",
            "longitude": "-46.7204956"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Carolina Maria de Jesus",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura",
                "Literatura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Amadeu Caego Monteiro, 209, Parque Anhanguera.",
        "id": 191,
        "location": {
            "latitude": "-23.429997",
            "longitude": "-46.7957852"
        },
        "name": "Ponto de Leitura da Uni\u00e3o dos Moradores do Parque Anhanguera",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Fortaleza de Itapema, 268, Jardim Vera Cruz",
        "id": 188,
        "location": {
            "latitude": "-23.6180259",
            "longitude": "-46.4718018"
        },
        "name": "Ponto de Leitura de S\u00e3o Mateus",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Prof. Oscar Barreto Filho, 252, Parque Am\u00e9rica, Graja\u00fa.",
        "id": 179,
        "location": {
            "latitude": "-23.735134",
            "longitude": "-46.6911808"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Graciliano Ramos",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Serra da Juruoca, s/n\u00ba, Jardim Lapenna",
        "id": 180,
        "location": {
            "latitude": "-23.4883707",
            "longitude": "-46.4479352"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Jardim Lapenna",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. In\u00e1cio Monteiro, 55, Cidade Tiradentes. ",
        "id": 182,
        "location": {
            "latitude": "-23.5644142",
            "longitude": "-46.4153918"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Juscelino Kubitschek",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 473. Rep\u00fablica",
        "id": 184,
        "location": {
            "latitude": "-23.5432315",
            "longitude": "-46.638795"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Olido",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Tuiuti, 515, Tatuap\u00e9.",
        "id": 185,
        "location": {
            "latitude": "-23.531354",
            "longitude": "-46.5756491"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Parque do Piqueri",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Igarap\u00e9 da Bela Aurora, s/n\u00ba, Cidade Tiradentes",
        "id": 186,
        "location": {
            "latitude": "-23.5722315",
            "longitude": "-46.3994057"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Parque do Rodeio",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Pra\u00e7a Nativo Rosa de Oliveira. s\u00e3o paulo\n",
        "id": 187,
        "location": {
            "latitude": "-23.6859184",
            "longitude": "-46.7732304"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Pra\u00e7a do Bambuzal",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Bar\u00e3o de Alagoas, 340, Itaim Paulista",
        "id": 189,
        "location": {
            "latitude": "-23.4983224",
            "longitude": "-46.3962274"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Severino do Ramo",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. M\u00e1rio Dallari, 170, Jd. S\u00e3o Vicente, S\u00e3o Miguel Paulista",
        "id": 190,
        "location": {
            "latitude": "-23.4988549",
            "longitude": "-46.4294726"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Tide Set\u00fabal",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Concei\u00e7\u00e3o de Almeida, 170, S\u00e3o Miguel Paulista",
        "id": 192,
        "location": {
            "latitude": "-23.4916089",
            "longitude": "-46.4213025"
        },
        "name": "Ponto de Leitura Vila Mara",
        "shortDescription": "Espa\u00e7os criados em bairros desprovidos de equipamentos culturais ou de dif\u00edcil acesso \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas. Os Pontos de Leitura, com acervo de 2.000 itens, entre livros, revistas, jornais e obras de refer\u00eancia, permitem que a popula\u00e7\u00e3o local tenha acesso \u00e0 leitura e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Desde 2006 j\u00e1 foram instaladas 15 unidades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Leitura"
            ],
            "tag": [
                "ponto de leitura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 20,
            "name": "Biblioteca P\u00fablica"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 281, Centro . S\u00e3o Paulo",
        "id": 223,
        "location": {
            "latitude": "-23.544252",
            "longitude": "-46.6375612"
        },
        "name": "Pra\u00e7a das Artes",
        "shortDescription": "Complexo arquitet\u00f4nico localizado no centro de S\u00e3o Paulo que abriga as sedes da Funda\u00e7\u00e3o Theatro Municipal e de seus corpos art\u00edsticos, compostos pela Orquestra Sinf\u00f4nica Municipal, Orquestra Experimental de Repert\u00f3rio, Coral L\u00edrico, Coral Paulistano, Quarteto de Cordas da Cidade de S\u00e3o Paulo e Bal\u00e9 da Cidade de S\u00e3o Paulo, al\u00e9m das institui\u00e7\u00f5es de ensino do Municipal, formadas pelas Escolas de M\u00fasica e de Dan\u00e7a de S\u00e3o Paulo. O espa\u00e7o conta, ainda, com uma variada programa\u00e7\u00e3o art\u00edstica, sala de exposi\u00e7\u00f5es e um centro de pesquisa e documenta\u00e7\u00e3o. A Pra\u00e7a das Artes \u00e9 um projeto dos arquitetos Marcos Cartum, Francisco Fanucci e Marcelo Ferraz e foi inaugurada em dezembro de 2012.",
        "terms": {
            "area": [
                "Dan\u00e7a",
                "M\u00fasica",
                "Pesquisa",
                "Teatro"
            ],
            "tag": [
                "pra\u00e7a"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/96/file/2689/logo_arrastao-acea4dfc1ac09c38552e218f343846b6.png"
        },
        "endereco": "Rua Doutor Pacheco de Aguirre, 255\nS\u00e3o Paulo",
        "id": 96,
        "location": {
            "latitude": "-23.6339584950956",
            "longitude": "-46.7771029472351"
        },
        "name": "Projeto Arrast\u00e3o",
        "shortDescription": "No bairro do Campo Limpo, na cidade de S\u00e3o Paulo dos anos 60, \u00e9poca que surgiam os grandes movimentos religiosos, culturais e pol\u00edticos, um grupo de mulheres volunt\u00e1rias se disp\u00f4s a ensinar \u00e0s m\u00e3es dos bairros vizinhos trabalhos manuais que gerassem algum tipo de renda. Os frequentes encontros acabaram por originar a d\u00favida de onde deixar os filhos enquanto as m\u00e3es se reuniam.\n\nFoi ent\u00e3o que surgiu a ideia do Projeto Arrast\u00e3o, uma organiza\u00e7\u00e3o social sem fins lucrativos, constitu\u00edda legalmente no dia 7 de agosto de 1968. Com a filosofia de \u201cn\u00e3o dar o peixe, mas ensinar a pescar\u201d, o Projeto Arrast\u00e3o se tornou uma grande rede de cidadania baseada nas \u00e1reas pedag\u00f3gica, social e cultural. E tem sete valores bem definidos: coragem e ousadia para ser guerreiro, diversidade para ser agregador, criatividade para sempre gerar ideias, acolhimento para ser um bom amigo, confian\u00e7a para ser refer\u00eancia, flexibilidade para estar sempre vivo e, claro, uma dose de alegria.\n\nLocalizadas na zona sul de S\u00e3o Paulo, as a\u00e7\u00f5es do Projeto Arrast\u00e3o beneficiam uma m\u00e9dia de 6.500 pessoas. N\u00e3o s\u00f3 moradores do Campo Limpo, mas tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o dos distritos de Cap\u00e3o Redondo, Vila Andrade, Jardim \u00c2ngela, Jardim S\u00e3o Lu\u00eds e as comunidades de Tabo\u00e3",
        "terms": {
            "area": [
                "Dan\u00e7a",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Teatro"
            ],
            "tag": [
                "associa\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "RUA LAERTE SETUBAL",
        "id": 89,
        "location": {
            "latitude": "-23.6154295986411",
            "longitude": "-46.7300462722778"
        },
        "name": "R\u00e1dio Nova Parais\u00f3polis FM 87,5",
        "shortDescription": "A r\u00e1dio Nova Parais\u00f3polis FM, possui concess\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, e est\u00e1 autorizada a operar at\u00e9 Maio de 2020 na comunidade de Parais\u00f3polis, na frequ\u00eancia 87,5. A r\u00e1dio Nova Parais\u00f3polis FM, possui concess\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, e est\u00e1 autorizada a operar at\u00e9 Maio de 2020 na comunidade de Parais\u00f3polis, na frequ\u00eancia 87,5.\nA R\u00e1dio Nova Parais\u00f3polis \u00e9 mais que m\u00fasica e divers\u00e3o \u00e9 instrumento de cidadania que debate os problemas.",
        "terms": {
            "area": [
                "Comunica\u00e7\u00e3o",
                "R\u00e1dio"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 124,
            "name": "R\u00e1dio Comunit\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. C\u00e2ndido Jos\u00e9 Xavier, 577\nParque Santo Ant\u00f4nio\nS\u00e3o Paulo / SP\n05822-020",
        "id": 80,
        "location": {
            "latitude": "-23.6611757",
            "longitude": "-46.7574472"
        },
        "name": "Sacol\u00e3o das Artes",
        "shortDescription": "O Sacol\u00e3o das Artes \u00e9 uma ocupa\u00e7\u00e3o cultural,trata-se de um grande galp\u00e3o anteriormente utilizado como um Sacol\u00e3o hortifrutigranjeiro e que foi ocupado por coletivos culturais e lideran\u00e7as comunit\u00e1rias da regi\u00e3o que mant\u00e9m ali uma s\u00e9rie de atividades.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Cinema",
                "Cultura Popular",
                "Dan\u00e7a",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Esporte",
                "Literatura",
                "M\u00fasica",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": null,
        "id": 230,
        "location": {
            "latitude": "0",
            "longitude": "0"
        },
        "name": "Sala Adoniran Barbosa",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "M\u00fasica",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 473. S\u00e3o Paulo",
        "id": 227,
        "location": {
            "latitude": "-23.5432315",
            "longitude": "-46.638795"
        },
        "name": "Sede da Orquestra Experimental de Repert\u00f3rio",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "M\u00fasica",
                "Pesquisa"
            ],
            "tag": [
                "orquestra",
                "sede"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 40,
            "name": "Centro Cultural P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/23/file/662/logo_serralheria-4d6211e59181131907d44004216023e9-2.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Guaicurus, 857",
        "id": 23,
        "location": {
            "latitude": "-23.5228934045799",
            "longitude": "-46.694061756134"
        },
        "name": "Serralheria",
        "shortDescription": "Produtora e espa\u00e7o cultural dedicado \u00e0 m\u00fasica e as artes visuais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais",
                "Audiovisual",
                "Cultura Digital",
                "Gest\u00e3o Cultural",
                "M\u00fasica",
                "Produ\u00e7\u00e3o Cultural"
            ],
            "tag": [
                "galp\u00e3o",
                "produtora"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 108,
            "name": "Casa de espet\u00e1culo"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Nadra Raffoul Mokodsi, 3, Jabaquara. S\u00e3o PAulo",
        "id": 217,
        "location": {
            "latitude": "-23.6364964",
            "longitude": "-46.645191"
        },
        "name": "S\u00edtio da Ressaca",
        "shortDescription": "A Casa do S\u00edtio da Ressaca foi sede de um s\u00edtio localizado nas proximidades do antigo caminho de Santo Amaro, que era banhado pelo c\u00f3rrego do Barreiro, tamb\u00e9m chamado Fagundes e Ressaca. Com data prov\u00e1vel de 1719, o im\u00f3vel ainda apresenta algumas telhas originais. Ap\u00f3s restaura\u00e7\u00e3o em 1979, sofreu um inc\u00eandio parcial em 1986, passando novamente por obras de restauro e conserva\u00e7\u00e3o em 1987/88, 1990 e 2002. Atualmente, abriga exposi\u00e7\u00f5es e atividades voltadas \u00e0 mem\u00f3ria da presen\u00e7a afro-brasileira na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo, bem como aos fazeres e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da cultura popular.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra",
                "Museu"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Santo Anselmo, 102, Jardim S\u00e3o Bento.",
        "id": 218,
        "location": {
            "latitude": "-23.5063544",
            "longitude": "-46.6477917"
        },
        "name": "S\u00edtio Morrinhos",
        "shortDescription": "O local sedia o Centro de Arqueologia de S\u00e3o Paulo e forma um conjunto arquitet\u00f4nico hist\u00f3rico, composto pela casa sede, erguida no in\u00edcio do s\u00e9culo 18, por diversas constru\u00e7\u00f5es anexas datadas da segunda metade do s\u00e9culo 19 e por outras do in\u00edcio do s\u00e9culo 20. Todo o conjunto est\u00e1 implantado no centro de uma extensa \u00e1rea verde, formada por \u00e1rvores frut\u00edferas e ornamentais. A casa foi uma resid\u00eancia rural, servindo como sede de s\u00edtio de propriedade da fam\u00edlia Baruel. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": [
                "s\u00edtio"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Roberto Simonsen, 136. S\u00e3o Paulo",
        "id": 219,
        "location": {
            "latitude": "-23.5486686",
            "longitude": "-46.6322562"
        },
        "name": "Solar da Marquesa de Santos",
        "shortDescription": "Na Rua do Carmo, hoje Roberto Simonsen, localiza-se o Solar da Marquesa de Santos, raro exemplar de resid\u00eancia urbana do s\u00e9culo 18. N\u00e3o h\u00e1 dados precisos sobre a data de constru\u00e7\u00e3o desse im\u00f3vel. A Marquesa de Santos, c\u00e9lebre amante de D. Pedro I, foi sua propriet\u00e1ria entre 1834 e 1867, adquirindo o solar da herdeira do Brigadeiro Leme, seu primeiro propriet\u00e1rio oficialmente documentado. Suas salas abrigam atividades museol\u00f3gicas e a sede do Museu da Cidade de S\u00e3o Paulo.",
        "terms": {
            "area": [
                "Museu",
                "Patrim\u00f4nio Material"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 60,
            "name": "Museu P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/93/file/2597/295189_402362703125941_842742176_n-2-6ba8fa94df886c6fb44173c900ad38fd.jpg"
        },
        "endereco": "Av professora marta Maria Bernardes 124 LOJA 6, 04863000 S\u00e3o Paulo",
        "id": 93,
        "location": {
            "latitude": "-23.7633058",
            "longitude": "-46.7068136"
        },
        "name": "Tattoo da Vila",
        "shortDescription": "Coletivo de grafiteitos e tatuadores",
        "terms": {
            "area": [
                "Artes Visuais"
            ],
            "tag": [
                "est\u00fadio",
                "tatuagem"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 110,
            "name": "Est\u00fadio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Santos Dumont, 1.770, Santana.",
        "id": 198,
        "location": {
            "latitude": "-23.5220278",
            "longitude": "-46.6303708"
        },
        "name": "Teatro Alfredo Mesquita",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Paes de Barros, 955, Mooca",
        "id": 202,
        "location": {
            "latitude": "-23.5635757",
            "longitude": "-46.5970088"
        },
        "name": "Teatro Arthur Azevedo",
        "shortDescription": "O teatro recebe este nome em homenagem ao poeta e dramaturgo maranhense Artur Nabantino Gon\u00e7alves de Azevedo (1855-1908), que sucedeu a cadeira de Martins Penna na Academia Brasileira de Letras. No sagu\u00e3o principal, est\u00e1 instalado um painel do artista pl\u00e1stico Renato Sottomayor.  ",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Tito, 295, Lapa.",
        "id": 199,
        "location": {
            "latitude": "-23.5281749",
            "longitude": "-46.6942473"
        },
        "name": "Teatro Cacilda Becker",
        "shortDescription": "Inaugurado em 25 de janeiro de 1988, este teatro foi projetado para suprir uma demanda de teatros na zona oeste da cidade, sendo o \u00fanico teatro da Prefeitura naquela regi\u00e3o. Ap\u00f3s reforma e moderniza\u00e7\u00e3o, foi reinaugurado em 2009. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Cojuba, 45, Itaim Bibi.",
        "id": 200,
        "location": {
            "latitude": "-23.5867757",
            "longitude": "-46.6840138"
        },
        "name": "Teatro D\u00e9cio de Almeida Prado",
        "shortDescription": "Inaugurado em 2008, o teatro, vizinho \u00e0 Biblioteca P\u00fablica Anne Frank, passou por obras de adequa\u00e7\u00e3o e foi devolvido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da zona oeste em 22 de julho de 2011. Sua programa\u00e7\u00e3o oferece espet\u00e1culos principalmente de m\u00fasica e teatro. ",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "R. Prof. Alves Pedroso, 600, Canga\u00edba",
        "id": 205,
        "location": {
            "latitude": "-23.5002281",
            "longitude": "-46.5240529"
        },
        "name": "Teatro Fl\u00e1vio Imp\u00e9rio",
        "shortDescription": "Inaugurado em 1992, este teatro tinha o mesmo projeto concebido para o Teatro Alfredo Mesquita, na zona norte. Recebe este nome em homenagem ao cen\u00f3grafo, arquiteto e artista pl\u00e1stico Fl\u00e1vio Imp\u00e9rio (1935-1985), tamb\u00e9m autor e diretor de arte. Foi o mais respeitado cen\u00f3grafo de sua gera\u00e7\u00e3o, sendo pioneiro no entrela\u00e7amento da arquitetura com a cenografia",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Borges Lagoa, 650, Vila Clementino",
        "id": 201,
        "location": {
            "latitude": "-23.596983",
            "longitude": "-46.6430978"
        },
        "name": "Teatro Jo\u00e3o Caetano",
        "shortDescription": "Inaugurado em 25 de dezembro de 1952, este teatro contava, na \u00e9poca, com espet\u00e1culos frequentes dos alunos da c\u00e9lebre Escola de Arte Dram\u00e1tica (EAD), atividades promovidas pelas escolas da regi\u00e3o e tamb\u00e9m por cultos religiosos, que chegavam a utilizar seu palco como altar. Foi reformado em 2000",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Antonio Bandeira 114. S\u00e3o Paulo\n",
        "id": 206,
        "location": {
            "latitude": "-23.644991",
            "longitude": "-46.7090521"
        },
        "name": "Teatro Leopoldo Fr\u00f3es",
        "shortDescription": "Instalado no antigo audit\u00f3rio da Biblioteca P\u00fablica Prefeito Prestes Maia, este teatro recebe o nome do ator Leopoldo Fr\u00f3es, nascido em Niter\u00f3i (RJ), em 30 de setembro de 1882. Ele estreou em Portugal, no Teatro Pr\u00edncipe Real, e pertenceu a companhias como a de Dias Braga, em 1915, e a sua pr\u00f3pria, criada em parceria com a atriz Luc\u00edlia Peres.",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Largo do Ros\u00e1rio, 20, Penha",
        "id": 196,
        "location": {
            "latitude": "-23.5256658",
            "longitude": "-46.5491053"
        },
        "name": "Teatro Martins Penna",
        "shortDescription": "Este teatro foi entregue modernizado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no dia 7 de dezembro de 2012, por ocasi\u00e3o da inaugura\u00e7\u00e3o oficial do Centro Cultural da Penha. Todo reformado e com estrutura t\u00e9cnica de ponta, o espa\u00e7o ser\u00e1 um local de refer\u00eancia de cultura da regi\u00e3o, com programa\u00e7\u00e3o diversificada, visando atender ao p\u00fablico adulto e infantil, com sess\u00f5es de teatro e de cinema. Lota\u00e7\u00e3o: 200 lugares.",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Adolfo Pinheiro, 765, Santo Amaro",
        "id": 204,
        "location": {
            "latitude": "-23.6465694",
            "longitude": "-46.7018125"
        },
        "name": "Teatro Paulo Eir\u00f3",
        "shortDescription": "Considerado um dos polos culturais de Santo Amaro, este teatro foi inaugurado em 23 de mar\u00e7o de 1957 para atender as demandas da regi\u00e3o, formada por muitos estabelecimentos educacionais, associa\u00e7\u00f5es, entidades esportivas e um grande n\u00famero de jovens interessados em suas atividades culturais e art\u00edsticas.",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Av. Renata, 163, Vila Formosa",
        "id": 203,
        "location": {
            "latitude": "-23.5717357",
            "longitude": "-46.5405927"
        },
        "name": "Teatro Zanoni Ferrite",
        "shortDescription": "Inaugurado dia 11 de junho de 2010, o teatro se localiza dentro da Biblioteca P\u00fablica Paulo Set\u00fabal. Ocupa o antigo audit\u00f3rio da unidade, que foi totalmente adequado e modernizado como espa\u00e7o c\u00eanico. A remo\u00e7\u00e3o de 420 m\u00b2 de grades que cercavam a biblioteca deu lugar a um amplo cal\u00e7ad\u00e3o pavimentado",
        "terms": {
            "area": [
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Jos\u00e9 Viriato de Castro, s/n\nCampo Limpo - 05788-310\nS\u00e3o Paulo, SP",
        "id": 39,
        "location": {
            "latitude": "-23.6331325",
            "longitude": "-46.774138"
        },
        "name": "Telecentro biblioteca Helena Silveira",
        "shortDescription": "O telecentro da biblioteca Helena Silveira foi entregue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em 22 de agosto de 2008 com 20 computadores",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Digital"
            ],
            "tag": [
                "telecentro"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 104,
            "name": "Lan-house"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/70/file/1358/caboclo-17d9613f4ce6042423960ecbae69154a.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Jurubim,260- Pirituba- S\u00e3o Paulo- SP, 05170-100\n",
        "id": 70,
        "location": {
            "latitude": "-23.4851005",
            "longitude": "-46.7480721"
        },
        "name": "Templo de Umbanda Caboclo Aymore e Tapuryar",
        "shortDescription": "O Templo de Umbanda Caboclo Tapuryan foi inciado em 2 de Abril de 1979, sob o comando da Yalorix\u00e1 Maria Esmelia Rodrigues, na rua Cangaiba n\u00ba 2254 no bairro da Penha, na area da Zona Leste de SP, onde nasceu o Caboclo Aymor\u00e9, Caboclo Catumbiara, Caboclo Sete Cachoeira e outros...",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 80,
            "name": "Templo"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/71/file/1392/logo-3851ee207c96d4cc7b2e476bb9f65289.png"
        },
        "endereco": "Rua Jo\u00e3o Timotio Burato- Campo Grande- S\u00e3o Paulo- SP, 04438-055",
        "id": 71,
        "location": {
            "latitude": "-23.6773241",
            "longitude": "-46.6713065"
        },
        "name": "Templo de umbanda Cacique Flecha Dourada e Tranca Rua das Almas",
        "shortDescription": "grande corrente de uni\u00e3o e amor.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 80,
            "name": "Templo"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua Acre , 91 cidade Intercap- Tabo\u00e3o da Serra ",
        "id": 68,
        "location": {
            "latitude": "-23.6093518",
            "longitude": "-46.7728547"
        },
        "name": "Templo escola Umbandista Pai Jos\u00e9",
        "shortDescription": "trabalhamos com giras aberta as segundas-feira de 15 e 15 dias, intercalando entre uma segunda e outra aulas de Teologia de Umbanda, onde s\u00e3o ministrados tudo que um Umbandista precisa saber de sua religi\u00e3o.Trabalhos as sextas-feiras de cura, com cirurgias espirituais, passes, aconselhamento com os mentores espirituais.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": [
                "ponto de cultura"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 80,
            "name": "Templo"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/47/file/847/logo_novo-2-4f1dc536277e14d3949e8e76f427485f.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Apa ,84 Jd Casa branca - Embu das Artes- SP CEP 06810-420",
        "id": 47,
        "location": {
            "latitude": "-23.6473939911967",
            "longitude": "-46.7964363098145"
        },
        "name": "Terreiro de Ogum Guerreiro e Katina da Silva",
        "shortDescription": "Procuramos o amor , a paz e a justi\u00e7a. Praticamos a cura e a caridade",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Cigana",
                "Cultura Ind\u00edgena",
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 81,
            "name": "Terreiro"
        }
    },
    {
        "@files:avatar.avatarBig": {
            "url": "http://mapasculturais.hacklab.com.br//files/space/69/file/1333/thumbs_camarinha-ibiuna-1241-85cccb29b623573a37a39a05968bda2e.jpg"
        },
        "endereco": "Rua Eduardo Ferreira Fran\u00e7a, 1003 - Cursino\nS\u00e3o Paulo - SP, 04157-000",
        "id": 69,
        "location": {
            "latitude": "-23.6362478",
            "longitude": "-46.6156577"
        },
        "name": "TERREIRO DE UMBANDA BAIANO Z\u00c9 PEDRO",
        "shortDescription": "Em Nome do Amor do Caboclo Rompe Mato, Espero Que Encontre Nesta Casa a Paz Que Verdadeiramente Voc\u00ea Procura.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Negra"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 81,
            "name": "Terreiro"
        }
    },
    {
        "endereco": "P\u00e7a Ramos de Azevedo, s/n\u00ba, Centro S\u00e3o Paulo",
        "id": 207,
        "location": {
            "latitude": "-23.5452412",
            "longitude": "-46.6390132"
        },
        "name": "Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "Com o inc\u00eandio, em 1898, do Teatro S\u00e3o Jos\u00e9, a cidade de S\u00e3o Paulo ficou sem um palco para receber grandes companhias l\u00edricas estrangeiras. Foi quando, em 12 de setembro de 1911, foi inaugurado o Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, nascido dos sonhos de uma cidade que crescia com a ind\u00fastria e o caf\u00e9 e que nada queria dever aos grandes centros culturais do mundo. O projeto foi concebido por Claudio e Domiziano Rossi, do c\u00e9lebre escrit\u00f3rio Ramos de Azevedo.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "M\u00fasica",
                "Pesquisa",
                "Teatro"
            ],
            "tag": []
        },
        "type": {
            "id": 30,
            "name": "Teatro P\u00fablico"
        }
    },
    {
        "endereco": "Estrada de Itapecerica, 5859 -  05858-001",
        "id": 86,
        "location": {
            "latitude": "-23.6649253",
            "longitude": "-46.7826091"
        },
        "name": "Unasp - Centro Universit\u00e1rio Adventista de S\u00e3o Paulo - Campus S\u00e3o Paulo",
        "shortDescription": "",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "centro universit\u00e1rio",
                "faculdade"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 114,
            "name": "Creative Bureau"
        }
    },
    {
        "endereco": "RUA LAERTE SETUBAL\nS\u00e3o Paulo - SP",
        "id": 88,
        "location": {
            "latitude": "-23.6153902772415",
            "longitude": "-46.7301321029663"
        },
        "name": "UNI\u00c3O DOS MORADORES E DO COM\u00c9RCIO DE PARAIS\u00d3POLIS",
        "shortDescription": "F\u00f3rum Multientidades de Parais\u00f3polis congrega as ONGs do bairro e foi criado em 1994. S\u00e3o cerca de 25 entidades que operam em rede, com reuni\u00f5es mensais nas diversas organiza\u00e7\u00f5es em sistema de rod\u00edzio, objetivando fortalecer as iniciativas populares em Parais\u00f3polis e os esfor\u00e7os para melhoria da qualidade de vida na regi\u00e3o. N\u00e3o tem filia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, religiosa ou comercial.",
        "terms": {
            "area": [
                "Comunica\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "associa\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Rua: Zacarias Mazel, 128. 05790-010",
        "id": 25,
        "location": {
            "latitude": "-23.6439345073635",
            "longitude": "-46.7843127250671"
        },
        "name": "Uni\u00e3o Popular de Mulheres de Campo Limpos e Adjac\u00eancias",
        "shortDescription": "A Uni\u00e3o Popular de Campo Limpo e Adjac\u00eancias \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o sem fim lucrativos, sem v\u00ednculos partid\u00e1rios, empresariais ou religiosos, comprometida com a integra\u00e7\u00e3o s\u00f3cio- cultural e educacional na sociedade paulistana.",
        "terms": {
            "area": [
                "Cultura Popular"
            ],
            "tag": [
                "associa\u00e7\u00e3o",
                "cidadania"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 116,
            "name": "Centro Comunit\u00e1rio"
        }
    },
    {
        "endereco": "Estrada do Campo Limpo, 3677 - Vila Prel\nS\u00e3o Paulo ",
        "id": 87,
        "location": {
            "latitude": "-23.6303488",
            "longitude": "-46.7705067"
        },
        "name": "UNIBAN",
        "shortDescription": "A institui\u00e7\u00e3o teve seu in\u00edcio em 18 de julho de1956. Em 1957 foi implantada a Escola de Ensino Superior de M\u00fasica, criada pelo maestro Eleazar de Carvalho, transformada em Faculdade Paulista de Arte no ano de 1973. Para atender \u00e0s novas aspira\u00e7\u00f5es e necessidades de sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de abrang\u00eancia, a Institui\u00e7\u00e3o ampliou seu campo de atua\u00e7\u00e3o mediante oferta de outros cursos, em n\u00edvel b\u00e1sico e superior. \n\nA Academia Paulista Anchieta assumiu a condi\u00e7\u00e3o de mantenedora dos Col\u00e9gios Salete e Anchieta, atuantes nos ensinos fundamental e m\u00e9dio desde 1946.",
        "terms": {
            "area": [
                "Educa\u00e7\u00e3o"
            ],
            "tag": [
                "centro universit\u00e1rio",
                "faculdade",
                "universidade"
            ]
        },
        "type": {
            "id": 114,
            "name": "Creative Bureau"
        }
    }
]
