[{"id":231,"name":"25 de Mar\u00e7o","shortDescription":null,"endereco":"Rua 25 de Mar\u00e7o, 820","location":{"latitude":"-23.5432718","longitude":"-46.6325576"}},{"id":232,"name":"Alfredo Issa","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Alfredo Issa","location":{"latitude":"-23.539976","longitude":"-46.63596"}},{"id":233,"name":"Anhangaba\u00fa","shortDescription":null,"endereco":"Vale do Anhangaba\u00fa, s\/n\u00ba","location":{"latitude":"-23.543722","longitude":"-46.63596"}},{"id":234,"name":"Anhangaba\u00fa - Viaduto do Ch\u00e1","shortDescription":null,"endereco":"Vale do Anhangaba\u00fa, s\/n\u00ba (embaixo do Viaduto do Ch\u00e1)","location":{"latitude":"-23.546925","longitude":"-46.637808"}},{"id":235,"name":"Bar\u00e3o de Limeira","shortDescription":null,"endereco":"Alameda Bar\u00e3o de Limeira, altura do n\u00famero 200","location":{"latitude":"-23.539118","longitude":"-46.643829"}},{"id":236,"name":"Biblioteca M\u00e1rio de Andrade","shortDescription":null,"endereco":"Rua da Consola\u00e7\u00e3o, 94","location":{"latitude":"-23.547052","longitude":"-46.642392"}},{"id":237,"name":"Casa das Rosas","shortDescription":null,"endereco":"Av. Paulista, 37","location":{"latitude":"-23.5708965","longitude":"-46.6448543"}},{"id":238,"name":"C\u00e1sper L\u00edbero BR","shortDescription":null,"endereco":"Avenida C\u00e1sper L\u00edbero","location":{"latitude":"-23.537403","longitude":"-46.635886"}},{"id":239,"name":"C\u00e1sper L\u00edbero SP","shortDescription":null,"endereco":"Avenida C\u00e1sper L\u00edbero","location":{"latitude":"-23.53611","longitude":"-46.635548"}},{"id":240,"name":"Catavento Espa\u00e7o Cultural de Ci\u00eancia","shortDescription":null,"endereco":"Pal\u00e1cio das Ind\u00fastrias, Parque Dom Pedro II","location":{"latitude":"-23.5453213","longitude":"-46.6317704"}},{"id":241,"name":"Centro Cultural S\u00e3o Paulo","shortDescription":null,"endereco":"Rua Vergueiro, 1.000","location":{"latitude":"-23.568707","longitude":"-46.640067"}},{"id":242,"name":"Centro de Cultura Judaica","shortDescription":null,"endereco":"Rua Oscar Freire, 2500","location":{"latitude":"-23.550868","longitude":"-46.678569"}},{"id":243,"name":"Cine Dom Jos\u00e9","shortDescription":null,"endereco":"Rua Dom Jos\u00e9 Barros, 306","location":{"latitude":"-23.543068","longitude":"-46.639442"}},{"id":244,"name":"Cine Olido","shortDescription":null,"endereco":"Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 473 (Galeria Olido)","location":{"latitude":"-23.543039","longitude":"-46.639088"}},{"id":245,"name":"CineSesc","shortDescription":null,"endereco":"Rua Augusta, 2075","location":{"latitude":"-23.5603357","longitude":"-46.6625412"}},{"id":247,"name":"Esta\u00e7\u00e3o da Luz","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da Luz, 1","location":{"latitude":"-23.534953","longitude":"-46.634881"}},{"id":248,"name":"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a J\u00falio Prestes, s\/n\u00ba","location":{"latitude":"-23.533871","longitude":"-46.639924"}},{"id":249,"name":"Esta\u00e7\u00e3o Pinacoteca","shortDescription":null,"endereco":"Largo General Os\u00f3rio, 66","location":{"latitude":"-23.535212","longitude":"-46.638744"}},{"id":250,"name":"Galeria Olido","shortDescription":null,"endereco":"Av. S\u00e3o Jo\u00e3o, 473","location":{"latitude":"-23.543452","longitude":"-46.638755"}},{"id":246,"name":"General Rondon","shortDescription":null,"endereco":"Rua General Rondon","location":{"latitude":"-23.537216","longitude":"-46.645074"}},{"id":252,"name":"Ipiranga-Copan","shortDescription":null,"endereco":"Av. Ipiranga, altura do n\u00famero 200 (pr\u00f3ximo ao edif\u00edcio Copan)","location":{"latitude":"-23.546048","longitude":"-46.644301"}},{"id":251,"name":"Ipiranga x S\u00e3o Jo\u00e3o","shortDescription":null,"endereco":"Ipiranga x S\u00e3o Jo\u00e3o","location":{"latitude":"-23.542289","longitude":"-46.640249"}},{"id":253,"name":"J\u00falio Prestes","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a J\u00falio Prestes","location":{"latitude":"-23.534924","longitude":"-46.640213"}},{"id":254,"name":"Ladeira da Mem\u00f3ria","shortDescription":null,"endereco":"Ladeira da Mem\u00f3ria","location":{"latitude":"-23.547951","longitude":"-46.639091"}},{"id":255,"name":"Largo do Arouche","shortDescription":null,"endereco":"Largo do Arouche","location":{"latitude":"-23.540816","longitude":"-46.645653"}},{"id":256,"name":"Largo do Paissand\u00fa","shortDescription":null,"endereco":"Igreja Nossa Senhora dos Homens Pretos do Ros\u00e1rio","location":{"latitude":"-23.514886","longitude":"-46.635819"}},{"id":257,"name":"Largo do Tesouro","shortDescription":null,"endereco":"Largo do Tesouro com 15 de Novembro","location":{"latitude":"-23.548119","longitude":"-46.633919"}},{"id":258,"name":"Largo Santa Ifig\u00eania","shortDescription":null,"endereco":"Largo Santo Ifig\u00eania","location":{"latitude":"-23.541588","longitude":"-46.636532"}},{"id":259,"name":"Largo S\u00e3o Bento","shortDescription":null,"endereco":"Largo S\u00e3o Bento","location":{"latitude":"-23.544012","longitude":"-46.6339"}},{"id":260,"name":"Largo S\u00e3o Francisco","shortDescription":null,"endereco":"Largo S\u00e3o Francisco","location":{"latitude":"-23.549778","longitude":"-46.636772"}},{"id":261,"name":"L\u00edbero Badar\u00f3","shortDescription":null,"endereco":"L\u00edbero Badar\u00f3","location":{"latitude":"-23.546963","longitude":"-46.636598"}},{"id":262,"name":"Major Sert\u00f3rio","shortDescription":null,"endereco":null,"location":{"latitude":"-23.5455","longitude":"-46.645669"}},{"id":263,"name":"Mercad\u00e3o","shortDescription":null,"endereco":"R. da Cantareira, 306 - S\u00e9 - S\u00e3o Paulo - SP - 01024-000","location":{"latitude":"-23.541769","longitude":"-46.6295"}},{"id":264,"name":"Museu Afro Brasil","shortDescription":null,"endereco":"R. Pedro \u00c1lvares Cabral, s\/n","location":{"latitude":"-23.5354433","longitude":"-46.6263081"}},{"id":265,"name":"Museu da Casa Brasileira","shortDescription":null,"endereco":"Av. Brigadeiro Faria Lima, 2705","location":{"latitude":"-23.5796682","longitude":"-46.685188"}},{"id":266,"name":"Museu da Imagem e do Som","shortDescription":null,"endereco":"Avenida Europa, 158","location":{"latitude":"-23.5729879","longitude":"-46.6757734"}},{"id":267,"name":"Museu da L\u00edngua Portuguesa","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da Luz, s\/n","location":{"latitude":"-23.535688842121","longitude":"-46.635000021149"}},{"id":268,"name":"Museu de Arte Sacra","shortDescription":null,"endereco":"Av. Tiradentes, 676","location":{"latitude":"-23.5300836","longitude":"-46.6317961"}},{"id":269,"name":"Parque da Luz","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da Luz, s\/n","location":{"latitude":"-23.532947","longitude":"-46.635053"}},{"id":270,"name":"P\u00e1tio do Col\u00e9gio","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Pateo do Collegio, 2","location":{"latitude":"-23.548334","longitude":"-46.632839"}},{"id":271,"name":"Piano na Pra\u00e7a","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar","location":{"latitude":"-23.546915","longitude":"-46.642105"}},{"id":272,"name":"Pinacoteca do Estado","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da Luz, 2 - Luz - S\u00e3o Paulo - SP","location":{"latitude":"-23.534924","longitude":"-46.633808"}},{"id":273,"name":"Pra\u00e7a Ant\u00f4nio Prado (Coreto)","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Ant\u00f4nio Prado","location":{"latitude":"-23.545752","longitude":"-46.634338"}},{"id":274,"name":"Pra\u00e7a Cl\u00f3vis","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Cl\u00f3vis Bevil\u00e1cqua, s\/n","location":{"latitude":"-23.550553","longitude":"-46.63177"}},{"id":276,"name":"Pra\u00e7a das Artes","shortDescription":null,"endereco":"Avenida S\u00e3o Jo\u00e3o, 281","location":{"latitude":"-23.544392","longitude":"-46.637436"}},{"id":275,"name":"Pra\u00e7a da S\u00e9","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da S\u00e9, s\/n","location":{"latitude":"-23.550459","longitude":"-46.633937"}},{"id":277,"name":"Pra\u00e7a do Patriarca","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a do Patriarca, s\/n","location":{"latitude":"-23.547474","longitude":"-46.636768"}},{"id":278,"name":"Pra\u00e7a Pedro Lessa","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Pedro Lessa, s\/n","location":{"latitude":"-23.543216","longitude":"-46.636279"}},{"id":279,"name":"Pra\u00e7a Roosevelt","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Roosevelt","location":{"latitude":"-23.549439","longitude":"-46.646783"}},{"id":280,"name":"Princesa Isabel","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Princesa Isabel","location":{"latitude":"-23.536301","longitude":"-46.643456"}},{"id":281,"name":"Rep\u00fablica","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica","location":{"latitude":"-23.543856","longitude":"-46.643284"}},{"id":282,"name":"Rio Branco","shortDescription":null,"endereco":"Av. Rio Branco, n\u00ba 1","location":{"latitude":"-23.541578","longitude":"-46.638544"}},{"id":283,"name":"Rua do Com\u00e9rcio","shortDescription":null,"endereco":"Rua do Com\u00e9rcio, s\/n - pr\u00f3ximo do Largo do Caf\u00e9","location":{"latitude":"-23.546368","longitude":"-46.635034"}},{"id":284,"name":"Rua dos Gusm\u00f5es","shortDescription":null,"endereco":"Rua dos Gusm\u00f5es","location":{"latitude":"-23.536812","longitude":"-46.639111"}},{"id":285,"name":"Rua dos Protestantes","shortDescription":null,"endereco":"Rua dos Protestantes esquina com a Rua Vit\u00f3ria","location":{"latitude":"-23.536194","longitude":"-46.637131"}},{"id":286,"name":"Rua Mau\u00e1","shortDescription":null,"endereco":"Rua Maua","location":{"latitude":"-23.535526","longitude":"-46.637249"}},{"id":287,"name":"S\u00e3o Jo\u00e3o","shortDescription":null,"endereco":"Avenida S\u00e3o Jo\u00e3o, altura do n\u00famero 1100","location":{"latitude":"-23.544416","longitude":"-46.636612"}},{"id":288,"name":"S\u00e3o Luiz","shortDescription":null,"endereco":"Avenida S\u00e3o Luiz","location":{"latitude":"-23.546697","longitude":"-46.642811"}},{"id":289,"name":"Sesc Belenzinho","shortDescription":null,"endereco":"Rua Padre Adelino, 1000","location":{"latitude":"-23.5440281","longitude":"-46.5842873"}},{"id":290,"name":"Sesc Bom Retiro","shortDescription":null,"endereco":"Alameda Nothmann, 185","location":{"latitude":"-23.5305195","longitude":"-46.6430167"}},{"id":291,"name":"Sesc Carmo","shortDescription":null,"endereco":"Rua do Carmo, 147","location":{"latitude":"-23.5517578","longitude":"-46.6301741"}},{"id":292,"name":"Sesc Consola\u00e7\u00e3o","shortDescription":null,"endereco":"Rua Dr. Vila Nova, 245","location":{"latitude":"-23.546035","longitude":"-46.6502409"}},{"id":293,"name":"Sesc Interlagos","shortDescription":null,"endereco":"Av. Manoel Alves Soares, 1100","location":{"latitude":"-23.7276051","longitude":"-46.6830815"}},{"id":294,"name":"Sesc Ipiranga","shortDescription":null,"endereco":"Rua Bom Pastor, 822","location":{"latitude":"-23.5839231","longitude":"-46.6078084"}},{"id":295,"name":"Sesc Itaquera","shortDescription":null,"endereco":"Av. Fernando do Esp\u00edrito Santo Alves de Mattos, 1000","location":{"latitude":"-23.5802886","longitude":"-46.4716274"}},{"id":296,"name":"Sesc Pinheiros","shortDescription":null,"endereco":"Rua Paes Leme, 195","location":{"latitude":"-23.5677257","longitude":"-46.6976204"}},{"id":297,"name":"Sesc Pompeia","shortDescription":null,"endereco":"Rua Cl\u00e9lia, 93","location":{"latitude":"-23.5255034","longitude":"-46.6818779"}},{"id":298,"name":"Sesc Santana","shortDescription":null,"endereco":"Av. Luiz Dumont Villares, 579","location":{"latitude":"-23.496851","longitude":"-46.612362"}},{"id":299,"name":"Sesc Santo Amaro","shortDescription":null,"endereco":"Rua Amador Bueno, 505","location":{"latitude":"-23.6529373","longitude":"-46.7131062"}},{"id":300,"name":"Sesc Vila Mariana","shortDescription":null,"endereco":"Rua Pelotas, 141","location":{"latitude":"-23.5815771","longitude":"-46.643994"}},{"id":302,"name":"Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo, s\/n","location":{"latitude":"-23.545383","longitude":"-46.638523"}},{"id":301,"name":"Teat(r)o Oficina","shortDescription":null,"endereco":"Rua Jaceguai, 520","location":{"latitude":"-23.554974","longitude":"-46.641983"}},{"id":303,"name":"Teatro S\u00e9rgio Cardoso","shortDescription":null,"endereco":"Rua Rui Barbosa, 153 - Bela Vista - SP","location":{"latitude":"-23.556791","longitude":"-46.645344"}},{"id":304,"name":"Travessa Noschese","shortDescription":null,"endereco":"Travessa Noschese","location":{"latitude":"-23.551072","longitude":"-46.638784"}},{"id":305,"name":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo","shortDescription":null,"endereco":"Pra\u00e7a da S\u00e9, s\/n\u00ba","location":{"latitude":"-23.551792","longitude":"-46.633358"}}]